<Document>
# Блоб

[color=#ff0000]Підтверджено біологічну небезпеку 5-го рівня на борту станції. Увесь персонал повинен стримати спалах.[/color]

Блоб — це швидкозростаючий небезпечний організм, основна мета якого — захопити станцію.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Блоб"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Носій блоба"/>
  </Box>

Ви можете стати носієм блоба як на початку раунду, так і в середині, якщо візьмете на себе роль привида. Носієм блоба може бути член екіпажу або миша.

## Ядро

Найважливіша клітина блоба — це [color=#a4885c]Ядро[/color]. Знищивши Ядро, блоб буде переможений, а всі інші його клітини загинуть, ставши білими.

Ви завжди можете бачити здоров'я ядра у правій частині екрана у відсотках. Слідкуйте за своїм ядром і не дозвольте його знищити!

Існує 2 дії, які ви можете виконати з Ядром: [color=#a4885c]переміщення[/color] та [color=#a4885c]розділення[/color].
- Коли ядро переміщується, вибраний вузол та ядро міняються місцями. Це корисно, якщо розташування ядра не дуже безпечне.
- Коли ядро розділяється, вибраний вузол стає [color=#a4885c]новим та незалежним ядром[/color]. Хоча ця дія вимагає багато балів, у довгостроковій перспективі нове ядро може допомогти вам захопити станцію.

## Види Тайлів

Звичайні клітини надзвичайно вразливі до опіків або навіть механічних пошкоджень, доки їх не буде покращено.
Їх також можна покращити до міцних версій, а потім до відбиваючих версій, або перетворити на спеціальні клітини блоба.
[bold]Ви не можете покращувати міцні/відбиваючі клітини до спеціальних клітин![/bold]

## Спеціальні Тайли

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Ресурсна Клітина"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Фабрична Клітина"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Вузлова Клітина"/>

  </Box>

- [color=#a4885c]Ресурсні Клітини[/color] постійно здобувають бали за всі дії, які виконує блоб. Це ваші другі за важливістю клітини після Ядра.
- [color=#a4885c]Фабричні Клітини[/color] створюють Спорові Капсули Блоба та Блобернаутів, щоб допомогти в боротьбі зі станцією.
- [color=#a4885c]Вузлові Клітини[/color] дозволяють розміщувати інші клітини блоба навколо себе в певному радіусі. Вони також лікуватимуть Зомбі та Блобернаутів, коли ті знаходяться поруч.

## Міньйони

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Блобернаут"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Спора Блоба"/>
  </Box>

Фабрики блоба можуть виробляти Спори Блоба та Блобернаутів, це ваша основна сила.
Спори Блоба мають здатність перетворювати мертвих гуманоїдів на зомбі-блобів, що змусить їх битися на вашому боці проти решти екіпажу. Вони також випускатимуть хмару диму після смерті, ефект якої залежить від вашої речовини.
- Блобернаути завдають багато шкоди та є витривалими, що стане в пригоді для атаки. Вони також перейматимуть будь-які ефекти, які має Блоб, наприклад, підривати все, що вони вдарять!

## Менеджмент

- Щоб розмістити клітину блоба, клацніть на порожньому місці. Якщо клітина зайнята, або на ній хтось чи щось стоїть, клацання по ній атакуватиме та завдаватиме шкоди.
- Зауважте, що [color=#a4885c]ви не можете розміщувати звичайні клітини блоба далеко від вузлів блоба. Розміщуйте вузли блоба, щоб мати змогу рости далі.[/color]
- Натискаючи Alt+ЛКМ, ви можете покращувати звичайні клітини до міцних, а міцні клітини до відбиваючих.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Міцні клітини"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Відбиваючі клітини"/>
  </Box>

## Спеціальні Здібності

На панелі дій ви можете використовувати спеціальні здібності, які дозволять вам виконувати важливі дії, наприклад, розміщення спеціальних клітин або спеціальні дії з ядром та речовинами.

- [color=#a4885c]Зміна речовин[/color] дозволяє вам змінити вашу речовину. Кожна має свої особливості, що підходять для різних ситуацій.
- [color=#a4885c]Понизити Блоба[/color] дає вам можливість безкоштовно понизити будь-яку клітину блоба до звичайної. Це корисно для виправлення неправильного розміщення або для розміщення спеціальної клітини.

## Хімікати

Ні, не ті хімікати, що в хімії, натомість, ви можете змінювати те, що роблять ваші клітини та краплі блоба! Існує кілька типів Речовин-

- Реактивні Шипи - Ваша стандартна речовина. Ви завдаватимете 25 одиниць грубої шкоди, а ваші Краплі Блоба випускатимуть хмарку диму при знищенні.

- Палаюча Олія - Ви завдаєте 15 одиниць шкоди від опіків та підпалюєте цілі. Ваші краплі блоба випускатимуть хмару диму, яка підпалюватиме будь-кого в ній.

- Регенеративна Матерія - Ви завдаєте 6 одиниць грубої шкоди та 15 одиниць токсичної шкоди. Ваше ядро також регенеруватиме в 10 разів швидше, ніж зазвичай, а також генеруватиме додатковий ресурс. Ваші краплі блоба також випускатимуть хмару токсичного диму після смерті.

- Вибухова Решітка - Ви завдаєте 5 одиниць шкоди від опіків, АЛЕ ви підриваєте свою ціль, завдаючи 10 одиниць грубої шкоди. Ви також, ну, загалом підриваєте речі. Ваші краплі також вибухатимуть після смерті. Однак ви отримуватимете ще більше шкоди від опіків та електрики.

- Електромагнітна Мережа - Ви завдаватимете 20 одиниць шкоди від опіків і матимете 20% шанс викликати ЕМІ при атаці. Ваші клітини також викликатимуть ЕМІ-імпульс при знищенні, однак ви отримуватимете більше грубої та електричної шкоди. Ви фактично найгірший кошмар для ІПК.

## Перебіг раунду

У міру зростання блоба, станція проходитиме через кілька етапів.

- 1. [color=#a4885c]Тиха стадія[/color] - Блоб ще не виявлений, і ви можете (ймовірно) рости та готуватися, поки екіпаж ще не здогадується про ваше існування.
- 2. [color=#a4885c]Виявлення біологічної небезпеки[/color] - Як тільки блоб трохи виросте, на станції автоматично встановлюється червоний рівень тривоги та оголошується повна ізоляція станції. Евакуаційний шатл на цьому етапі викликати неможливо. Якщо його було викликано, він буде автоматично відкликаний.
- 3. [color=#a4885c]Тривога Дельта[/color] - Якщо блоб захоплює значну частину станції, спрацьовує Тривога Дельта. Основна мета станції тепер — підірвати ядерну бомбу, а коди до ядерної бомби будуть надіслані на факс. Перемогти блоба на цьому етапі, швидше за все, неможливо.
- 4. [color=#a4885c]Критична Маса[/color] - Якщо блоб захоплює більшу частину станції, він досягає критичної маси, що призводить до завершення раунду перемогою блоба.

Починаючи з другого етапу, капітан має пріоритетну мету — захистити диск ядерної автентифікації. Якщо ви його втратите, блоба неможливо буде знищити під час Тривоги Дельта, що дає блобу майже гарантовану перемогу! Якщо ви капітан, НЕ кидайтеся стрімголов на блоба!!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск Ядерної Автентифікації"/>
  </Box>

## Якийсь чувак перетворив гру в RTS, що робити?

"Чувак, я люблю ходити на роб... стривай, що значить біологічна небезпека 5-го рівня? І ЧОМУ Я ЧУЮ МУЗИКУ БОСА?!" ймовірно, ваша перша думка, коли ви вперше стикаєтеся з блобом. Ну, готуйтеся надерти дупи та жувати жуйку. Але перш ніж ви так прагнете кинутися вперед і або перетворитися на зомбі-блоба, або опинитися на передовій та стати героєм, поставте собі наступні запитання;

- 1. "Чи є в мене диск ядерної автентифікації?" Якщо ваша відповідь «так», чудово, не лізьте до блоба й обіймайте ядерну бомбу, ніби це ваш найкращий друг.

- 2. "Чи є в мене зброя дальнього бою?" Якщо ваша відповідь «ні», візьміть її, бажано Лазерну Гвинтівку, а потім знову поставте собі ці запитання. Інакше станете гарненьким зомбі.

- 3. "Чи відкрите ядро блоба до космосу?" Якщо ваша відповідь «так», виходьте в космос і стріляйте, поки Блоб плаче від безсилля... стривайте, що значить Блоб перемістив своє ядро?

## Блоб перетворив мене на зомбі, що робити?

Вітаю, ви жалюгідно померли й перетворилися на зомбі. Це не звичайний зомбі, це було б НУДНО! Натомість, ви справді можете використовувати руки та бути корисним хоч раз. І на відміну від Блобернаута, ви можете виходити за межі території вашого блоба. На жаль, ви не можете використовувати вогнепальну зброю, але зброя ближнього бою — до ваших послуг. Бути зомбі — це певна відповідальність, наприклад;

- Розправлятися з будь-ким, хто намагається наблизитися до ядерної бомби, якщо вона ще не активована. Якщо активована, ви нічого не можете зробити.

- Затягувати людину, з якою ви щойно розправилися разом зі своїми друзями-зомбі, всередину блоба, щоб отримати свіжого нового друга!

- Використовувати знайдені або наявні інструменти для створення оборони. Або принаймні доти, доки блоб не прорветься крізь них.

Просто пам'ятайте, що краплі блоба займають ваш слот для голови, і щойно ви опинитеся в критичному стані, член екіпажу може зняти краплю, миттєво вбивши її.

## Методи контролю

Як уже згадувалося, Блоб дуже вразливий до шкоди від опіків. Тому наступні предмети дуже ефективні для боротьби з ним:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Запалювальні Набої"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Лазерна Гвинтівка"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Зварювальний апарат "/>
  </Box>

</Document>
