<Document>
  # Крапля (Blob)

  [color=#ff0000]На станції виявлено біологічну загрозу п’ятого рівня, оголошено ізоляцію станції.[/color]

  Blob (надалі «Крапля») — це швидкозростаючий небезпечний організм, головна мета якого — захопити станцію.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Blob"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMouseCancer" Caption="Носій Краплі"/>
  </Box>

  Ви можете стати носієм Краплі як на початку раунду, так і в його середині, якщо візьмете на себе роль привида. Зазвичай носієм Краплі є розумний гуманоїд або спеціальна зелена радіоактивна миша.

  ## Ядро

  Найважливіша клітина Краплі — це [color=#a4885c]ядро[/color]. Якщо знищити ядро, Крапля зазнає поразки, а всі її інші клітини загинуть.

  Стан здоров’я ядра завжди можна побачити праворуч на екрані у відсотках. Слідкуйте за ядром і не дайте його знищити!

  З ядром можна здійснити 2 дії: [color=#a4885c]перенесення[/color] та [color=#a4885c]розділення[/color].
  - Під час перенесення ядра вибрана вузлова клітина міняється місцями з ядром. Це корисно, якщо поточне розташування ядра не надто безпечне.
  - При розділенні ядра вибраний вузол стає [color=#a4885c]новим самостійним ядром[/color]. Хоча ця дія вимагає багато очок, у перспективі нове ядро може допомогти вам у захопленні станції.

  ## Типи Краплі

  Звичайна одиниця Краплі — це [bold]звичайна клітина[/bold]. Звичайні клітини дуже вразливі до опіків або навіть механічних ушкоджень.
  Їх також можна вдосконалити до посиленої версії або перетворити на спеціальні клітини Краплі.

  ## Спеціальні клітки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Ресурсна Крапля"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Фабрика Краплі"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Вузол Краплі"/>
  </Box>

  - [color=#a4885c]Ресурсна Крапля[/color] постійно отримує очки за всі дії, які виконує Крапля.
  - [color=#a4885c]Фабрика Краплі[/color] створює Blob Pods та Blobburnouts, щоб допомогти боротися зі станцією.
  - [color=#a4885c]Вузол Краплі[/color] дозволяє розміщувати інші клітини Краплі навколо себе в певному радіусі.

  Увага! Спеціальні клітини Краплі прив’язані до найближчого ядра.
  Таким чином, для найкращого розміщення варто розташовувати вузли якомога компактніше й будувати інші спеціальні клітини навколо них.

  Коли вузол знищується, усі прив’язані до нього спеціальні клітини також знищуються з поверненням їхньої вартості.

  ## Прислужники

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Blobbernaut"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Blob Pod"/>
  </Box>

  Фабрики Краплі можуть створювати Blob Pod і Blobburnout:
  - Blob Pod здатен перетворювати мертвих гуманоїдів на зомбі-Краплі, які будуть змушувати їх битися на вашому боці проти решти екіпажу.
  - Blobburnout має великий показник шкоди, що буде корисно при атаці.

  ## Управління

  - Щоб розмістити клітину Краплі, натисніть на порожнє місце. Якщо плитка зайнята або на ній щось чи хтось стоїть, натискання завдасть шкоди (атака).
  - Зверніть увагу, що [color=#a4885c]ви не можете розміщувати звичайні клітини Краплі далеко від вузлів Краплі[/color]. Розміщуйте вузли, щоб продовжити зростання.
  - Натиснувши Alt + ЛКМ, ви можете вдосконалити звичайні клітини до посилених, а посилені — до відбивних.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Посилені клітини"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Відбивні клітини"/>
  </Box>

  ## Спеціальні здібності

  У панелі дій ви можете скористатися спеціальними здібностями, які дозволять виконувати важливі дії, наприклад, розміщувати спеціальні клітини чи робити особливі дії з ядром і хімікатами.

  - [color=#a4885c]Зміна хімікату[/color] дозволяє змінити ваш хімікат на один із 5 доступних. Кожен має власні характеристики, що підходять для різних ситуацій.
  - [color=#a4885c]Понизити Краплю[/color] дає можливість безкоштовно знизити рівень будь-якої клітини Краплі назад до звичайної. Це корисно, щоб виправити неправильне розміщення.

  ## Хід раунду

  У міру зростання Краплі станція проходитиме кілька етапів:

  1. [color=#a4885c]Тихий етап[/color] — Краплю ще не виявлено, ви можете спокійно розвиватися, доки про вас не дізнаються.
  2. [color=#a4885c]Виявлення загрози[/color] — щойно Крапля трохи підростає, оголошується код «Сігма» та встановлюється повна ізоляція станції. Викликати евакуаційний шатл на цьому етапі неможливо.
  3. [color=#a4885c]Критична маса[/color] — якщо Крапля захопить значну частину станції, оголошується код «Гамма» і на допомогу прибуває команда CBRN. Головна мета всіх, хто вижив, на цьому етапі — підірвати станцію, чого ви як Крапля маєте не допустити! (зауваження: CBRN наразі недоступний)
  4. [color=#a4885c]Перемога Краплі[/color] — коли Крапля виростає до величезних масштабів, її зростання стає неконтрольованим, і раунд завершується перемогою Краплі.

  Починаючи з другого етапу, у капітана з’являється пріоритетна мета — захистити ядерний диск аутентифікації. Якщо ви його втратите, знищити Краплю в коді «Гамма» буде неможливо, що майже гарантовано приведе Краплю до перемоги!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Ядерний диск аутентифікації"/>
  </Box>

  ## Методи протидії

  Оскільки Крапля є біологічною істотою, [color=#ff5500]висока температура та опіки[/color] — це її головні слабкості. Опікова шкода дуже ефективна проти Краплі, тож наступна зброя може стати в пригоді:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Запалювальні патрони"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Лазерна гвинтівка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Зварювальний апарат"/>
  </Box>

</Document>
