<Document>
# Блоб

[color=#ff0000]На станції виявлено біологічну загрозу п'ятого рівня, оголошено ізоляцію станції.[/color]

Блоб - це швидкозростаючий небезпечний організм, головною метою якого є захоплення станції.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Блоб"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMouseCancer" Caption="Носій блоба"/>
  </Box>

Ви можете стати носієм блоба як на початку раунду, так і в середині, якщо візьмете на себе роль привида. Зазвичай носієм блоба є розумний гуманоїд або спеціальна зелена радіоактивна миша.

## Ядро

Найважливішою клітиною блоба є [color=#a4885c]ядро[/color]. Знищивши ядро, блоб буде переможений, а всі інші його клітини загинуть.

Ви завжди можете бачити здоров'я ядра у правій частині екрана у відсотках. Слідкуйте за своїм ядром і не дозволяйте його знищити!

Є 2 дії, які ви можете зробити з ядром: [color=#a4885c]переміщення[/color] та [color=#a4885c]розділення[/color].
- Коли ядро переміщується, вибраний вузол і ядро міняються місцями. Це корисно у випадку, якщо розташування ядра не дуже безпечне.
- Коли ядро розділяється, вибраний вузол стає [color=#a4885c]новим і незалежним ядром[/color]. Хоча ця дія вимагає багато очок, у довгостроковій перспективі нове ядро може допомогти вам захопити станцію.

## Типи Блобів

Ваша звичайна одиниця - це [bold]звичайна плитка[/bold]. Звичайні клітини надзвичайно вразливі до опіків або навіть механічних пошкоджень.
Вони також можуть бути покращені до укріплених версій або перетворені на спеціальні плитки блоба.

## Спеціальні клітини

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Ресурсний Блоб"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Фабрика Блобів"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Вузол Блоба"/>
  </Box>

- [color=#a4885c]Ресурсний Блоб[/color] постійно отримує очки за всі дії, які виконує блоб.
- [color=#a4885c]Фабрика Блобів[/color] створює Блоб-стручки та Блоб-випалювачі для боротьби зі станцією.
- [color=#a4885c]Вузол Блоба[/color] дозволяє розміщувати інші клітини блоба навколо нього в межах певного радіусу.

Примітка! Спеціальні клітини блоба прив'язані до найближчого ядра.
Таким чином, для найкращого розміщення, ви повинні розміщувати вузли якомога компактніше, а навколо них будувати інші спеціальні клітини.

Коли вузол знищується, всі зв'язані спеціальні плитки знищуються з поверненням їхньої вартості.

## Міньйони

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Блоббернаут"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Блоб-стручок"/>
  </Box>

Фабрики блобів можуть виробляти Блоб-стручки та Блоб-випалювачі.
- Блоб-стручки мають здатність перетворювати мертвих гуманоїдів на зомбі-блобів, що змусить їх воювати на вашому боці проти решти екіпажу.
- Блоб-випалювачі мають велику шкоду, що стане в нагоді для атаки.

## Керування

- Щоб розмістити клітину блоба, клацніть на порожньому місці. Якщо плитка зайнята, або хтось чи щось стоїть на ній, натискання на неї атакує та завдасть шкоди.
- Зверніть увагу, що [color=#a4885c]ви не можете розміщувати звичайні клітини блоба далеко від вузлів блоба.[/color] Розміщуйте вузли блоба, щоб мати змогу рости далі.
- Натиснувши Alt+ЛКМ, ви можете покращити звичайні плитки до міцних, а міцні плитки до світловідбивних.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Міцні плитки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Світловідбивні плитки"/>
  </Box>

## Спеціальні Здібності

На панелі дій ви можете використовувати спеціальні здібності, які дозволять вам виконувати важливі дії, такі як розміщення спеціальних клітин, або спеціальні дії з ядром та хімікатами.

- [color=#a4885c]Зміна хімікату[/color] дозволяє змінити ваш хімікат на будь-який з 5 представлених. Кожен має свої характеристики, що підходять для різних ситуацій.
- [color=#a4885c]Понизити Блоб[/color] дає вам можливість понизити будь-яку клітину блоба назад до звичайної безкоштовно. Це корисно для того, щоб виправити неправильне розміщення.

## Хімікати

Блоб має доступ до наступних хімікатів:
- 1. [color=#637a18]Реактивні Шипи:[/color]

Отримують 25% грубої шкоди та 200% нагріву. Завдають 25 грубої шкоди за удар.

- 2. [color=#937000]Палаюча Олія:[/color]

Отримують 25% грубої шкоди та 200% нагріву. Завдають 15 грубої шкоди за удар та підпалюють цілі.

- 3. [color=#0d7777]Електромагнітна Павутина:[/color]

Отримують 50% грубої шкоди та 250% нагріву. Завдають 20 опікової шкоди за удар та мають 20% шанс викликати ЕМІ при атаці. Плитки цього типу завжди викликають ЕМІ при знищенні.

- 4. [color=#571101]Вибухова Решітка:[/color]

Отримують 25% грубої шкоди та 300% нагріву. Завдають 10 грубої шкоди та 5 опікової шкоди в невеликому вибуху за удар. Цей тип блоба має імунітет до вибухів, а його спори вибухають при смерті.

- 5. [color=#451e58]Регенеративна Матерія:[/color]

Отримують 25% грубої шкоди та 200% нагріву. Завдають 6 грубої шкоди та 15 токсичної шкоди за удар. Ядро цього блоба лікується в 10 разів швидше, ніж інші блоби, і генерує один додатковий ресурс за цикл.

## Перебіг раунду

У міру зростання блоба станція проходитиме через кілька етапів.

- 1. [color=#a4885c]Тихий етап[/color] - блоб ще не виявлений, і ви можете безпечно розвиватися, поки ніхто про вас не знає.
- 2. [color=#a4885c]Виявлення загрози[/color] - як тільки блоб трохи підросте, встановлюється код Сігма і оголошується повна ізоляція станції. Евакуаційний шатл не може бути викликаний на цьому етапі.
- 3. [color=#a4885c]Критична маса[/color] - якщо блоб захоплює значну частину станції, оголошується код Гамма і прибуває загін РХБЗ на допомогу. Головна мета всіх, хто вижив, на цьому етапі - підірвати станцію, чому ви, як блоб, повинні запобігти! (Примітка: РХБЗ наразі недоступний)
- 4. [color=#a4885c]Перемога Блоба[/color] - Коли блоб виростає до гігантських розмірів, його зростання стає занадто неконтрольованим, що призводить до закінчення раунду з перемогою блоба.

Починаючи з другого етапу, капітан має пріоритетну мету у вигляді захисту диска ядерної автентифікації. Якщо ви втратите його, блоб не може бути знищений з кодом Гамма, що дає майже гарантовану перемогу блобу!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск Ядерної Автентифікації"/>
  </Box>

## Методи контролю

Оскільки блоб є біологічною істотою, [color=#ff5500]тепло та горіння[/color] є головними слабкостями блоба. Опікова шкода надзвичайно ефективна проти нього, тому наступна зброя може допомогти вам:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Запальні набої"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Лазерна гвинтівка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Зварювальний апарат"/>
  </Box>

</Document>