<Document>
  # Перевертні
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Перевертень — це інопланетна істота, здатна перетворюватися на гуманоїдів. Природна форма перевертня — це головний слимак, але перед початком зміни вони вбили когось і почали імітувати їх.
  Основною зброєю перевертня є його здатність внутрішньо синтезувати небезпечні хімічні речовини, перетворюватися на інших істот, яких він поглинув, і зливатися з людьми.

  Перевертень може бути будь-ким, кого він поглинув, він може миттєво змінювати особистість, тільки поглинання вимагає часу та спокою. На відміну від Зрадника, єдина мета Перевертня — вижити до прибуття шатла та втекти на ньому, перетворившись на когось іншого.

  Пам'ятайте, що Перевертні не зобов'язані працювати один з одним як команда, і деякі можуть діяти самостійно/стати ізгоями, залежно від того, як їм подобається.

  ## Я перетворився на себе, що робити?

  ### Хімікати
  Хімікати — це ваше джерело здібностей. Без них ви не зможете використовувати свої сили.
  Вони повільно регенеруються з часом, а поглинання збільшить їх максимальну ємність.

  ### Біомаса
  Ваша біомаса — це ваше здоров'я. На початку у вас є 30 одиниць біомаси. Ви витрачаєте 1 одиницю біомаси щохвилини, а поглинання повністю відновлює її.
  Як тільки рівень вашої біомаси стане достатньо низьким, екіпаж побачить наслідки вашого розпаду, такі як:
  - Блювота кров'ю
  - Сильне тремтіння
  - Смерть.
  Ви не можете померти звичайним чином, наприклад, бути розірваним тупою травмою, але ваша біомаса повільно виснажується, і якщо ви не встигнете когось поглинути, перш ніж вона закінчиться, ваша гра закінчиться.

  ### Поглинання ДНК
  Ваша головна зброя — це обман. Перетворюйтеся на інших гуманоїдних істот, щоб заплутати екіпаж.
  Для цього потрібно взяти БУДЬ-ЯКУ людину, живу чи мертву (навіть викинуті тіла з клонування), і поглинути їх, використовуючи здібність Поглинання або Жало Вилучення ДНК.
  Ви можете мати максимум 5 ниток ДНК одночасно, і повинні трансформуватися, щоб отримати більше.

  Для отримання ДНК шляхом поглинання потрібне виведення жертви з ладу, критичний стан або смерть. Просто надягніть наручники, доведіть до критичного стану або вбийте, якщо вам потрібно поглинути жертву.

  - Поглинання когось займає багато часу, тому підготуйте безпечне місце або зробіть це десь з найменшою кількістю можливих свідків.
  - Поглинання жертви відновить всю вашу біомасу, збільшить вашу максимальну ємність хімікатів і дасть вам бонусні очки еволюції, щоб купити нові здібності.
  - Поглинання іншого перевертня, крім того, збільшить вашу максимальну ємність біомаси, дозволяючи вам залишатися живим довше і дасть вам ще більше хімікатів та очок еволюції.
  - [color=red]Поглинених жертв не можна клонувати.[/color] З іншого боку, їх все ще можна перетворити на кіборгів.

  ### Ви вигукуєте: "Я тут єдиний!"
  Однак перевертні обмежені в тому, скільки ДНК вони можуть поглинути за один раз! Якщо у перевертня зберігається 5 ДНК і він намагається отримати ще одну, він повинен очистити стару ДНК, трансформуючись. Зрештою, будь-який перевертень повинен буде бути двійником когось іншого на станції, живого чи мертвого.
  Перевертень може змінювати свою зовнішність, роблячи себе схожим і звучати точно так само, як жертва, яку він поглинув. Це може бути величезним компромісом для безпеки, особливо якщо командний склад поглинений і перевертень може імітувати їх.
  Перевертні також можуть, за допомогою своєї здібності меншої форми, перетворюватися на мавп і робити мавпячі речі.

  ### Регенерація
  Також відома як Регенеративний Стазис, перевертні мають здатність "вбивати" себе і здаватися мертвими. Через невизначений проміжок часу перевертень може ожити за власним бажанням, повністю вилікувавшись від усіх травм і хвороб.
  Вхід у стазис виснажує всі хімікати перевертня, а вихід коштує 60. Хімікати все ще будуть регенеруватися, поки перевертень мертвий, тобто він завжди може увійти в стазис, якщо рівень його біомаси не є критичним.

  Перевертні також можуть вибрати оживлення за допомогою дефібрилятора, що робить ще важче визначити, чи є вони перевертнями.

  Це робить їх майже невбивними, оскільки вони можуть повністю регенерувати себе навіть після смерті, якщо у них достатньо хімікатів. Перевертні, викинуті в космос, також можуть повернутися на станцію, якщо їм дати достатньо часу. Найкращий спосіб назавжди розправитися з перевертнем — це заморити його голодом, помістивши в шахтарські колонії або одиночну камеру.

  ### Самостійна гра або Об'єднання в Команду
  Як і зрадники, перевертні діють індивідуально і жодним чином не зобов'язані допомагати один одному. Перевертні навіть не зобов'язані розкривати свою особу один одному, оскільки нерідкі випадки, коли перевертні завдають удару в спину один одному, щоб усунути конкуренцію.
  Проте, [color=red]скоординована група перевертнів — це справжній жах[/color].

  ## Виявлення перевертня
  Перевертні мають іншу групу крові. Навіть якщо перевертень прикидається діоною, воксом або людиною-метеликом, у них одна група крові.
  Крім того, при поміщенні в центрифугу кров перевертня реагує бурхливо.
  Ви не можете ідентифікувати перевертнів будь-яким іншим можливим способом, якщо тільки вони не очевидні і не починають діяти відкрито.

[textlink="Дізнайтеся про здібності перевертня." link="ChangelingsAbilities"]
</Document>