<Document>
  # Перевертні
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Перевертень — це розумна інопланетна істота, здатна перетворюватися на людей. Перевертні — це прибульці у формі головослимака, але перед початком зміни вони або перетворюються на когось, поки вони поза станцією, або якось убивають когось і стають Перевертнем невідомими способами.
  Головною зброєю Перевертня є його здатність внутрішньо синтезувати небезпечні хімічні речовини, перетворюватися на інших істот, яких він поглинув, і змішуватися з людьми.

  Перевертень може бути будь-ким, кого він поглинув, він може миттєво змінювати особистість, тільки поглинання займає час і спокій. На відміну від Зрадника, єдина мета Перевертня — вижити до прибуття шатла і втекти на ньому, перетворившись на когось іншого.

  Пам'ятайте, що Перевертні не зобов'язані працювати один з одним як команда, і деякі можуть діяти самостійно або йти врозріз із іншими, залежно від їхніх уподобань.

  ## Я перетворився на себе, що робити?

  ### Хімікати
  Хімікати — це джерело ваших здібностей. Без них ви не зможете використовувати свої сили.
  Вони повільно відновлюються з часом, а поглинання збільшує їхню максимальну ємність.

  ### Біомаса
  Ваша біомаса — це ваше здоров'я. Спочатку у вас є 30 біомаси. Ви витрачаєте 1 біомасу кожну хвилину, а поглинання повністю відновлює її.
  Коли рівень вашої біомаси стає досить низьким, екіпаж побачить ефекти вашого розпаду, такі як:
  - Блювання кров'ю
  - Сильне тремтіння
  - Смерть.
  Ви не можете померти звичайним чином, як від тупої травми, але ваша біомаса повільно зникає, і якщо ви не встигнете когось поглинути до того, як вона закінчиться, ваша гра завершиться.

  ### Поглинання ДНК
  Ваша головна зброя — обман. Перетворюйтеся на інших гуманоїдних істот, щоб заплутати екіпаж.
  Для цього вам потрібно взяти БУДЬ-ЯКУ людину, живу або мертву (навіть викинуті тіла після клонування), і поглинути її, використовуючи або здібність "Поглинання", або "Укол екстракції ДНК".
  Ви можете мати максимум 5 ланцюжків ДНК одночасно і повинні перетворитися, щоб отримати більше.

  Отримання ДНК через поглинання вимагає недієздатності жертви, критичного стану або смерті. Просто надіньте наручники, введіть його в критичний стан або вбийте, якщо вам потрібно його поглинути.

  - Поглинання когось займає багато часу, тому підготуйте безпечне місце або зробіть це десь, де найменше свідків.
  - Поглинання жертви відновить усю вашу біомасу, збільшить вашу максимальну ємність хімікатів і дасть вам бонусні очки еволюції для придбання нових здібностей.
  - Поглинання іншого перевертня, крім того, збільшить вашу максимальну ємність біомаси, дозволяючи вам залишатися живим довше, і дасть вам ще більше хімікатів і очок еволюції.
  - [color=red]Поглинені жертви не можуть бути клоновані.[/color] З іншого боку, їх все ще можна перетворити на кіборгів.

  ### Ви вигукуєте: "Я тут єдиний!"
  Однак перевертні обмежені тим, скільки ДНК вони можуть поглинути одночасно! Якщо перевертень має збережено 5 ДНК і намагається отримати ще одну, він повинен очистити стару ДНК, перетворившись. Зрештою, будь-який перевертень повинен буде бути близнюком когось іншого на станції, живого або мертвого.
  Перевертень може змінювати свою зовнішність, роблячи себе виглядом і голосом точно таким, як жертва, яку він поглинув. Це може стати величезною проблемою для безпеки, особливо якщо поглинаються командні співробітники, і перевертень здатний їх імітувати.
  Перевертні також можуть, за допомогою своєї здібності "Менша форма", перетворюватися на мавп і робити мавпячі речі.

  ### Регенерація
  Також відома як регенеративний стазис, перевертні мають здатність "вбивати" себе і здаватися мертвими. Після невизначеного часу перевертень може відродитися за власним бажанням, повністю вилікуваний від усіх травм і хвороб.
  Вхід у стазис виснажує всі хімікати перевертня, а вихід коштує 60. Хімікати все ще регенеруються, поки перевертень мертвий, що означає, що він завжди може увійти в стазис, якщо тільки його рівень біомаси не критичний.

  Перевертні також можуть обрати відродитися за допомогою дефібрилятора, що робить ще важчим визначити, чи вони перевертні чи ні.

  Це робить їх майже невбиваними, оскільки вони можуть повністю регенеруватися навіть після смерті, якщо у них достатньо хімікатів. Перевертні, викинуті у космос, також можуть повернутися на станцію, якщо їм дати достатньо часу. Найкращий спосіб назавжди впоратися з перевертнем — заморити його голодом до смерті, помістивши його на гірничі колонії або в одиночне ув'язнення.

  ### Діяти самостійно або об'єднуватися
  Як і зрадники, перевертні діють індивідуально і ніяк не зобов'язані допомагати один одному. Перевертні навіть не зобов'язані розкривати свою особу один одному, оскільки не є рідкістю, коли перевертні зраджують один одного, щоб усунути конкуренцію.
  Навіть так, [color=red]скоординована група перевертнів — це справжній жах, який варто побачити[/color].

  ## Виявлення перевертня
  Перевертні мають іншу групу крові. Навіть якщо перевертень прикидається діоною, воксом або моль-людиною, у них одна група крові.
  Також, коли кров перевертня помістити в центрифугу, вона реагує бурхливо.
  Ви не можете виявити перевертнів будь-яким іншим можливим способом, якщо тільки вони не стають очевидними і не починають діяти відкрито.
</Document>
