<Document>
  # Перевертні
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Перевертень — це інопланетна істота, яка є розумною та здатною перетворюватися на людей. Перевертні — це інопланетяни у формі головних слимаків, але перед початком зміни вони або перетворюються на когось, поки вони поза станцією, або якимось чином вбивають когось і перетворюють на Перевертня невідомими шляхами.
  Основною зброєю Перевертня є його здатність внутрішньо синтезувати небезпечні хімічні речовини, перетворюватися на інших істот, яких він поглинув, і змішуватися з людьми.

  Перевертень може бути будь-ким, кого він поглинув, він може миттєво змінювати особистість, лише поглинання вимагає часу та спокою. На відміну від зрадника, єдина мета Перевертня — вижити, доки не прибуде шатл, і втекти на ньому, перетворившись на когось іншого.

  Пам'ятайте, що Перевертні не зобов'язані працювати один з одним як команда, і деякі з них можуть діяти самостійно/стати ізгоями залежно від того, як їм це подобається.

  ## Я перетворився на себе, що робити?

  ### Хімікати
  Хімікати — це ваше джерело здібностей. Без них ви не зможете використовувати свої сили.
  Вони повільно регенеруються з часом, а поглинання збільшить їх максимальний запас.

  ### Біомаса
  Ваша біомаса — це ваше здоров'я. На початку у вас є 30 біомаси. Ви витрачаєте 1 біомасу щохвилини, а поглинання повністю її відновлює.
  Як тільки рівень вашої біомаси стане досить низьким, екіпаж побачить наслідки вашого розкладання, такі як:
  - Блювота кров'ю
  - Сильне тремтіння
  - Смерть.
  Ви не можете померти звичайною смертю, тобто бути розірваним тупою травмою, але ваша біомаса повільно виснажується, і якщо ви не поглинете когось до того, як вона закінчиться, ваша гра закінчиться.

  ### Поглинання ДНК
  Ваша головна зброя — обман. Перетворюйтеся на інших людиноподібних істот, щоб заплутати екіпаж.
  Для цього потрібно взяти БУДЬ-ЯКУ людину, живу чи мертву (навіть викинуті тіла з клонування), і поглинути їх, використовуючи здатність "Поглинання" або жало "Вилучення ДНК".
  Ви можете мати максимум 5 ниток ДНК одночасно, і повинні перетворитися, щоб отримати більше.

  Для отримання ДНК шляхом поглинання жертва повинна бути недієздатною, у критичному стані або мертвою. Просто одягніть на нього наручники, доведіть до критичного стану або вбийте, якщо вам потрібно його поглинути.
  
  - Поглинання когось займає багато часу, тому підготуйте безпечне місце або робіть це там, де якомога менше сторонніх вух.
  - Поглинання жертви відновить всю вашу біомасу, збільшить ваш максимальний запас хімікатів і дасть вам бонусні очки еволюції, щоб купити нові здібності.
  - Поглинання іншого Перевертня, крім цього, збільшить ваш максимальний запас біомаси, дозволяючи вам залишатися живим довше, і дасть вам ще більше хімікатів та очок еволюції.
  - [color=red]Поглинені жертви не можуть бути клоновані.[/color] З іншого боку, їх все ще можна перетворити на кіборгів.

  ### Ви вигукуєте: "Я тут один!"
  Проте Перевертні обмежені в тому, скільки ДНК вони можуть поглинути за один раз! Якщо у Перевертня зберігається 5 ДНК і він намагається отримати ще одну, він повинен очистити стару ДНК шляхом трансформації. Зрештою, будь-який Перевертень повинен бути близнюком когось іншого на станції, живого чи мертвого.
  Перевертень може змінювати свою зовнішність, завдяки чому він виглядає і звучить точно так само, як жертва, яку він поглинув. Це може бути значним компромісом для безпеки, особливо якщо командний склад поглинений і Перевертень може їх імітувати.
  Перевертні також можуть, за допомогою своєї здатності до меншої форми, перетворюватися на мавп і робити мавпячі речі.

  
  ### Регенерація
  Також відома як регенеративний стазис, Перевертні мають здатність "вбивати" себе і виглядати мертвими. Через невизначений проміжок часу Перевертень може ожити за власним бажанням, повністю вилікувавшись від усіх травм і хвороб.
  Входження в стазис виснажує всі хімікати Перевертня, а вихід коштує 60. Хімікати все ще регенеруються, поки Перевертень мертвий, тобто він завжди може увійти в стазис, якщо рівень його біомаси не критичний.

  Перевертні також можуть вибрати оживлення за допомогою дефібрилятора, що робить ще складніше визначити, чи є вони Перевертнями.

  Це робить їх майже невбивними, оскільки вони можуть повністю регенерувати себе навіть після смерті, якщо у них достатньо хімікатів. Перевертні, викинуті в космос, також можуть повернутися на станцію, якщо їм дати достатньо часу. Найкращий спосіб назавжди розправитися з Перевертнем — це заморити його голодом, помістивши в шахтарські колонії або одиночну камеру.

  ### Грати самостійно або об'єднуватися в команду
  Як і зрадники, Перевертні діють індивідуально і жодним чином не зобов'язані допомагати один одному. Перевертні навіть не зобов'язані розкривати свою особистість один одному, оскільки нерідкі випадки, коли Перевертні завдають один одному удару в спину, щоб усунути конкуренцію.
  І все-таки, [color=red]скоординована група Перевертнів — це справжній жах[/color].

  ## Виявлення Перевертня
  У Перевертнів інша група крові. Навіть якщо Перевертень прикидається діоною, воксом або людиною-метеликом, у них одна група крові.
  Крім того, при поміщенні в центрифугу кров Перевертня бурхливо реагує.
  Ви не можете ідентифікувати Перевертнів будь-яким іншим способом, якщо тільки вони не очевидні і не починають шуміти.
</Document>
