<Document>
  # Завіса Мансуса Слабшає
  Тож ви Єретик? Тоді готуйтеся до магії та битви. Збирайте впливи, робіть жертвоприношення, виконуйте ритуали та підносьтеся до статусу божества.

  Ваша кінцева мета – вознестися та стати всемогутнім, але для цього вам потрібно здобувати знання.
  Усі знання коштують 1 бал, за винятком «публічних», доступних з будь-якого шляху, а також Вознесінь (Ascensions).

  Ви можете отримувати очки знань і ставати сильнішими декількома способами:
  - Виснажуючи впливи (influences), що випадково з’являються по всій станції.
  - Приносячи у жертву членів екіпажу, яких прагнуть ваші темні покровителі.
  - Автоматично отримуючи одне очко знань кожні 20 хвилин.

  ## Потойбічні Впливи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Впливи — це простий спосіб отримати очки сили. Щоразу, коли на борту Космічної Станції 14 є єретики, по всій станції випадковим чином з'являтимуться впливи.
  Вони невидимі неозброєним оком члена екіпажу, проте вони [bold]стануть[/bold] видимими після збору, окрім раптової зміни кольору.
  Порада: при використанні [color=green]Codex Cicatrix[/color] на впливі ви зберете його швидше і отримаєте вдвічі більше очок знань, але це буде очевидною ознакою для всіх поблизу, що ви єретик.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Зібраний вплив. Зверніть увагу на світіння."/>
  </Box>

  Кожен вплив можна зібрати лише один раз, тож той єретик, який першим встигне зібрати якомога більше впливів, менше змушений буде вбивати й приносити жертви, щоб досягти своїх вознесінь.

  ## Жертвоприношення
  Тепер настав час набратися мужності та почати приносити членів екіпажу в жертву заради очок.
  Мансус жадає лише невелику кількість Безвірних (не-єретиків) у будь-який момент.

  На початку раунду вам призначать від чотирьох до п’яти цілей для жертвопринесення. Ви можете змінити цей список, використовуючи додаткове знання (The Relentless Heartbeat) пізніше, але до того часу ви будете прикуті до цих цілей.

  - Однією з цілей буде Голова відділу.
  - Однією з цілей буде співробітник служби безпеки.
  - Інші цілі будуть абсолютно випадковими членами екіпажу.

  Жертвування Голови відділу або співробітника служби безпеки винагородить вас 3 очками знань, жертвування будь-якого іншого члена екіпажу винагородить вас 2 очками знань.
  Ви можете пожертвувати нецільовим Головою відділу або співробітником служби безпеки, але це винагородить вас лише 1 очком знань. Ви не можете жертвувати звичайними нецільовими членами екіпажу.

  Ви зможете приносити в жертву лише ці цілі. Ваші покровителі не приймуть будь-якого випадкового асистента.

  Ідіть за [color=red]Living Heart[/color], щоб знайти обрану жертву, й нейтралізуйте її будь-яким можливим способом. Якщо ваша ціль у критичному стані або мертва – її можна приносити в жертву.
  Перетягніть її на руну трансмутації та використайте [color=yellow]Heartbeat of the Mansus[/color], щоб здійснити жертвопринесення.

  Ви можете оновити цілі, виконавши ритуал [color=yellow]Relentless Heartbeat[/color].

  ## Єретичні Дослідження
  Коли ви отримаєте достатньо очок сили, час перейти до досліджень! Відкрийте крамницю знань (knowledge store), використавши відповідну кнопку дії.
  Меню досліджень утворює розгалужене дерево, і ваш перший вибір – це визначитися зі шляхом, що надасть вам початкові здібності та Фінальне Вознесіння.
  Ви можете здобувати здібності й на інших шляхах, але в обмеженому обсязі. Загалом, обраний шлях сильно вплине на ваш стиль гри.

  ## Трансмутація — це Ключ
  Зрештою, вам знадобиться користуватися справжньою магією. Щоб намалювати руну трансмутації, вам буде потрібен інструмент для письма – наприклад, ручка чи крейда.
  Активуйте [color=green]Mansus Grasp[/color] у вільній руці й клацніть по підлозі, щоб почати малювати руну.
  Ці руни дуже помітні та займають площу 3x3.
  Ви можете вільно видалити руни, скориставшись ручкою зі активованим [color=green]Mansus Grasp[/color], а також можете вільно користуватися рунами інших Єретиків.

  Щоб [bold]трансмузувати[/bold], просто клацніть порожньою рукою на руні, щоб обрати потрібний ритуал, а потім скористайтеся [color=green]Mansus Grasp[/color] на руні, щоб дізнатися, які об’єкти вам потрібні для ритуалу.
  Ви завжди можете перевірити обраний ритуал, [bold]оглянувши[/bold] руну.

  Ритуали трансмутації дають змогу створювати могутні артефакти, демонічних істот і багато корисних інструментів, що допоможуть вам наблизитися до абсолютної влади.

  ## Необхідна Концентрація
  Для використання більш просунутих заклять вам потрібна концентрація, яку дає [color=orange]Amber Focus[/color].
  Ви можете отримати Amber Focus, виконавши однойменний ритуал.
  Деяке потужніше єретичне спорядження також може слугувати фокусом – зокрема, зловісна броня (Ominous Armor) із ритуалу зброяра (Armorer's Ritual), якщо підняти каптур.
  [color=yellow]Ascension[/color] скасовує потребу у фокусі.

  ## Початкові Знання
  - \[ [color=red]Обійми Мансуса[/color] \] - Заклинання ближнього бою, яке спрямовує потойбічну силу прямо у вашу долоню. При контакті збиває з ніг і збиває з пантелику нічого не підозрюючі цілі.
  - \[ [color=red]Серцебиття Мансуса[/color] \] - Дозволяє вам приносити в жертву Мансусу цілі, які перебувають у критичному або гіршому стані, розриваючи їх на шматки та винагороджуючи вас одним очком знань; двома, якщо ваша жертва була головою персоналу.
  - \[ [color=red]Бурштиновий Фокус[/color] \] - Дозволяє перетворити осколок скла та пару очей на Бурштиновий Фокус. Це невеликий предмет, який носять на шиї, що дозволяє вам використовувати просунуті заклинання, поки його носять.
  - \[ [color=red]Живе Серце[/color] \] - Дозволяє точно визначати ваші цілі. Відтворює чутний звук серцебиття, тому використовуйте його обережно.
  - \[ [color=red]Невблаганне Серцебиття[/color] \] - Дозволяє перетворити серце, ручку та папір, щоб перекинути вибір цілі, якщо у вас закінчилися тіла або ви хочете іншого підходу.
  - \[ [color=red]Codex Cicatrix[/color] \] - Дозволяє перетворити книгу, будь-яку ручку та будь-який шматок м’яса або некремнієвий орган, щоб створити Codex Cicatrix. Codex Cicatrix можна використовувати під час виснаження впливів, щоб отримати додаткові знання, але це пов’язано з більшим ризиком бути поміченим. Його також можна використовувати для легшого малювання та видалення рун трансмутації, а також як фокус заклинань у крайньому випадку.

  ## Поради
  - На Попелястому Шляху (Ashen Path) завжди носіть із собою вогнегасник або пляшку з водою! Ви можете вивергати фаєрболи, але не маєте імунітету до вогню, доки не вознесетеся!
  - Як [color=purple]Сирий Пророк[/color], ваша здатність [color=green]Зв'язок Мансуса[/color] надзвичайно корисна для спілкування. Коли ви застосуєте її на комусь, ця людина отримає радіоканал, подібний до каналу перевертнів (changelings) з клавішею :z для приватних розмов.
  - На відміну від більшості інших соло-антагоністів, Єретики починають слабкими, але з часом стають сильнішими. Найкраще не привертати забагато уваги, доки ви не здобудете потужніші закляття та обладнання.
  - Ваш Mansus Grasp тимчасово спотворює мову людей, яких ви ним б’єте. Це може допомогти непомітно вбивати жертв, поки зв’язок працює, але будьте обережні – це не всесильний спосіб.
  - [color=purple]Впливи[/color] можуть з’явитися практично будь-де на станції: від основних коридорів і публічних туалетів до [color=cyan]офісів командного складу[/color] і [color=red]обмежених зон безпеки[/color] у Бригу. Найкраще перевіряти кожну доступну вам зону, публічну чи відділ.
  - За замовчуванням у вас немає нічого, що б видало вашу єретичність. Якщо служба безпеки вас підозрює, але не може довести нічого пов’язаного з єрессю, ви можете прикинутися Зрадником (Traitor).
  - Мавпи й інші тварини – чудове джерело органів чи трупів для ваших єретичних ритуалів, і найчастіше це не викликає підозр.
  - Більшість викликаних гулів (ghouls) залишать після смерті компоненти, використані для їх створення. Хоча втрачати їх небажано, ви легко можете забрати частини тіла й призвати іншого.
  - [color=yellow]Потойбічний Спалах[/color], знання третього рівня зі бічного шляху, працює подібно до кріостазис-бікера та має загальний обсяг 100 одиниць, що дає змогу створювати смертоносні суміші, які легко активувати.
</Document>
