<Document>
  # Завіса Мансуса слабшає
  Отже, ти Єретик? Що ж, готуйся до магії та битви. Збирай впливи, здійснюй жертви, проводь ритуали та піднімайся до божественності.

  Твоя остаточна мета — піднятися та стати всемогутнім, але для цього ти повинен здобути знання.
  Усі знання коштують 1 очко, за винятком "публічних", які доступні з будь-якого шляху, або Вознесінь.

  Ти можеш здобувати очки знань і ставати сильнішим кількома способами:
  - Поглинаючи впливи, які випадково з'являються по всій станції.
  - Жертвуючи членів екіпажу, яких бажають твої темні покровителі.
  - Автоматично отримуючи одне очко знань кожні 20 хвилин.

  ## Неземні Впливи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Впливи — це легкий спосіб отримати очки сили. Коли на борту Космічної Станції 14 є Єретики, впливи будуть випадково з'являтися по всій станції.
  Вони невидимі для непосвяченого ока члена екіпажу, однак вони [bold]стануть[/bold] видимими після збору, окрім того, що раптово змінять кольори.
  ПРОФЕСІЙНА ПОРАДА: [color=orange]Бурштиновий Фокус[/color] дозволяє вам зібрати вдвічі більше очок з впливів.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Зібраний вплив. Зверніть увагу на світіння."/>
  </Box>

  Кожен вплив можна зібрати лише один раз, тому єретик, який діє найшвидше і збирає найбільше впливів першим, повинен менше вбивати і жертвувати, щоб досягти своїх вознесінь.

  ## Жертвопринесення
  Тепер настав час набратися хоробрості і почати жертвувати членів екіпажу за очки.
  Мансус бажає лише вибраних кількох Невірних (не-єретиків) у будь-який момент.

  На початку раунду вам буде призначено п'ять цілей для жертвопринесення. Ви можете перезавантажити їх за допомогою додаткового знання (Невпинний Пульс) пізніше, але до того часу ви прив'язані до них.

  - Однією з цілей буде Голова Персоналу. Голови персоналу дають додаткове очко!
  - Однією з цілей буде член служби безпеки.
  - Однією з цілей буде член вашого відділу.
  - Інші цілі будуть повністю випадковими членами екіпажу.

  Ви зможете жертвувати лише цими цілями. Ваші покровителі не приймуть будь-якого старого асистента.

  Слідуйте за своїм [color=red]Живим Серцем[/color] до обраної цілі і нейтралізуйте її будь-якими необхідними способами. Якщо ваша ціль у критичному стані або мертва, вона готова до жертвопринесення.
  Перетягніть її на руну трансмутації та викличте ритуал [color=yellow]Пульс Мансуса[/color], щоб принести її в жертву.

  Ви можете перезавантажити свої цілі, виконавши ритуал [color=yellow]Невпинний Пульс[/color].

  ## Єретичні Дослідження
  Коли у вас з'являться деякі очки сили, настав час досліджувати! Відкрийте свій магазин знань за допомогою кнопки дії.
  Меню досліджень формує розгалужене дерево, і ваш перший вибір буде полягати в тому, щоб вибрати шлях, який визначає ваші початкові здібності та Остаточне Вознесіння.
  Ви можете здобути здібності з інших шляхів у обмеженому обсязі, але загалом обраний вами шлях сильно вплине на ваш стиль гри.

  ## Трансмутація — це Ключ
  Зрештою, вам потрібно буде почати використовувати справжню магію. Щоб намалювати руну трансмутації, вам потрібен інструмент для письма, такий як ручка або крейда.
  Активуйте [color=green]Хватку Мансуса[/color] у вашій другій руці та клацніть на підлозі, щоб почати малювати руну.
  Ці руни дуже помітні та займають площу 3x3.
  Ви можете вільно видаляти руни, використовуючи вашу ручку з активованою [color=green]Хваткою Мансуса[/color], і ви також можете вільно використовувати руни інших Єретиків.

  Щоб [bold]трансмутувати[/bold], просто клацніть по руні порожньою рукою, щоб вибрати потрібний ритуал, після цього використовуйте вашу [color=green]Хватку Мансуса[/color] на руні, щоб побачити, які об'єкти вам потрібні для ритуалу.
  Ви завжди можете побачити обраний ритуал, [bold]оглянувши[/bold] руну.

  Ритуали Трансмутації дозволяють створювати потужні артефакти, демонічних монстрів і багато корисних інструментів, які допоможуть вам просунутися до абсолютної влади.

  ## Фокус Необхідний
  Щоб кастувати більш просунуті заклинання, ви повинні сфокусуватися, одягнувши [color=orange]Бурштиновий Фокус[/color].
  Ви можете отримати Бурштиновий Фокус, використовуючи однойменний ритуал.
  Деяке більш потужне єретичне спорядження також функціонує як фокус — а саме, Зловісна Броня з Ритуалу Зброяра (коли капюшон піднятий).
  [color=yellow]Вознесіння[/color] скасовує потребу у фокусі.

  ## Початкові Знання
  - \[ [color=red]Хватка Мансуса[/color] \] — Заклинання ближнього бою, яке спрямовує неземну силу прямо до вашої долоні. При контакті збиває з ніг і плутає нічого не підозрюючі цілі.
  - \[ [color=red]Пульс Мансуса[/color] \] — Дозволяє вам жертвувати цілі, які знаходяться в критичному або гіршому стані, Мансусу, розриваючи їх і винагороджуючи вас одним очком знання; двома, якщо ваша жертва була головою персоналу.
  - \[ [color=red]Бурштиновий Фокус[/color] \] — Дозволяє вам трансмутувати аркуш скла та пару очей у Бурштиновий Фокус. Це маленький предмет, що носиться на шиї, який дозволяє вам кастувати більш просунуті заклинання Єретика, коли він носиться.
  - \[ [color=red]Живе Серце[/color] \] — Дозволяє вам точно визначити ваші цілі. Відтворює чутний звук серцебиття, тому використовуйте його обережно.
  - \[ [color=red]Невпинний Пульс[/color] \] — Дозволяє вам перезавантажити вибір цілей, якщо у вас закінчилися тіла або ви хочете інший підхід.

  ## Поради
  - На Попільному Шляху завжди носіть із собою вогнегасник або пляшку з водою! Хоча ви можете вивергати вогняні кулі, ви не захищені від них, поки не вознесетесь!
  - Як [color=purple]Упир[/color], ваша здібність [color=green]Зв'язок Мансуса[/color] надзвичайно корисна для спілкування. Коли ви використовуєте її на комусь, вони отримують радіоканал, схожий на канал перевертнів з клавішею :z для приватного спілкування.
  - На відміну від більшості інших сольних антагоністів, Єретики починають слабкими, але стають сильнішими з часом. Було б найкраще не привертати до себе занадто багато уваги, поки ви не розблокуєте більш потужні заклинання та спорядження.
  - Ваша Хватка Мансуса тимчасово спотворить мову людей, на яких ви її використовуєте. Це може дозволити вам уникнути покарання за вбивство, поки комунікації працюють, але будьте обережні — це не бездоганно.
  - [color=purple]Впливи[/color] можуть з'являтися майже в будь-якому місці на станції, починаючи від головних коридорів і громадських туалетів до [color=cyan]офісів командного складу[/color] та [color=red]обмежених зон безпеки[/color] у Бригу. Найкраще перевіряти всі області, до яких ви маєте доступ, громадські та відділові.
  - За замовчуванням нічого на вас не є викривальним. Якщо безпека підозрює вас, але не може дійсно прив'язати до вас щось єретичне, ви можете видати себе за Зрадника.
  - Мавпи та інші тварини є чудовими, зазвичай непідозрілими джерелами органів або трупів для ваших єретичних ритуалів.
  - Більшість викликаних упирів скинуть компоненти, використані для їх створення, після смерті. Хоча їхня смерть не є ідеальною, ви можете легко забрати частини та викликати іншого.
</Document>
