<Document>
  # Чаклун

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizardReal" Caption=""/>
  </Box>

  [color=lightblue][bold]Чаклуни[/bold][/color] — це унікальні особистості, які мають доступ до сил, що суперечать науковим принципам. Вони є частиною Федерації Космічних Чаклунів, яка має свої власні інтереси. Їхня мета одна — просто [color=red][bold]викликати хаос та руйнування станції[/bold][/color]. На відміну від [textlink="Синдикату" link="Traitors"], чаклуни не отримують жодної допомоги ззовні від Федерації. За винятком заклять чаклуна та/або його учня, чаклун повністю самостійний.

  ## Цілі
  Все, що тобі потрібно як чаклуну, — це [color=green]вижити[/color]. Тобі не потрібно втекти на шатлі. Окрім цього, чаклуни можуть робити що завгодно. Пам’ятай, чим більше хаосу ти завдаєш, тим краще. [color=red]Масовий саботаж[/color] дозволений, але не заохочується Федерацією.

  ## Твоє Чарівне Обладнання
  Після появи в Логові Чаклуна ти знайдеш декілька зачарованих предметів, як на собі, так і розкиданих навколо:
  - [bold]Чаклунський Грімуар[/bold]: Тут ти купуєш всі свої вишукані закляття та дрібнички, щоб насадити хаос серед екіпажу. Ти починаєш з 10 WizCoins, які можеш витратити за власним бажанням, і можеш повернути більшість заклять (якщо не зазначено інше), поки ще перебуваєш у логові чаклуна. Книга заклять також прив’язана лише до тебе, тому твій учень або випадкові члени екіпажу не зможуть відкрити її для набуття власної магії.
  - [bold]Одяг Чаклуна[/bold]: На південь від твого стартового місця розташований стіл, заповнений різноманітними нарядами. [color=lightblue]Чаклунський Капелюх та Халати[/color] забезпечують непоганий захист, а також дозволяють використовувати більшість заклять. Якщо ти їх втратиш, виконання твоєї мети стане значно складнішим. Якщо бажаєш ще більшого захисту, можеш обрати [color=blue]Броню Магуса[/color] (яка не дозволяє використовувати закляття з халатом) у центральній кімнаті або [color=purple]Чаклунський Бронекостюм[/color], доступний у грімуарі. Майте на увазі, що весь чаклунський одяг є вогнестійким і частково захищає від екстремальних температур (бронекостюм забезпечує повний захист), тому ти можеш перебувати у вогні досить довго, перш ніж загинеш.
  - [bold]Сувій Телепортації[/bold]: Чарівний сувій з [color=yellow]4 використаннями[/color] (1 використання якщо ти учень), який дозволяє телепортуватися до більшості локацій на станції. Він потрібен тобі для того, щоб увійти на станцію спочатку (якщо у тебе немає закляття телепортації), а решта використань стане в нагоді, якщо опинишся у скрутному становищі та чекатимеш, поки твої закляття охолонуть. Зверни увагу, що після виходу з логова чаклуна ти не зможеш телепортуватися назад.
  - [bold]Чарівне Дзеркало[/bold]: Якщо бажаєш змінити своє ім’я або вид, можеш скористатися чарівним дзеркалом у головній кімнаті. Воно дозволяє налаштувати майже всі аспекти твого вигляду.
  - [bold]Чай з полину[/bold]: Чашка чаю з полину знаходиться на твоєму столі в бібліотеці логова. Полин поступово відновлює здоров’я чаклунів та учнів від [color=lightgreen]всіх видів ушкоджень[/color] з часом, тому обов’язково візьми його, якщо тобі знадобиться зцілення пізніше.
  - [bold]Оракул Роздумів[/bold]: Стаціонарний [color=cyan]оракул роздумів[/color], який дозволяє тобі розвідати станцію перед твоїм руйнівним прибуттям. Хоча він функціонально схожий на [color=cyan]оракул споглядання[/color], його неможливо взяти із собою на станцію.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardsGrimoire"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWizardReal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ScrollTeleport"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardMirror"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PonderingOrbWizard"/>
  </Box>

  ## Ти — Чаклун, Чаклун — це ти

  Як єдиний чаклун проти всього екіпажу, тобі не чекатиме легка задача. Можеш бути впевнений, що більшість екіпажу одразу вирушить за твоєю кров’ю, щойно буде оголошено про твоє прибуття, незалежно від твоїх намірів. Вибір правильного набору заклять та обладнання є критично важливим, якщо ти хочеш вижити, завдаючи якомога більше хаосу. Нижче наведено кілька порад, які слід врахувати при виборі заклять та чарівних артефактів, які ти хочеш взяти з собою у своїй подорожі:
  - Рекомендується [bold]дуже[/bold] взяти принаймні одне закляття мобільності. Хоча ти маєш доступ до деяких з найпотужніших здібностей та предметів у грі, ти все ще звичайний член екіпажу без доступу до станції, коли справа доходить до використання зброї та шлюзів. Наявність закляття, яке може миттєво відвезти тебе від небезпеки та дозволити легко переміщатися по станції, значно підвищить твої шанси на виживання. До хороших варіантів заклять мобільності належать [bold]Ethereal Jaunt[/bold], [bold]Blink[/bold] та [bold]Teleport[/bold]. [bold]Rod Form[/bold] також може бути гарним поєднанням мобільності та наступу, але будь обережним, аби не кинутися в космос без засобів повернення.
  - [bold]Bind Soul[/bold] є хорошим вибором для новачків-чаклунів, які бажають отримати ще одну можливість у чаклунстві, адже воно воскресить тебе деякий час після смерті в тому місці, де зберіг твій прив’язаний предмет. Будь обережним: якщо екіпаж знайде цей предмет і знищить його, ти не зможеш воскреснути. Також ти воскреснеш лише у чорних чаклунських халатах, тому всі предмети, які ти придбав або здобув, будуть втрачені, якщо не скористаєшся [bold]Instant Summons[/bold].
  - Хоча багато чарівних предметів та артефактів є потужними та цікавими у використанні, май на увазі, що екіпаж може і часто намагатиметься забрати їх у тебе, а потім використати проти тебе, якщо це можливо. Залишайся при закляттях, якщо не бажаєш загинути від власних предметів, або скористайся закляттям [bold]Instant Summons[/bold], щоб прив’язати предмет до себе й мати можливість повернути його, якщо його вкрадуть.
  - Хоча на початку ти починаєш сам, можеш інвестувати свої WizCoins у набір [bold]учнів[/bold], які можуть зосередитися на тому, щоб тримати тебе живим або створювати власний безлад. Пам’ятай, що деякі закляття (такі як [bold]The Traps[/bold], [bold]Tesla Blast[/bold], [bold]Magic Missile[/bold] та багато інших) можуть завдати шкоди або бути спрямованими проти твого учня, тому обирай своє спорядження мудро.
  - Одним із мало відомих трюків є те, що ти можеш купувати одне й те саме закляття кілька разів для його покращення, що зменшує час охолодження. Сумісне закляття можна покращити до 5 разів, хоча це, очевидно, значно обмежує твою універсальність.
  - Два дуже корисних предмети, які варто придбати, як тільки ти увійдеш на станцію, — це ID-карта (чим більше доступів, тим краще, але будь-яка допоможе) та медичний набір для лікування. Наявність ID-карти означає, що тобі не доведеться витрачати заряди заклять на проходження через двері техобслуговування, а медичний набір стане надзвичайно корисним, коли [bold]чай з полину[/bold] закінчиться. Також ти можеш отримати ID-карту з доступами, придбавши спеціальні пакети з грімуару (доступні лише після купівлі певних заклять).
  - Якщо бажаєш отримати багато універсальності в закляттях за невелику ціну, розглянь можливість придбання [bold]Magic Wand[/bold] та закляття [bold]Charge[/bold]. Зазвичай чарівну паличку можна використати лише певну кількість разів, перш ніж вона розрядиться, але [bold]Charge[/bold] відновлює її використання, дозволяючи використовувати її необмежено. Зауваж, що чарівну паличку можна перезарядити лише певну кількість разів, перш ніж вона стане марною, і кількість використань, яку ти поповнюєш, поступово зменшуватиметься з кожним заряджанням. Крім того, будь-хто може скористатися твоєю паличкою, якщо ти її втратиш, тому будь дуже обережним, коли та де її використовуєш.

  ## Закляття
  - [textlink="Закляття" link="WizardSpells"]

</Document>
