<Document>
  # Автодок Mk.XIV

  Завдяки кресленням, врятованим із покинутого KC13, цей потужний механічний хірург може бути запрограмований на виконання практично будь-яких завдань.

  ПОПЕРЕДЖЕННЯ: Експлуатація цього пристрою вимагає належної медичної сертифікації та дотримання встановлених медичних протоколів.

  Щоб розпочати, використовуйте мультитул, щоб прив'язати його до найближчого операційного столу. Як тільки він виявить пацієнта, що спить на ньому, ви готові до операції!

  Перед початком роботи помістіть будь-які предмети, необхідні програмі, в його лотки для зберігання. Автодок не може піднімати предмети з вашої брудної, закривавленої підлоги.

  # Як змусити його робити те, що потрібно

  Автодок має список програм, які складаються з кроків, що виконуються послідовно, доки програма не буде завершена.

  Якщо під час виконання цих кроків виникнуть будь-які проблеми, він негайно перерве процедуру, якщо тільки в програмі не вимкнено безпеку.

  Щоб розпочати, створіть нову програму з назвою, що запам'ятовується, наприклад, "викрадення органів". Натисніть "ДОДАТИ КРОК", щоб додати різні види кроків:
  - ВИКОНАТИ ОПЕРАЦІЮ, власне, сама суть. Може націлюватися на будь-яку частину тіла і виконувати будь-яку операцію. Програміст повинен переконатися, що обрані сумісні операції, адже встановлювати мозок у чиїсь ноги — погана ідея.
  Вам не потрібно додавати передумови, такі як відкриття грудної клітки, вони виконуються автоматично.
  - ВЗЯТИ ПРЕДМЕТ: шукатиме в своїх лотках предмет із точною назвою і візьме його для використання в операціях. Використовуйте ручний маркувальник, щоб розрізняти кілька однакових предметів.
  - ВЗЯТИ ОРГАН: це скорочення для взяття будь-якого органу.
  - ВЗЯТИ ЧАСТИНУ ТІЛА: це скорочення для взяття будь-якої частини тіла.
  - ЗБЕРЕГТИ ПРЕДМЕТ: поміщає утримуваний предмет у лотки для предметів (якщо вони не заповнені). Ви повинні зробити це після видалення предмета з пацієнта, інакше майбутні операції будуть скинуті на підлогу!
  - ВСТАНОВИТИ МІТКУ: дає утримуваному предмету коротку мітку. Надзвичайно корисно для трансплантації органів, де потрібен конкретний орган.
  - ЗАЧЕКАТИ: просто чекає певний проміжок часу, перш ніж продовжити.

  То чого ж ви чекаєте, товаришу? Здійснюйте воєнні злочини вже сьогодні!

  # Додаткове використання програм

  - Вимкнення безпеки програми змушує її пропускати невдалі кроки замість того, щоб переривати всю програму.
  Робіть це тільки якщо знаєте, що робите!
  - Вибір кроку дозволяє видалити його або додати новий крок перед ним, замість того, щоб завжди вставляти в кінці.

  # Застереження

  - Ні в якому разі не перерізайте ДРІТ БЕЗПЕКИ машини, автоматизована медична ліцензія персоналу буде анульована.
  Анестезія ОБОВ'ЯЗКОВА для безпечної роботи, і відключення її необхідності є вкрай неетичним по відношенню до пацієнтів.
  - Ампутація ніг або рук призведе до від'єднання їхніх стоп і кистей до підлоги. Буде потрібне ручне втручання, тому спочатку відріжте їх, якщо вони вам потрібні.
  - Якщо лотки для зберігання заповнені, зберігання предметів буде неможливим, і пристрій, по суті, заклинить.
</Document>
