<Document>
  # Маніпуляція з частинами
  Ось як ви можете перетворити фелініда на людину або навпаки, якщо ви особливо жорстокі.

  ## Анатомія
  Зазвичай тіло має 10 основних частин. Це:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="голова"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="права рука"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="праве плече"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TorsoHuman" Caption="торс"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="ліве плече"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="ліва рука"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="права ступня"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="права нога"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="ліва нога"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="ліва ступня"/>
  </Box>

  Деякі види можуть мати більше або менше частин, такі як хвости, крила або додаткові кінцівки, але це приблизний опис того, що ви побачите.
  Щоб від'єднати кінцівку, вам потрібно застосувати операцію **"Видалити частину"**, яка дозволить видалити її без шкоди для пацієнта.

  Однак, якщо ви хочете прикріпити кінцівку, вам потрібно застосувати операцію **"Прикріпити частину"** там, де ви хочете її прикріпити.
  Руки прикріплюються до плечей, ступні прикріплюються до ніг. І все інше прикріплюється до торсу.

  ## Де я можу отримати більше частин?

  Зазвичай, коли ваші пацієнти потребують нових кінцівок, їм потрібно отримати нову, оскільки їхні старі або відсутні, або пошкоджені без можливості відновлення.
  Для цього ви можете використовувати медичний біофабрикатор з деякою кількістю біомаси, який може виготовляти біосинтетичні кінцівки для всіх видів.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медичний біофабрикатор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата біофабрикатора"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="біомаса"/>
  </Box>

  За замовчуванням, кожен Головний Медичний Офіцер має доступ до плати медичного біофабрикатора у своїй шафі.

  ## Я переаттачив кінцівку пацієнта, але
  ## вона не працює?

  Ваш пацієнт отримав достатньо ушкоджень, щоб нерви його кінцівки були серйозно пошкоджені, і їм потрібно правильно вилікуватися, перш ніж вона зможе знову функціонувати.
  Для цього ви можете спробувати операції **"Обробка ран"** або дозволити їм використовувати мазі на своїх ранах.

</Document>
