<Document>
  # Зброя для чергових з охорони

  ## Передмова
  Хоча вогнепальна зброя різних видів є надзвичайно поширеною в космічному просторі, корпорація NanoTrasen не дозволяє
  особам без належної ліцензії носити зброю на своїх станціях. [color=#a40000]Носіння будь-якої зброї на території NanoTrasen без належного дозволу є злочином.[/color]
  Наступні робочі позиції вважаються такими, що мають належну ліцензію і дозвіл на озброєння:

  - [color=#a40000]Весь персонал служби безпеки[/color]: без жодних обмежень.
  - [color=#4169e1]Весь командний склад NanoTrasen[/color]: без жодних обмежень.
  - [color=#228b22]Персонал бару[/color]: обмежений лише довгоствольною зброєю, такою як гвинтівки та дробовики. Крім того, вони можуть бути оснащені лише нелетальними боєприпасами.
  - [color=#e2725b]Рятувальний персонал[/color]: дозвіл на використання летальної зброї надається тим, хто виконує завдання, пов'язані зі значним ризиком для життя,
  наприклад, розбирання кораблів або планетарні експедиції.

  ## Що таке чергова зброя?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58Security" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Truncheon" Caption=""/>
  </Box>

  Персонажі служби безпеки класифікуються як Приватна Озброєна Охорона. Як Приватна Озброєна Охорона,
  вони мають право завдяки спеціальній підготовці та ліцензії бути озброєними летальною зброєю у своїй щоденній роботі.
  Така зброя служить для захисту корпоративних активів, таких як станція або її екіпаж.

  Цей ключовий елемент робочого обладнання, зазвичай пістолет певного типу, називається "Чергова зброя" в контексті озброєної охоронної роботи.
  Чергову зброю зазвичай видає офіцеру безпосередньо роботодавець, але це не обов’язково зброя, надана корпорацією.
  Щоб заощадити на оснащенні станційної охорони, корпорації зазвичай дозволяють охоронному персоналу купувати відповідну зброю за власний рахунок.

  Будь-яка зброя, зазначена без вартості, вважається наданою NanoTrasen безпосередньо. Однак для чергової зброї, що має вартість у балах екіпірування,
  передбачається інше. Ця зброя вважається власністю самого охоронця, яку він придбав за свої зароблені кошти.

  ## Чому в цьому списку є зброя, яку зазвичай використовують агенти Синдикату?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRevolverPythonSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolViperSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolN1984Security" Caption=""/>
  </Box>

  У відомому космічному просторі існує багато корпорацій, як великих, так і малих, які виробляють вогнепальну зброю для споживчого ринку.
  Більшість вогнепальної зброї на ринку є загальними моделями, які може виготовити будь-хто з відповідним обладнанням. У результаті,
  всесвіт сповнений зброї, походження якої неможливо легко віднести до якоїсь однієї корпорації. Компанії, такі як NanoTrasen,
  зазвичай укладають угоди з деякими виробниками для постачання своєї служби безпеки, але ніщо не зрівняється з економією,
  яку можна досягти, дозволивши приватній охороні купувати власну зброю.

  Такі пістолети, як Mk58, надзвичайно популярні серед корпорацій, таких як NanoTrasen, через їхню неймовірно низьку вартість.
  Однак Mk58 часто зневажається охоронцями по всьому космічному простору. Якщо є вибір, охоронці, ймовірно, купуватимуть
  зброю, яка їм дійсно подобається або яку приємніше носити в повсякденній роботі. Наприклад, зброя типу Viper може бути
  відносно доступним варіантом для офіцерів, які хочуть отримати трохи більше потужності. Револьвери, такі як Python,
  надзвичайно популярні серед охоронців, особливо тих, хто має велику й вражаючу статуру.

</Document>
