<Document>
  # Глосарій

  Ця сторінка містить більшість сленгових термінів, які ви можете зустріти на станції та у спільноті!

  # Сленг в грі

  Це терміни, які ви можете зустріти в грі.

  ## AOS
  Арешт на місці.

  ## Atmos
  Скорочено від Атмосферики.

  ## Atmosian
  Термін для Техніків Атмосфери або взагалі для тих, хто більшість часу працює з атмосферою або має особливі навички в цій сфері.

  ## Braindead
  Відноситься до користувача, який від'єднався від гри. Відключені користувачі можуть повторно під'єднатися до сервера та повернути контроль над своїм персонажем.

  ## Brig
  Основна зона відділу безпеки. Це місце, де утримують ув'язнених для покарання. Охоронець (Warden) відповідає за гладку роботу бригу.

  ## Cap
  Скорочено від Капітана.

  ## Cargonia
  Відсилання до логістики, що оголошує незалежність. Проти правил.

  ## CentCom/Центральне Командування
  Адміністративне агентство, яке здійснює нагляд за космічною станцією Nanotrasen, на якій ви перебуваєте.

  ## CE
  Скорочено від Головний Інженер (Chief Engineer), керівник Інженерного відділу.

  ## CMO
  Скорочено від Головний Медичний Офіцер (Chief Medical Officer), керівник Медичного відділу.

  ## Crit/Критичний
  Відноситься до стану здоров'я, при якому ви втрачаєте свідомість і не можете рухатися. Під час критичного стану ваше здоров'я поступово зменшується, доки ви не помрете, якщо вам не нададуть допомогу.

  ## ERT
  Команда екстреного реагування (Emergency Response Team). Вони можуть бути викликані Центральним Командуванням для різних цілей.

  ## HoP
  Скорочено від Головний по Персоналу (Head of Personnel), керівник Відділу обслуговування.

  ## HoS
  Скорочено від Головний по Безпеці (Head of Security).

  ## Insuls
  Скорочено від Ізольовані рукавички. Це жовті рукавички, які найчастіше носять Інженери. Вони забезпечують повний захист від удару електричним струмом від заряджених речей. Значно ефективніші за бюджетні варіанти.

  ## KOS
  Вбити на місці. Хтось скоїв такий серйозний злочин, що його не варто навіть арештовувати.

  ## Perma
  Скорочено від Постійний Бриг (Permanent Brig). Це для найсерйозніших злочинів і означає, що в'язень ніколи не буде звільнений.

  ## MG
  Скорочено від Містагог (Mystagogue), керівник відділу Епістеміки.

  ## LO
  Скорочено від Логістичний Офіцер (Logistics Officer), керівник відділу Логістики.

  ## Greytide/Грейшорт/Асистент
  Зазвичай використовується для позначення Пасажира через колір його стандартної уніформи, хоча також може вживатися для позначення інших членів екіпажу, які ведуть себе недисципліновано або скоюють дрібні злочини.

  ## Бог
  Внутрішньоігровий термін, що позначає адміністратора сервера. Іноді також використовують Центральне Командування в такому сенсі.

  ## Nukie
  Сленговий термін для Ядерного Оперативника. Іноді також зустрічається як "Nuke Op".

  ## Newkie
  Словозлиття "Новий" і "Nukie", яке використовується для позначення новачка в ролі Ядерного Оперативника.

  ## Зміна (Shift)
  Внутрішньоігровий спосіб позначення раундів.

  ## Singulo
  Скорочення від Сингулярного двигуна (Singularity Engine). Сингулярність може створювати нескінченну енергію для станції, але є дуже небезпечною.

  ## Singuloose
  Сингулярність, що вийшла з-під контролю і порушила своє утримання. Вона знищуватиме станцію, завдаючи масових пошкоджень.

  ## SSD
  Скорочення від Раптовий сонний розлад або Космічний сонний розлад (Sudden Sleep Disorder або Space Sleep Disorder). Це внутрішньоігровий спосіб позначити гравця, який від'єднався і не відповідає.

  ## Syndie/Syndi/Синдикат
  Загальний термін для будь-кого, хто працює на Синдикат. Це включає як (підозрюваних) агентів Синдикату, так і Ядерних Оперативників.

  ## Flukie
  Словозлиття "Fluke" і "Nukie", яке зазвичай використовується зневажливо щодо команди Ядерних Оперативників, які провалили свою місію. Іноді також зустрічається як "Fluke Ops".

  ## Nanotrasen/NT
  Nanotrasen — це компанія, яка володіє космічною станцією, на якій ви перебуваєте.

  ## Spess
  Навмисна неправильна написання слова "Space" (космос), іноді використовується як словозлиття "space" і "mess". Також може зустрічатися в словах на зразок "Spessmen".

  ## Спейсинг (Spacing)
  Подія, яка призводить до втрати тиску в певній зоні, наприклад, при розриві корпусу.

  ## TC
  Телекристал — валюта, яку використовують агенти Синдикату для покупки забороненого контрабандного обладнання, такого як зброя та інше нелегальне спорядження.

  ## Wardenloose
  Жартівливий термін, що посилається на Singuloose. Wardenloose — це коли Охоронець виходить за межі бригу.

  # Сленг поза грою

  Це терміни, які слід використовувати тільки в OOC-чаті або за межами гри.

  ## Admeme
  Подія, влаштована або викликана адміністратором.

  ## AHelp/Адмінська допомога
  Канал для повідомлення про порушення правил або інші проблеми адміністраторам.

  ## Antag
  Скорочено від Антагоністи — вибрані особи, які повинні внести хаос у раунд.

  ## Bwoink
  Звук, який видається, коли надходить повідомлення від адміністратора. Моліться, щоб це не було баном.

  ## Upstream
  Базова версія гри. Усі зміни в Upstream "передаються" у всі інші форки гри.

  ## LRP
  Низький рівень рольової гри. Сервери з позначкою LRP зазвичай мають розслаблені правила рольової гри.

  ## MRP
  Середній рівень рольової гри. Сервери з позначкою MRP зазвичай мають певну базу правил рольової гри та вимагають від гравців діяти так, як би це робив їх персонаж у даній ситуації.

  ## HRP
  Високий рівень рольової гри. Сервери з позначкою HRP зазвичай мають розширені правила щодо того, що є допустимим під час гри. Гравці повинні діяти так, як їх персонаж, мати біографію персонажа і дотримуватися протоколів на станції.

  ## Self-Antag
  Термін для гравця, який займається антагоністичною діяльністю без того, щоб насправді бути антагоністом. Це охоплює широкий спектр поведінки, але зазвичай використовується для опису дратівливої поведінки або дій, які значно шкодять іншим гравцям без жодної мети. Самоантагонізм є банним порушенням.

  ## Validhunting
  Гравець, який переслідує "валідних", тобто людей, яких дозволено вбити, навіть якщо цей гравець не належить до безпеки.
</Document>
