<Document>
  # Роботи

  SS14 має велику кількість робіт, які поділені на сім основних відділів:

  ## Сервіс
  Цей відділ включає прибиральника, пасажирів, клоуна, міма, музиканта, шеф-кухаря, бармена, керівника персоналу та інші роботи, які існують для обслуговування станції.

  Основна функція цього відділу — розважати, прибирати та обслуговувати решту екіпажу, за винятком пасажирів, у яких немає особливої роботи, окрім як загубитися в технічних тунелях.

  ## Логістика
  Відділ логістики складається з техніків з вантажу, фахівців з порятунку та логістичного офіцера. Як відділ, він відповідає за розподіл ресурсів і торгівлю, а також за можливість купівлі та продажу речей на галактичному ринку.

  Здебільшого це означає, що вони шукають по станції та на уламках матеріали для продажу й перерозподілу, а також купують матеріали, потрібні іншим відділам.

  ## Безпека
  Відділ безпеки складається з кадетів безпеки, юристів, детектива, офіцерів безпеки, охоронця та начальника безпеки. Цей відділ відповідає за боротьбу з порушниками спокою та загрозами негуманоїдного типу, такими як гігантські щури та карпи.

  Через це, а також через необхідність балансування, безпека іноді стикається з розлюченим екіпажем (не вбивайте клоуна), і важливо, щоб члени відділу намагалися поводитися якомога краще.

  ## Медичний відділ
  Медичний відділ складається з медичних інтернів, хіміків, лікарів та головного медичного офіцера. Відділ відповідає за догляд за екіпажем, лікування та/або клонування поранених і загиблих, лікування хвороб та запобігання смерті всіх від жахливих поранень у якомусь закутку.

  Медичний відділ — один з найбільш оснащених відділів, він має можливість знаходити поранених членів екіпажу за допомогою монітора екіпажу, майже нескінченний запас хімікатів (якщо хімія на рівні) та можливість швидко діагностувати і вакцинувати від інфекційних захворювань.

  ## Епістеміка
  Відділ епістеміки складається з помічників з досліджень, науковців та містагогів. Як відділ, він відповідає за дослідження технологій та артефактів, оновлення машин та створення нових корисних пристроїв.

  Науковці повинні шукати нові артефакти для вивчення, а також співпрацювати з іншими відділами для оновлення їхніх машин.

  ## Інженерія
  Відділ інженерії складається з технічних помічників, інженерів станції, техніків атмосфери та головного інженера. Як відділ, він відповідає за підтримку роботи станції, її структури та постачання повітря.

  Інженерія добре оснащена для роботи в космосі, тому її працівники завжди повинні намагатися ремонтувати непридатні для життя частини станції.

  ## Командний відділ
  Командний відділ складається з капітана, керівника персоналу, начальника безпеки, головного інженера, головного медичного офіцера, містагога та логістичного офіцера. Відділ відповідає за підтримку ефективної роботи станції та її відділів.

  Члени командного відділу повинні бути відносно компетентними у своїх відповідних відділах та намагатися делегувати відповідальність і керувати роботою.
</Document>
