<Document>
  # Виживання

  Загалом, варто уникати ситуацій, які можуть завдати вам шкоди, оскільки медики зможуть допомогти вам лише частково, особливо якщо на порозі стоять ядерні оперативники.

  ## Визначення вашої ситуації
  Ваш КПК містить назву корабля та список екіпажу, який наразі активний на вашому кораблі, а також нагадування про ваше ім'я та призначену роботу на зміну, що дозволяє швидко оцінити ситуацію.

  ## Невідкладна допомога
  У разі серйозної надзвичайної ситуації є кілька речей, які ви можете зробити, щоб забезпечити своє довготривале виживання, включаючи:

  - Якщо ви потрапили в критичний стан, скористайтеся екстреним медичним шприцем із вашої екстреної коробки — він подбає, щоб ви не опинилися у повній бездіяльності. Екстрені медичні шприци також можна використовувати для відновлення тих, хто перебуває у критичному стані на підлозі, та для збільшення часу боротьби з отрутами тощо.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
  </Box>
  - Ваша екстрена коробка містить дихальну маску та кисневий балон, які допоможуть вам довше вижити в ситуації втрати тиску. Якщо ви один із слизових людей, врахуйте, що для вас азот замінює кисень, і він не входить до вашого екстреного балона.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
  </Box>
  - Якщо ви активно кровоточите або просто хочете підготуватися, можна розрізати тканинні предмети ножем або іншим гострим предметом і використовувати отриману тканину для створення бинтів для зупинки кровотечі.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
  </Box>
  - За відсутності аналізатора здоров'я просто огляньте себе та скористайтеся детальним оглядом, щоб зрозуміти, які рани у вас є.
  - Якщо ви втрачаєте зір, морква є ще одним способом лікування цієї проблеми (оскільки містить Окулін, хімічний препарат для лікування сліпоти), якщо вона є в наявності.
  - Добре приготовлені страви (їжа, не з автомата) загалом набагато корисніші для вашого здоров'я і можуть допомогти швидше вилікувати невеликі рани.
  - Простий відпочинок у ліжку лікує більшість хвороб і також дозволяє ранам закритися самостійно. Медичні ліжка найкраще підходять для цього, оскільки забезпечують стерильну поверхню та підтримку для всіх пошкоджених частин тіла, але будь-яке ліжко підходить. Навіть сидіння допомагає, хоч і трохи.
  - Фактичний сон на ліжку ще більше підвищує швидкість вашого загоєння.
  - Страви, що містять боби, червоне м'ясо або взагалі повні білка — значно покращать стан вашого організму після сильної втрати крові. Однак все ж рекомендується відвідати лікаря і пройти лікування.
</Document>
