<Document>
  # Основне правило 5 - Не використовуйте позаігрові методи для спілкування з іншими гравцями
  Це правило нульової толерантності.

  Не використовуйте жодних зовнішніх засобів зв'язку для спілкування з іншими гравцями, які підключені до того ж сервера або були підключені до нього під час поточного раунду. Це називається "метаком" і включає будь-які засоби зв'язку, такі як текст, голос, зображення чи відео. Сюди входять застосунки, такі як Discord, Steam, та інші платформи, а також особисте спілкування.

  Навіть якщо інформація не передається або не використовується, це все одно може вважатися порушенням цього правила. Через складність визначення, чи передається інформація, майже завжди передбачається, що гравці, які надсилають повідомлення іншим учасникам раунду або перебувають у голосовому дзвінку з іншими гравцями під час раунду, передають інформацію. Через складність визначення, чи використовується передана інформація, майже завжди передбачається, що вона використовується.

  Єдиний виняток із цього правила — коли [color=#a4885c]всі[/color] гравці перебувають у лобі сервера.

  ## Навчання нових гравців
  Навчання гравців не є винятком із цього правила. Якщо ви хочете навчити нового гравця, рекомендується або дивитися трансляцію його гри, не граючи самому, або спілкуватися з ним, використовуючи лише внутрішньоігрові засоби зв'язку.

  ## Стрімінг
  Публічні трансляції не є винятком із цього правила, але мають іншу відповідальність. Використання інформації з публічної трансляції гри (стрімснайпінг) є порушенням цього правила. Перегляд публічної трансляції гри під час підключення до того ж сервера є порушенням цього правила. Дозвіл глядачам публічної трансляції ділитися інформацією про поточний раунд, наприклад через чат стріму, є порушенням цього правила. Використання цієї інформації також є порушенням. Передача інформації про поточний раунд стрімеру є порушенням цього правила, якщо ця інформація була отримана з будь-якого джерела, крім самого стріму. Модератори стріму повинні забезпечувати дотримання цього правила на платформі трансляції, додатково до ігрового контролю, здійснюваного адмінами гри.

  Публічне стрімінг саме по собі не є порушенням правила, якщо стрім належним чином модерується. Стрімери заохочуються, але не зобов’язані використовувати затримку трансляції.
</Document>
