<Document>
  # Основне правило 10 - Не зловживайте або ігноруйте повідомлення адмінів
  Адмінська допомога або "ahelp" — це система, яку використовують адміни для спілкування з конкретними гравцями в грі. Використовуйте ahelp тільки для питань, які потребують уваги адміністрації. Якщо ви ігноруєте повідомлення, які адміни надсилають через ahelp, або виходите з гри під час ahelp, вас можуть забанити. Якщо вам терміново потрібно піти під час ahelp, ви можете це зробити, але, ймовірно, вам доведеться продовжити обговорення на форумі. Не перевіряйте присутність адмінів, не будьте ворожими/агресивними, не запитуйте івенти та не спамте. Внутрішньоігрові методи зв'язку з адмінами, такі як молитви, факси, червоні телефони та бананові телефони, слід використовувати, коли немає серйозної проблеми.

  Адміни не завжди онлайн, але всі повідомлення ahelp автоматично надсилаються на Discord. З різних причин адміни можуть не відповісти на ahelp, навіть якщо вони його опрацювали. Відсутність відповіді не обов'язково означає, що ahelp було проігноровано.

  ## Чи слід мені написати ahelp про X?
  Ви можете скористатися ahelp у будь-який момент, коли щиро вважаєте, що гравець порушує правило. Не всі ahelp вимагають втручання адміна, і це нормально. Адміни воліють іноді отримувати повідомлення про те, що не є проблемою, ніж пропустити звіт про реальну проблему, бо хтось вагався чи чекав до кінця раунду.

  Найпоширеніша причина, чому гравці не звертаються через ahelp, це небажання витрачати час адмінів. Однак перевірити, чи є хтось антагоністом, займає у адміна лише кілька секунд. Якщо ви надсилаєте занадто багато ahelp, адмін повідомить вас про це. Якщо вас не просять припинити повідомляти або зменшити кількість звернень, ви можете вважати, що не завдаєте проблем.

  ## Що слід включити в ahelp?
  Мінімально адміни повинні знати, в чому проблема, щоб вирішити ahelp. Не надсилайте повідомлення ahelp без будь-якої інформації про ваше питання або проблему. Повідомлення на кшталт "привіт" зазвичай вважаються перевіркою адмінів.

  Якщо можливо, ідеальне повідомлення ahelp включає опис проблеми, хто її спричинив, та ім'я їхнього персонажа, якщо воно відоме.

  ## Приклади
  Доцільні випадки використання ahelp:
  - повідомлення про людей, які, на вашу думку, порушують правила,
  - запитання щодо правил,
  - прохання про тимчасовий виняток із правила, і
  - прохання про невеликий гімік, як-от обмін TC або спавн предмета.

  Недоцільні випадки використання ahelp:
  - перевірка, чи є адмін онлайн, включаючи повідомлення без інформації про проблему, такі як "привіт" або незрозумілі повідомлення,
  - ворожість чи агресія,
  - запити на івенти, і
  - спам повідомлень про ту саму проблему.
</Document>
