<Document>
    # Сонячний Альянс

    - [bold]Домашня система:[/bold] [italic] Сол[/italic]
    - [bold]Рідний світ:[/bold] Земля
    - [bold]Столиця:[/bold] Станція Єдність, Орбіта Землі
    - [bold]Мова(и):[/bold] Загальна Сонячна
    - [bold]Засновано:[/bold] 15 червня 2132
    - [bold]Політичні Утворення:[/bold] Альянс Суверенних Сонячних Націй
    - [bold]Збройні Сили:[/bold] Сонячні Збройні Сили, включаючи Флот, Корпус Морської Піхоти, Армію та Сили Планетарної Оборони. Враховуючи перевагу Флоту, сонячні армії зазвичай скорочуються як СЗС.
    - [bold]Особливі примітки:[/bold] [color=#ff0000]Не-люди не можуть бути громадянами Сонячного Альянсу. Жоден інопланетянин ніколи не служив у Сонячних Збройних Силах.[/color]
    - [bold]Права Синтетиків:[/bold] [color=#ff0000]Відсутні. Синтетики, включаючи ІПК, Кіборгів та Штучні Інтелекти, юридично вважаються державною власністю.[/color]

    ## Огляд
    Альянс Суверенних Сонячних Націй (АССН), широко відомий як Сонячний Альянс, Сол Альянс, а іноді просто Альянс, є федеративним союзом 70 зоряних систем-членів та 198 залежних територій, включаючи Корпоративну Федерацію Ерідана.
    Залежні території варіюються від нерозвинених зоряних систем та аванпостів на астероїдах до розлогих космічних станцій і включають столицю Сонячного Альянсу: жваву станцію Єдність на орбіті Землі. Сонячний Альянс поділений на два адміністративні сектори, відомі як Внутрішнє та Середнє Кільця.

    День за днем міць та вплив Сонячного Альянсу зменшуються. На даний момент він страждає від найпідступніших і нестримних сил, відомих усім імперіям, — простої економіки. Його скарбниця виснажувалася десятиліттями, а бюджети роздувалися за рахунок, здавалося б, нескінченних кредитів.
    Проте ззовні здається, що Альянс перебуває на піку своєї могутності, ніби він найсильніший та найбільший за всю свою історію. Тріщини в цій імперії видно у бруді, що накопичується в кутках бездоганних корабельних містків, у будівлях, що залишаються непофарбованими, у морських піхотинцях, що не отримують платні.

    Дезертирство з його армій рік за роком досягає рекордно високого рівня, постійно зростаючи. Ці проблеми штовхають Сонячний Альянс до, здавалося б, нескінченних "акцій примусу до відповідності" проти світів на його периферії, зокрема проти нещодавно утвореної Республіки Бізель.
    Часто Альянс надає сумнівні виправдання для "Примусу до відповідності", заявляючи, що діє лише від імені пригноблених сторін та осіб, які потребують допомоги. Насправді ж, Сонячний Флот націлений, мов меч, на кожен світ на периферії транстелярними корпораціями, корумпованими політиками та особами з особливим впливом, усі вони, як стерв'ятники, пожирають усе, що знаходять на руїнах.
    Гроші переходять з рук в руки, Флот висаджується, щоб наступити чоботом на шию, а Корпорації жиріють на багатстві, відібраному у "Нео-Варварів" на околицях імперії.

    ## Демографія
    - [textlink="Сонячні Стандартні Люди" link="Human"]: Офіційно, 100%. У Сонячному Альянсі проживає від 40 до 65 мільярдів людей.
    Сонячний Перепис враховує лише осіб, які є громадянами, а за політикою Альянсу не-люди громадянами бути не можуть.
    Неофіційно існує нижчий клас не-людей, який становить значну частину населення.
    - [bold]Всі інші види[/bold]: Від 25% до 38% населення Сонячного Альянсу складається з не-людських мешканців. Їхня точна кількість та демографічні дані не реєструються, а нейтральних переписувачів часто ув'язнюють, коли їх ловлять на спробі порахувати не-людей.

    ## Правова інформація
    Вся інформація, що міститься в цьому документі, ліцензована за CC BY-SA 4.0 та взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Sol_Alliance з деякими змінами.
</Document>