<Document>
    Вся інформація, що міститься в цьому документі, ліцензована за ліцензією CC BY-SA 4.0 та взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Sol_Alliance з деякими змінами.

    # Соларіанський Альянс

    - [bold]Рідна система:[/bold] [italic] Сонячна[/italic]
    - [bold]Рідний світ:[/bold] Земля
    - [bold]Столиця:[/bold] Станція Єдності, Орбіта Землі
    - [bold]Мова(и):[/bold] Соларська загальна
    - [bold]Засновано:[/bold] 15 червня 2132 року
    - [bold]Політичні утворення:[/bold] Альянс суверенних соларських націй
    - [bold]Збройні сили:[/bold] Соларіанські збройні сили, включаючи їхній флот, корпус морської піхоти, армію та сили планетарної оборони. З огляду на поширеність їхнього флоту, соларіанські армії зазвичай скорочують як SAN.
    - [bold]Особливі примітки:[/bold] [color=#ff0000]Нелюди не можуть бути громадянами Соларського Альянсу. Жоден інопланетянин ніколи не служив у Соларіанських збройних силах.[/color]
    - [bold]Синтетичні права:[/bold] [color=#ff0000]Жодних. Синтетики, включаючи IPC, кіборгів та штучні інтелекти, юридично вважаються державною власністю.[/color]

    ## Огляд
    Хоча його влада ослабла після катастрофічних подій кінця 2462 року, цей федеральний союз залишається домом людства та однією з головних держав у рукаві Оріона.
    Раніше стримуваний бюрократичною корупцією, адміністративною неефективністю, перевантаженою правовою системою, системною політичною боротьбою та економічними проблемами, які призвели до понад століття занепаду та зменшення впливу, що завершилося його відступом углиб, багато хто зараз прагне реформувати Альянс у більш ефективну політичну силу.

    Альянс суверенних соларських націй (АССН), який зазвичай називають Соларіанським Альянсом, Соларським Альянсом, а іноді Альянсом, є федеральним союзом із 70 штатів-членів зоряних систем та 198 залежностей, включаючи Еріданську корпоративну федерацію.
    Залежності варіюються від нерозвинених зоряних систем і форпостів на астероїдах до розлогих космічних станцій і включають столицю Соларського Альянсу: гамірну станцію Єдності на орбіті навколо Землі. Соларський Альянс поділяється на дві адміністративні секції, відомі як Внутрішнє та Середнє кільця.

    День за днем влада та вплив Соларського Альянсу зменшуються. На даний момент він обложений найбільш підступними та нестримними силами, відомими всім імперіям, а саме простою економікою. Його скарбниці виснажувалися десятиліттями, його бюджети поповнювалися, здавалося б, нескінченними кредитами.
    Проте з погляду ззовні Альянс, здавалося б, у зеніті, ніби він є наймогутнішим і найбільшим, яким коли-небудь був. Тріщини в цій імперії можна побачити в бруді, що накопичується в кутах незайманих корабельних містків, будівлях, що стоять без фарби, морських піхотинцях, що залишаються без платні.

    Дезертирство з його армій зростає з кожним роком, постійно збільшуючись. Ці проблеми штовхають Соларський Альянс до, здавалося б, нескінченних дій щодо забезпечення відповідності проти світів на його периферії, і зокрема проти нещодавно утвореної Республіки Бізель.
    Часто Альянс дає хисткі виправдання "Відповідності", заявляючи, що вони просто діють від імені пригноблених сторін та осіб, які потребують допомоги. Насправді Соларський флот спрямований, як меч, на кожен світ на периферії транстеллярними корпораціями, корумпованими політиками та особливо впливовими особами, усі вони, як стерв'ятники, обшукують усе, що знайдуть у руїнах.
    Гроші переходять з рук в руки, флот рухається, щоб поставити чоботи на шиї, а корпорації товстіють від багатства, відібраного у "Нео-Варварів" на краях імперії.

    ## Демографія
    - [textlink="Соларіанські-Стандартні Люди" link="Human"]: Офіційно 100%. У Соларському Альянсі проживає від 40 до 65 мільярдів людей.
    Соларіанський перепис реєструє лише осіб, які є громадянами, і не існує нелюдських громадян за політикою.
    Неофіційно існує нижчий клас нелюдів, які становлять значну частину населення.
    - [bold]Усі інші види[/bold]: Від 25% до 38% населення Соларського Альянсу складають нелюдські мешканці. Їхня конкретна кількість і демографічні дані не реєструються, а нейтральних переписувачів часто ув'язнюють, коли їх ловлять на спробі підрахувати нелюдів.

</Document>
