<Document>
    # Іноземний легіон Тау-Кеті
    Також відомий як: TCFL, Іноземний легіон Бізеля.

    - [bold]Приналежність:[/bold] [italic]Республіка Бізель, Збройні сили Тау-Кеті[/italic]
    - [bold]Союзники:[/bold] [italic]NanoTrasen (Основне джерело фінансування)[/italic]
    - [bold]Набір:[/bold] [italic]100% Добровільний, відкритий для будь-якої національності чи виду. Без зайвих запитань.[/italic]
    - [bold]Демографія:[/bold] [italic]Від 70 до 80% колишніх соляріанців, решта — суміш усіх відомих інопланетних видів.[/italic]
    - [bold]Особливі примітки[/bold] [italic]Республіка Бізель надає автоматичне громадянство всім, хто добровільно відслужить 2 роки в TCFL[/italic]

    ## Огляд
    Один із найвідоміших символів Республіки Бізель, Іноземний легіон Тау-Кеті (TCFL) був першою офіційною спробою створити постійну армію для оборони Республіки.
    Сьогодні він діє практично так само — в обмін на щонайменше два роки служби менш щасливі іммігранти до Республіки можуть отримати громадянство та мізерну платню, щоб вони могли почати нове, прибуткове життя в ній.
    Хоча вони часто недофінансовані та недостатньо оснащені порівняно з іншими частинами Збройних сил Бізеля, TCFL є однією з найбільш нагороджених військових організацій Республіки. TCFL наразі перебуває на передньому краї зростаючого конфлікту з Соляріанським Альянсом,
    який став ще жорстокішим через відкрите включення колишніх соляріанців до його лав.

    Члени Іноземного легіону сприймаються громадськістю як маяк Свободи, Демократії та звільнення від тиранії Альянсу Сол. Проте, незважаючи на переважно високу оцінку з боку громадськості, реальне життя іноземного легіонера є суворим. А зі зростанням інтенсивності конфлікту з Сол,
    легіонеру майже гарантовано прямий бій з ворогом, який напевно буде так само добре озброєний, як і він сам. Їхнє спорядження — це еклектична суміш покинутого соляріанського військового спорядження, спонсорованих корпораціями комплектів та дешевої зброї від місцевих виробників Бізеля.

    ## Правова інформація
    Уся інформація, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Tau_Ceti_Armed_Forces із деякими модифікаціями.
</Document>
