<Document>
  # Космічне право
  На Space Station 14 станції діють за скороченим космічним правом. Усі члени екіпажу, пасажири та відвідувачі станції зобов’язані дотримуватись цих законів.

  Іноземні загарбники, такі як ядерні оперативники, ніндзя та пірати, не захищені космічним правом. Зрадники не є іноземними загарбниками, тому зазвичай захищені космічним правом.

  Космічне право — це не правила сервера, але деякі правила посилаються на космічне право та вимагають його дотримання певними особами або в певних обставинах.

  ## Поводження із ув'язненими
  Ув’язнені все ще мають певні права, які правоохоронні органи повинні дотримуватися:
  - Ув’язнені повинні отримувати належну медичну допомогу.
  - Ув’язнені повинні мати доступ до основного комунікаційного обладнання (радіостанції), якщо воно не використовується зловмисно.
  - Ув’язнені повинні мати одяг, їжу, воду, притулок і безпеку. Якщо бриг більше не є безпечним місцем, ув’язнення має бути організовано в іншому місці.
  - Ув’язненим має бути надано доступ до юридичної допомоги під час допиту, якщо це запитується та є можливість.
  - Ув’язнені повинні отримувати свої КПК після завершення ув’язнення, якщо немає твердих доказів їхнього підроблення. У разі підробки КПК має бути вилучено та замінено новим.
  - Ув’язнені повинні мати свободу пересування та не повинні бути обмежені наручниками чи іншими пристроями після ув’язнення, якщо немає надмірного ризику для життя та здоров’я. Аналогічно, будь-які ув’язнені, яких утримують постійно, повинні бути розміщені в загальному бригуванні, а не в одиночній камері, якщо вони не становлять ризик для життя чи здоров’я.

  ## Огляд і вилучення
  Огляд персоналу включає вилучення предметів із рюкзака, рук, пальто, поясу та кишень людини. Якщо під час огляду буде знайдено контрабанду, офіцер може вирішити затримати особу або просто конфіскувати заборонені предмети. Після огляду всі легальні предмети мають бути повернуті власнику. Член екіпажу може законно відмовитися від будь-якого огляду без обґрунтованої причини або ордера, якщо рівень тривоги зелений. Проте, якщо рівень тривоги синій або вище, усі огляди персоналу є легальними.

  Огляд департаменту включає перевірку всієї території або відділу на наявність контрабанди. Рекомендується, щоб офіцери були надзвичайно ретельними, перевіряючи всі шафи, ящики та двері. Такі перевірки можна проводити лише з дозволу або, в ідеалі, за ордером, підписаним головою відділу або командувачем найвищого рангу, зазвичай це капітан.

  ## Імплантація
  Будь-який ув’язнений може піддаватися процедурі імплантації або видалення імплантів за умови розумності. Додавання імпланта не повинно продовжувати термін ув’язнення, якщо інше не зазначено. Колишнього ув’язненого можна попросити пройти імплантацію пізніше, якщо це було виправдано під час його ув’язнення. У таких випадках ув’язнений повинен співпрацювати. Імплантація може проводитися без відповідних обставин, якщо ув’язнений чітко погоджується.

  [color=#a4885c]Імпланти відстеження:[/color] Імпланти відстеження можна встановлювати будь-якому підозрюваному, засудженому за насильницький злочин (червоні злочини).

  [color=#a4885c]Ментальні щити:[/color] Щити можуть бути встановлені будь-якому ув’язненому, який був явно під ментальним контролем, втратив контроль над собою або був звинувачений у незаконному контролі. Якщо підозрюваний відмовляється співпрацювати або імплант не працює, йому може бути висунуто звинувачення у відмові від ментального захисту.

  ## Видалення імплантів
  Видалення імплантів можна примусово провести, якщо є вагомі докази, що підозрюваний імплантований. Як і в разі імплантації, якщо ув’язнений чітко погоджується, видалення може проводитися без доказів.

  ## Вироки
  Згідно з правилами сервера, офіцери служби безпеки несуть відповідальність за те, щоб накладати вироки понад 15 хвилин лише в разі, якщо космічне право дозволяє постійне ув’язнення. Інформування Вардену настійно рекомендується навіть для тимчасових вироків.

  Використовуйте здоровий глузд та людяність при винесенні покарань. Не завжди потрібно вибирати найсуворіше покарання. Співпраця ув’язнених та їхня хороша поведінка повинні зменшувати покарання.

  [color=#a4885c]Повторні злочини:[/color] Якщо людина повторно здійснює той самий злочин, їй додається час до ув’язнення.

  ## Обмежені предмети
  Перелік обмежених предметів:
  - [textlink="Список контрольованих речовин" link="SpaceLawControlledSubstances"]
  - [textlink="Список обмеженого спорядження" link="SpaceLawRestrictedGear"]
  - [textlink="Список обмеженої зброї" link="SpaceLawRestrictedWeapons"]

  ## Список злочинів
  - [textlink="Список злочинів" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
