<Document>
  # Тавен

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobThaven" Caption=""/>
  </Box>

  [color=#ffa500]Обережно! Цей вид має суттєво обмежуючу ігрову механіку та не рекомендується для нових гравців.[/color]
  [color=#ffa500]Ця механіка дуже ускладнює формування послідовного персонажа або особистості, оскільки вона може сильно впливати на те, як Тавен розмовляє та взаємодіє з іншими.[/color]

  ## Настрої
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption=""/>
  </Box>

  Тавени мають унікальну структуру мозку, подібну до позитронного мозку, і тому мають "Настрої", які впливають на них подібно до Законів боргів. [color=#ffa500]Цих Настроїв потрібно дотримуватися настільки добре, наскільки це можливо![/color] [color=red]Порушення ваших настроїв викликає сильний стрес! Уникайте цього за будь-якої можливості![/color] [color=#ffa500]Якщо Тавен порушує їх, він відчує стрес або дискомфорт. Конкретика цього залежить від вас, але якщо Настрій порушено, ви повинні прагнути негайно виправити свою помилку, якщо це можливо.[/color]

  ## Перепади настрою
  Мозок Тавенів чутливий до коливань ноосферних полів. В результаті їхня здатність синхронізувати та регулювати свої Настрої має тенденцію до погіршення при тривалому впливі гліммера, що накопичується на дослідницьких станціях NT. [color=#ffa500]Це також робить їх вразливими до розрядів гліммера,[/color] які іноді можуть надавати їм додаткові, часто сильно виснажливі настрої.

  ## Нервовий Затиск Тавенів
  Рукопашні бойові мистецтва Тавенів зосереджені на завданні неперманентної шкоди. Як результат, [color=#ffa500]їхні атаки без зброї повільні та не завдають шкоди,[/color] але [color=#1e90ff]викликають значне накопичення оглушення.[/color]

  ## Шкода
  Через їх відносно крихку кісткову структуру та унікальну нервову систему, вони отримують [color=#ffa500]на 10% більше шкоди від тупої, ріжучої, колючої та генетичної шкоди, і на 20% більше шкоди від радіації,[/color] але їхнє водне походження дозволяє їм отримувати [color=#1e90ff]на 10% менше шкоди від спеки, холоду та отрути.[/color]

  ## Правила Іменування Тавенів
  Тавени зазвичай називають себе на честь однієї чесноти, яку вони цінують. Іноді ці імена можуть бути довгими та громіздкими.

  Наприклад:
  - Чесність
  - Май Милосердя
  - Віддай Подяку Предкам Своїм
  - Покірність
  - Досліджуй Писання
</Document>
