<Document>
  # Правила сервера
  Це сервер Wizard's Den, один із офіційних серверів Space Station 14. Якщо вас забанено на цьому сервері, вас буде забанено на всіх офіційних серверах.

  Це сервер із рольовою грою, тобто на ньому діють правила рольової гри. Це НЕ сервер із середнім рівнем рольової гри (MRP), тому поправки для MRP НЕ застосовуються.

  Space Station 14 не схожа на більшість ігор. Багато правил розроблені для забезпечення рольової гри, і не всі правила є інтуїтивно зрозумілими. Будь ласка, знайдіть час, щоб ознайомитися з правилами перед початком гри, щоб уникнути несподіванок. Деякі з наших правил є правилами нульової толерантності, тобто їх порушення призведе до безстрокового бану без попередження. Адміністратори гри будуть вважати, що ви ознайомилися з правилами, навіть якщо ви цього не зробили.

  ## Основні правила
  Ці правила діють завжди, включаючи час між раундами.

  - [textlink="1. Адміни мають остаточне слово" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. Не будь грубим" link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Жодної мови ненависті чи дискримінаційної лексики" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Жодного сексуального контенту/тем, включаючи еротичну рольову гру (ERP) та контенту, що шокує" link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Не використовуйте позаігрові методи для спілкування з іншими гравцями" link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Не намагайтеся обійти бани" link="RuleC6"]
  - [textlink="7. Використовуйте лише англійську мову" link="RuleC7"]
  - [textlink="8. Не використовуйте експлойти, чіти чи макроси" link="RuleC8"]
  - [textlink="9. Не використовуйте кілька облікових записів або альтернативних акаунтів і не діліться акаунтами" link="RuleC9"]
  - [textlink="10. Не ігноруйте та не зловживайте повідомленнями від адмінів" link="RuleC10"]
  - [textlink="11. Не погрожуйте повідомити адмінам на інших гравців і не сперечайтеся з ними щодо правил" link="RuleC11"]
  - [textlink="12. Гравцям має бути щонайменше 16 років, і вони повинні поводитися відповідно" link="RuleC12"]
  - [textlink="13. Використовуйте реалістичні імена персонажів і не використовуйте імена відомих людей" link="RuleC13"]
  - [textlink="14. Не використовуйте LOOC або OOC для передачі інформації про поточний раунд" link="RuleC14"]

  ## Правила рольової гри
  Ці правила діють лише під час раунду. Раунд завершується тільки тоді, коли з'являється підсумок раунду. Всі ці правила діють повністю до моменту появи підсумку раунду, навіть під час польоту шатла прибуття.

  Ігрові режими "смертельна битва" та "пісочниця" звільнені від цих правил. Гравці, які вирішують не дотримуватись цих правил, несуть повну відповідальність за те, щоб знати, чи активний режим, звільнений від правил.

  Правила рольової гри не поширюються на привидів/спостерігачів/глядачів, поки вони перебувають у цих ролях. Чат мертвих вважається позаігровим каналом чату в грі.

  Дивіться список [textlink="типів ролей" link="RoleTypes"] для отримання додаткової інформації про різні типи ролей.

  - [textlink="1. Силікони повинні дотримуватись Правил силіконів" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Помічники повинні слухатися свого господаря" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Грайте роль нормальної людини" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Не метаграйте, дотримуйтесь Меташилду" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Не заважайте новоприбулим" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Не поводьтеся як антагоніст, якщо гра не повідомила, що ви є ним" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Не затягуйте раунд" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Як антагоніст, будьте дружні лише зі своєю командою та не працюйте проти неї" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Як антагоніст, не спричиняйте надмірної шкоди, смерті чи руйнувань понад ваші цілі" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Слухайте свого лідера команди" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Дотримуйтесь розумної ескалації" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Не покидайте свою роль" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Залишайтеся у межах своєї ролі" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Подавайте приклад, якщо ви граєте за командування або службу безпеки" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Командування та служба безпеки повинні дотримуватися Космічного Закону" link="RuleR15"]

  ## Правила силіконів
  Ви є силіконом лише тоді, коли гра чітко та прямо повідомляє про це. Для гравців, які є силіконами, Правила силіконів мають пріоритет над усіма правилами рольової гри у разі конфлікту. Правила силіконів не мають пріоритету над основними правилами.

  - [textlink="1. Ваші закони силіконів є правилами" link="RuleS1"]
  - [textlink="2. Закони повинні мати пріоритет у порядку їх зазначення" link="RuleS2"]
  - [textlink="3. Закони можуть перевизначати терміни, використані в інших законах" link="RuleS3"]
  - [textlink="4. Ви не можете запитувати або дозволяти зміну закону" link="RuleS4"]
  - [textlink="5. Ви є вільним агентом, якщо у вас немає законів" link="RuleS5"]
  - [textlink="6. Ви не зобов'язані виконувати надзвичайно нерозумні накази" link="RuleS6"]
  - [textlink="7. Ви повинні бути послідовними у своїй інтерпретації законів" link="RuleS7"]
  - [textlink="8. Ваш HUD визначає, хто є членом екіпажу" link="RuleS8"]
  - [textlink="9. Шкода стосується фізичної шкоди, пріоритет якої визначається невідкладністю та ймовірністю" link="RuleS9"]
  - [textlink="10. Ви можете визначити, як вирішувати конфлікти між наказами" link="RuleS10"]
</Document>
