<Document>
  # Правило рольової гри 12 - Не покидайте свою роль
  Не приєднуйтесь до раунду в ролі, яку ви не збираєтесь грати. Не активуйте ролі антагоністів, якщо ви не збираєтесь їх грати. Покидання ролі включає невиконання завдань, які очікуються від цієї ролі, а також такі дії, як вихід з гри. Члени командування повинні залишатися на станції до прибуття аварійного шатла. Це правило суворіше застосовується до ролей командування та антагоністів і менш суворе для менш важливих ролей, таких як пасажири.

  Порушення цього правила зазвичай призводить до тимчасової або безстрокової заборони на вибір ролі. Ми розуміємо, що вам може знадобитися покинути раунд достроково або несподівано. Якщо ви маєте важливу роль, ви повинні повідомити членів командування або адміністратора через ahelp, щоб вони знали, що ви залишаєте гру. Space Station 14 — це гра. Не наражайте на небезпеку себе чи інших і не ігноруйте важливі речі, щоб уникнути дострокового покидання раунду, навіть якщо вам потрібно негайно вийти без повідомлення. Заборони на ролі за відключення зазвичай застосовуються лише за наявності певного патерну і майже завжди є тимчасовими.

  "Антаг-ролінг" стосується гравців, які залишають свою роль, якщо не отримали роль антагоніста.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Як інженер, будувати бар у технічному тунелі, коли немає важливих завдань для інженерного відділу.
  - Як капітан, вчитися у шеф-кухаря готувати, коли немає нічого важливого, що потребує вашої уваги.
  - Як пасажир, будувати шатл з матеріалів, наданих вам вантажним та інженерним відділами.
  - Зробити коротку перерву від роботи у барі.
  - Отримати роль антагоніста та виконати мінімум, необхідний для завершення ваших цілей.
  - Отримати роль антагоніста, зробити щирі спроби виконати ваші цілі, але не досягти успіху.
  - Отримати роль антагоніста і свідомо не виконувати жодної з ваших цілей, але створити рівень хаосу, подібний до того, який би спричинило виконання цілей.

  Заборонено:
  - Як інженер, будувати бар у технічному тунелі, коли станція не має енергії.
  - Як капітан, покидати станцію для експедиції з командою утилізації.
  - Як технік атмосфери, будувати шатл на початку раунду і ніколи не повертатися на станцію.
  - Проводити всю зміну у барі, навіть коли є робота, яку потрібно виконати у вашій ролі.
  - Вихід у стан привида, самогубство або вихід із гри на початку раунду через те, що вам не подобається карта або гравці у вашому відділі.
  - Отримати роль антагоніста і не виконувати жодних антагоністичних дій.
  - Вихід у стан привида, самогубство або вихід із гри на початку раунду через те, що ви не отримали роль антагоніста.
  - Вихід у стан привида, самогубство або свідоме вбивство себе через те, що ядерні оперативники оголосили війну, і ви хочете спробувати отримати роль антагоніста-привида.
</Document>
