<Document>
  # Правило рольової гри 4 - Не метаграйте, дотримуйтесь меташилду
  Інформація, яка "захищена", не може бути відома вашому персонажу під час раунду, доки не відбудеться "умова розкриття". Це також означає, що ваш персонаж не може діяти на основі "захищеної" інформації. Знання або дія на основі захищеної інформації до виконання умови розкриття вважається метагрою.

  Умови розкриття розкривають захищену інформацію для всього раунду, а не для конкретного випадку. Це означає, що як тільки умова розкриття виконана в раунді, захист більше не діє до кінця цього раунду.

  ## Ніколи не розкривається у грі
  Деякі меташилди ніколи не розкриваються у грі. Це означає, що ваш персонаж ніколи не може діяти, ніби знає про цей захищений елемент.

  До захищених відносяться:
  - Поточний ігровий режим і можливі антагоністи під час поточного ігрового режиму.
  - Події з попередніх раундів.
  - Події з попередніх персонажів.
  - Уся інформація, що стосується гравця персонажа, а не самого персонажа (див. "Метадружба та метазлоба" нижче).
  - Уся інформація, отримана в стані смерті або привида.
  - Факт закінчення раунду.

  Це не забороняє знати, що зміна закінчиться, але забороняє підготовку, наприклад, до вбивства на центральній базі, коли правила рольової гри перестають діяти в LRP.

  ## Ядерні оперативники
  Існування ядерних оперативників, окрім міфів, на які ніхто не діє, захищено.

  Факт, що ядерний диск має бути захищений і може бути використаний для знищення станції, не захищений.

  Умови розкриття для цього меташилду:
  - виявлення кроваво-червоного хардсьюта;
  - ім'я оперативника;
  - оголошення про війну оперативників;
  - бути ядерним оперативником.

  ## Вживлені імпланти
  Вживлені імпланти захищені.

  Самі імплантатори та невживлені імпланти не захищені. Це забороняє перевірку імплантів.

  Умови розкриття для цього меташилду:
  - виявлення не-Nanotrasen імплантатора (використаного чи невикористаного);
  - виявлення коробки з не-Nanotrasen імплантами;
  - виявлення використання не-Nanotrasen імпланта будь-ким;
  - ситуація, де немає інших можливих пояснень;
  - виявлення розблокованого uplink.

  ## Хамелеонські предмети
  Хамелеонські предмети захищені.

  Підозра, що предмет є підробкою або викраденим, не захищена, але тестування предметів або називання їх хамелеонськими захищено цим правилом.

  Умови розкриття для цього меташилду:
  - спостереження, як інший гравець змінює хамелеонський предмет;
  - виявлення голографічних наномашинних волокон;
  - ситуація, де немає інших можливих пояснень;
  - виявлення розблокованого uplink.

  ## Стелс-предмети
  Факт, що предмет може бути чимось іншим, ніж те, що видно за його зовнішнім виглядом або описом, захищений.

  Цей меташилд захищає стелс-предмети, включаючи заборону тестування цих предметів.

  Умови розкриття для цього меташилду:
  - спостереження, що предмет поводиться інакше, ніж очікувана поведінка;
  - використання предмета за його прихованим призначенням;
  - ситуація, де немає інших можливих пояснень;
  - виявлення розблокованого uplink.

  ## Поправка MRP 1
  Меташилд забороняє вашому персонажу запам'ятовувати будь-що, що сталося, поки він був без свідомості. Цей меташилд ніколи не розкривається у грі.

  ## Поправка MRP 2
  Існує меташилд "Правило нового життя". Він забороняє вам пам’ятати будь-що, що призвело до вашої смерті, навіть якщо вас перемістили в MMI. Якщо вас клонують, він також забороняє пам’ятати будь-що з цього раунду. Цей меташилд ніколи не розкривається у грі.

  ## Метадружба та метазлоба
  Цей розділ надає додаткову інформацію про концепцію, яка заборонена кількома меташилдами, які ніколи не розкриваються у грі. Надання персонажу або гравцю переваг на основі того, що ваш персонаж не повинен знати, вважається метадружбою. Негативне ставлення до персонажа або гравця на основі того, що ваш персонаж не повинен знати, вважається метазлобою.

  ## Приклади метадружби
  Усі ці дії заборонені принаймні одним меташилдом, який ніколи не розкривається у грі:
  - Надання персонажу додаткового доступу або роботи, тому що ви друзі з гравцем, який грає цього персонажа.
  - Довіра до персонажа через дружбу з гравцем, який грає цього персонажа.
  - Уникнення боротьби з персонажем, тому що ви друзі з гравцем.
  - Ігнорування вашої цілі вбити персонажа, тому що ваш персонаж і його стали друзями в попередньому раунді.

  ## Приклади метазлоби
  Усі ці дії заборонені принаймні одним меташилдом, який ніколи не розкривається у грі:
  - Відмова у доступі або роботі персонажу, тому що ви злитесь на гравця.
  - Недовіра до персонажа через неприязнь до гравця.
  - Початок конфлікту з персонажем через те, що він зробив у попередньому раунді.
  - Мішень чи переслідування персонажа на основі того, що він зробив у попередньому раунді або поза грою.

  ## Чітко не захищено
  Нижче наведено список речей, які чітко не захищені:
  - Факт, що ядерний диск має бути захищений.
  - Предмети, що мають високу цінність або можуть бути цілями для крадіжок.
  - Ідея, що агенти Синдикату мають цілі, які вони намагаються досягти.
  - Кількість цілей або завдань агентів Синдикату.
  - Факт, що Синдикат є ворогами Nanotrasen.
  - Звичайний зовнішній вигляд персонажа.
  - Факт, що Синдикат має секретні предмети для передачі інформації.
</Document>
