<Document>
  # Правило рольової гри 10 - Слухайте свого лідера команди
  Капітани керують усіма відділами та іншими членами командування. Голови відділів керують членами своїх відділів. Деякі команди антагоністів мають лідерів, як-от командири ядерних оперативників або голови революціонерів. Ви не зобов’язані ідеально виконувати накази своїх лідерів, але загалом ви повинні дозволити їм керувати та не заважати їхній здатності це робити. Ви можете ігнорувати нерозумні накази, зокрема ті, які призведуть до вашої смерті, якщо тільки ви не антагоніст із завданням, що вимагає вашої смерті.

  Командні антагоністи повинні слухатися лідера своєї команди антагоністів. Командні антагоністи не зобов’язані слухатися інших лідерів, включно з лідерами інших команд антагоністів. Антагоністи-соло не зобов’язані слухатися жодних лідерів.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Зрадник ігнорує накази командира ядерних оперативників.
  - Антагоніст ігнорує накази капітана.
  - Інженер каже головному інженеру, що не думає, що запуск сингулярності — це гарна ідея, але все одно виконує наказ.
  - Інженер каже головному інженеру, що не знає, як правильно запустити сингулярність, тому відмовляється від наказу, але погоджується на навчання.
  - Технік атмосферного відділу відмовляється виконати наказ капітана, який створить атмосферну загрозу на станції.
  - Лікар відмовляється виконати наказ головного інженера про те, кого лікувати в першу чергу.
  - Революціонер відмовляється виконувати суїцидальну місію від голови революції.
  - Головний інженер не виконує наказ капітана налаштувати резервне живлення, оскільки є інша, не пов’язана з цим, надзвичайна ситуація, яку потрібно пріоритезувати.
  - Капітан наказує командуванню передати ядерний диск аутентифікації ядерним оперативникам, тому командування заарештовує капітана та обирає нового.
  - Директор з досліджень наказує науковцям вигукувати "Хай живе Nanotrasen!" щоразу, коли вони заходять у бар. Науковці погоджуються, але не виконують цей наказ.

  Заборонено:
  - Ядерний оперативник ігнорує наказ командира, бо йому не подобається план.
  - Головний інженер відмовляється виконати наказ капітана налаштувати резервне живлення, бо вважає, що воно не потрібне.
  - Інженер відмовляється виконати наказ головного інженера запустити сингулярність, бо віддає перевагу іншому джерелу енергії.
  - Інженер відмовляється виконувати завдання, бо не знає, як це зробити, і без причини відмовляється від навчання.
  - Голова революції наказує революціонерам залишатися в тіні та не робити нічого незаконного, доки не надійде наказ розкрити себе. Замість цього революціонери збирають зброю та атакують службу безпеки.
</Document>
