<Document>
  # Правило рольової гри 9 - Як антагоніст, не створюйте надмірної смерті, шкоди або руйнувань понад ваші цілі
  Це правило не спрямоване на заборону розумних дій, спрямованих на виконання ваших цілей. Як антагоніст, ви завжди можете вбивати в добросовісній самообороні. Постійне видалення з раунду багатьох людей, які більше не є безпосередньою загрозою для вас, майже завжди вважається надмірним, навіть якщо це зроблено для запобігання вашому викриттю.

  Це правило не спрямоване на заборону всієї антагоністичної діяльності, не пов’язаної з цілями. Антагоністи можуть створювати рівень хаосу на станції, пропорційний їхнім цілям, навіть якщо це не пов’язано з їхніми цілями. Вбивство однієї людини в раунді антагоністом саме по собі не є порушенням цього правила.

  ## Виключення
  Ціль "померти славною смертю" дозволяє антагоністам повністю ігнорувати це правило.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Постійне видалення з раунду людей, яких ви маєте ціль убити.
  - Створення масивних пошкоджень станції та хаосу як антагоніст із ціллю "померти славною смертю".
  - Вбивство будь-кого, кого ви бачите, будучи ядерним оперативником.
  - Постійне видалення з раунду однієї людини, щоб ви могли видати себе за неї, полегшуючи виконання цілі крадіжки.
  - Саботаж енергопостачання станції через 10 хвилин після початку раунду, щоб викликати шатл, оскільки ви виконали всі інші цілі та маєте ціль вижити на шатлі.
  - Саботаж енергопостачання департаменту через 10 хвилин після початку раунду, щоб полегшити виконання цілі крадіжки.

  Заборонено:
  - Як зрадник із трьома цілями на вбивство, постійне видалення з раунду багатьох людей, які не є цілями та більше не є безпосередньою загрозою, навіть якщо це зроблено для запобігання вашому викриттю.
  - Установка електрифікованої решітки в технічному тунелі та її використання для вбивства будь-кого, хто туди зайде, у надії, що одна з ваших цілей буде серед них.
  - Саботаж енергопостачання всієї станції через 10 хвилин після початку раунду, щоб полегшити виконання цілі крадіжки.
</Document>
