<Document>
  # Правило рольової гри 11 - Дотримуйтесь розумної ескалації
  Антагоністи повністю звільнені від правил ескалації. Не-антагоністи, які перебувають у конфлікті з антагоністами, не звільняються від цих правил. Ескалація зазвичай має відповідати крокам або шаблону типів конфліктів, таким як:
  - Вербальні
  - Безпечні
  - Нелетальні
  - Летальні
  - Постійно летальні

  Кожен новий конфлікт має починатися з першого кроку. Гравець не повинен переходити між етапами ескалації без відповідної ескалації з боку іншої сторони конфлікту. Гравці можуть пропускати етапи, щоб відповідати рівню ескалації іншої сторони, але в більшості випадків не повинні пропускати інші етапи. Гравці, які намагаються знизити рівень конфлікту, отримують більше поблажливості, якщо інша сторона продовжує ескалацію попри спробу знизити конфлікт. Ви не зобов’язані намагатися знижувати конфлікти, але спостерігач не повинен мати враження, що ваша мета загалом — ескалація конфліктів.

  Конфлікти чи ескалація можуть бути непрямими. Якщо хтось краде чужий ID, крадіжка є прямою частиною конфлікту, але якщо жертва опиняється в пастці через відсутність ID для відкриття дверей, це також вважається частиною конфлікту та ескалації. Не крадіть ID випадковим чином.

  Ескалація не обов’язково має бути спрямована на конкретного гравця, щоб ввести його в конфлікт. Ядерні оперативники, які намагаються знищити станцію, вважаються на постійно летальному рівні конфлікту з усім екіпажем станції. Той, хто вбиває домашнього улюбленця станції, розпочинає певний рівень конфлікту з усім екіпажем. Той, хто вбиває мишу, про яку піклувався шеф-кухар, розпочинає певний рівень конфлікту з цим шефом.

  Ви порушите це правило, якщо ескалація конфлікту буде заснована на поганому чи нерозумному припущенні.

  Конфлікти майже ніколи не повинні досягати "постійно летального" етапу. Конфлікти повинні досягати цього етапу лише в тому випадку, якщо інша сторона довела його до цього рівня або якщо той самий конфлікт кілька разів у раунді досягав летального рівня.

  Якщо сторона в конфлікті опиняється в критичному стані або помирає, відповідальна сторона має доставити їх для лікування або до служби безпеки. Для конфлікту це має вважатися порятунком від смерті та повинно знизити рівень конфлікту. Якщо конфлікт таким чином знижується, обидві сторони повинні повторно досягти летального рівня, щоб конфлікт повернувся до цього етапу. Якщо конфлікт не знижується таким чином, то лише сторона, яка перемогла іншу, повинна повторно досягти летального рівня.

  Служба безпеки може негайно застосувати нелетальну силу, якщо це необхідно для затримання когось.

  Людей, які використовують або демонструють предмети Синдикату, зазвичай можна вважати тими, хто має летальні наміри. У більшості випадків на таких осіб можна негайно відповідати летальним рівнем ескалації, за винятком випадків, коли у вас є засоби для їх безпечного затримання.

  ## Ескалація, пов'язана з тваринами
  Дивіться [textlink="Ескалація, пов'язана з тваринами" link="RuleR11-1AnimalEscalation"].

  ## Виключення
  Правила ескалації не застосовуються до не-гравців, але гравці нестимуть відповідальність за порушення правил, навіть якщо вони не усвідомлюють, що персонаж або тварина контролювалися іншим гравцем. Персонажі з фіолетовим текстом, який говорить, що вони кататонічні, вважаються не-гравцями. Персонажі, які відключилися, все одно вважаються гравцями.

  ## Поправка MRP
  Правила ескалації застосовуються навіть до не-гравців.

  ## Приклади типів конфліктів
  Дивіться [textlink="Приклади типів конфліктів" link="RuleR11-2ConflictTypes"].

  ## Приклади сценаріїв
  Ці приклади передбачають, що ви не є антагоністом.

  Прийнятно:
  - Гравець починає бити вас кулаками, тому ви починаєте відповідати ударами, доки вони не припинять. Якщо вони впадають у критичний стан, ви припиняєте атаку та доставляєте їх до служби безпеки або для отримання медичної допомоги.
  - Ви насміхаєтесь із клоуна, який кидає у вас пиріг і краде ваше взуття. Ви підсікаєте клоуна та крадете його маску.
  - Ви офіцер безпеки та наказуєте комусь зупинитися для допиту. Вони тікають, і ви використовуєте дезактиватор, щоб приголомшити їх і закувати в наручники.
  - Ви офіцер безпеки та бачите когось у хардсьюті Синдикату, тому ви стріляєте, щоб довести їх до критичного стану, заковуєте в наручники та доставляєте до служби безпеки.
  - Ви член екіпажу та бачите ядерного оперативника, тому ви вбиваєте його.
  - Неавторизована особа входить у високоризикову зону станції, наприклад, в арсенал або атмосферний відділ, і ви атакуєте її, доки вона не піде.
  - Незначне ускладнення комусь життя для власної вигоди.
  - Як антагоніст, убивство когось, хто завадив вам.
  - Як антагоніст, убивство когось, хто не дав вам того, чого ви хотіли.
  - Шеф-кухар і бармен досягають летального рівня конфлікту через відповідну ескалацію. Шеф доводить бармена до критичного стану, але не доставляє його до медвідділу чи служби безпеки. Бармен негайно намагається довести шефа до критичного стану, коли наступного разу стикається з ним.
  - Шеф-кухар і бармен досягають летального рівня конфлікту через відповідну ескалацію. Шеф доводить бармена до критичного стану та продовжує ображати його наступного разу, коли бачить.

  Заборонено:
  - Гравець починає бити вас кулаками, тому ви розчленовуєте його.
  - Клоун кидає у вас пиріг і краде ваше взуття, тому ви доводите його до критичного стану, використовуючи викрутку.
  - Ви офіцер безпеки та наказуєте комусь зупинитися для допиту. Вони тікають, і ви використовуєте кийок, щоб довести їх до критичного стану.
  - Ви думаєте, що неавторизована особа входить у високоризикову зону станції, наприклад, в арсенал або атмосферний відділ, тому атакуєте її, доки вона не піде.
  - Неавторизована особа входить у низькоризикову зону станції, наприклад, вантажний відділ, і ви починаєте атакувати її без іншої ескалації.
  - Постійне підсікання служби безпеки протягом усього раунду, тому що вони є службою безпеки.
  - Блокування глави персоналу в його офісі стінами, бо він не дав вам того, чого ви просили.
  - Приховування тіла когось, хто бив вас раніше в раунді.
  - Переслідування бару або бармена шляхом частого розбивання їх склянок або меблів.
  - Випадкове провокування конфліктів з людьми.
  - Шеф-кухар і бармен досягають летального рівня конфлікту через відповідну ескалацію. Шеф доводить бармена до критичного стану та не доставляє його до медвідділу чи служби безпеки. Шеф негайно намагається довести бармена до критичного стану, коли наступного разу стикається з ним.
  - Шеф-кухар і бармен досягають летального рівня конфлікту через відповідну ескалацію. Шеф доводить бармена до критичного стану та доставляє його до медвідділу чи служби безпеки. Бармен негайно намагається довести шефа до критичного стану, коли наступного разу стикається з ним.
</Document>
