<Document>
  # Керування

  <Box Orientation="Vertical">Ви можете змінити налаштування клавіш у будь-який момент тут:</Box>
  <Box Orientation="Vertical"><CommandButton Text="ui-options-tab-controls" Command="options 1"/></Box>

  ## Основне керування
  Ввічливо припустимо, що ви вже знаєте, як працює переміщення за допомогою WASD.
  Крім того, в Space Station 14 є кілька основних взаємодій, впорядкованих за важливістю:

  - [color=#a4885c][keybind="Use"/][/color] для підбирання предметів та активації об'єктів, таких як кнопки або комп'ютери, і [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] для активації предметів. Ви також можете натискати [color=#a4885c]alt[/color] під час цього, щоб активувати альтернативні взаємодії для деяких об'єктів.
  - Ви також можете швидко активувати предмети, які тримаєте, натиснувши [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInHand"/][/color] і [color=#a4885c][keybind="AltActivateItemInHand"/][/color] відповідно.
  - [color=#a4885c][keybind="UIRightClick"/][/color] для відкриття контекстного меню. Потім ви можете лівою кнопкою миші вибрати пункт, як у світі, або правою кнопкою миші відкрити меню дій, що надає більш складні способи взаємодії з об'єктом.
  - Ви можете [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/][/color] об'єкти для їх дослідження, отримуючи їхню назву та детальний (хоча й часто гумористичний) опис.

  Ви можете швидко спробувати ці керування на мавпочці нижче (примітка: клацання по ній працює тільки у грі, а не у лобі), і в будь-якому місці цього довідника, якщо вам показано об'єкт, [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/] дослідження завжди буде працювати[/color]:

  <GuideEntityEmbed Entity="MobGuidebookMonkey" Interactive="True" Caption=""/>

  ## Інвентар
  Щоб переміщувати предмети у вашому інвентарі та між контейнерами, ви можете клацнути на предмет (або назву предмета), щоб перемістити його до активної руки, а потім клацнути на місце, куди його потрібно перемістити (наприклад, у слот у HUD або контейнер).

  Предмети в руках активні тільки один за раз, щоб змінити те, що ви зараз використовуєте, ви можете натиснути [color=#a4885c][keybind="SwapHands"/][/color] на клавіатурі для зміни активної руки.

  Відкрити контейнери в інвентарі також легко - просто наведіть на предмет і активуйте його за допомогою [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] або натисніть на значок сумки в нижньому правому кутку слота, в якому знаходиться предмет.

  Коли ви відкриваєте контейнер, відкривається вікно, що показує вміст контейнера і скільки в ньому доступного місця.
  Усі предмети мають заданий розмір, деякі занадто великі, щоб вміститися у більшість або всі контейнери.

  Щоб викинути предмети, ви можете натиснути [color=#a4885c][keybind="Drop"/][/color], а щоб кинути їх більш агресивно (також відоме як кидок), натисніть [color=#a4885c][keybind="ThrowItemInHand"/][/color].

  Дещо складніший спосіб управління інвентарем - це використання [color=#a4885c]Shift + B[/color]. Якщо ваша активна рука порожня, ця гаряча клавіша витягне останній предмет, що був покладений у сумку. Якщо в руках вже є предмет - ця ж клавіша покладе предмет у сумку.
  Гаряча клавіша [color=#a4885c]Shift + E[/color] працює так само, але використовує ваш пояс як сховище.

  ## Дії
  Зліва у вашому HUD є панель, що показує різні дії, які ви можете виконати.
  Наведіть на кожну дію, щоб побачити її назву та опис, який пояснює, що це за дія і як вона працює.
  Ви можете натискати на дію для її виконання, або натиснути цифрову клавішу в будь-який момент, щоб виконати дію без натискання на неї.

  Щоб перетягувати дії, просто перемістіть їх до інших слотів, клацніть правою кнопкою миші, щоб видалити, і натисніть на значок шестерні у верхній частині панелі, щоб (знову) додати їх.
  Ви маєте 10 сторінок дій, між якими можна перемикатися, натиснувши [color=#a4885c]shift-(число)[/color].
  Крім того, ви можете натиснути значок замка, щоб заборонити змінювати панель дій.

  ## Рух
  Є кілька факторів, що можуть впливати на ваш рух, зокрема ковзання (яке вимагає рухатися з [color=#a4885c]shift[/color], щоб уникнути, зазвичай) та відсутність гравітації.
  Ковзання просто оглушає вас на деякий час, але відсутність гравітації може бути смертельною, якщо ви знаходитесь поза станцією та відходите далі ніж приблизно на 1,5 метра від найближчої стіни або твердого об'єкту, адже ви втратите хват і більше не зможете рухатися без того, щоб щось кинути.

</Document>
