<Document>
  # Гарпія (Homo-Aves sapiens)
  Вся інформація, що міститься в цьому документі, ліцензована за умовами CC BY-SA 4.0, і написана VMSolidus (Github), також відомим як raistlin_jag (Discord).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHarpyDummy" Caption=""/>
  </Box>

  Гарпії були створені протягом перших 100 років колоніального періоду людської цивілізації, коли корпорації ще відповідали перед Урядом Сонця.
  Їхніми творцями була компанія під назвою GenetiCorp, яка тепер давно припинила своє існування.
  У свої часи GenetiCorp розробила процеси перетворення колоністів у форми, придатні для заселення менш колонізованих планет з екстремальними умовами.
  Для підтипу Гарпія ці адаптації були створені для заселення супутника гіцеанського світу Валіріан 4b (4a відноситься до самого гіцеанського світу).
  Це планета з надзвичайно щільною атмосферою, яка трохи перевищує 150 кПа на рівні моря, з високою концентрацією кисню.
  Її зоря має надзвичайно високу інтенсивність ультрафіолетового випромінювання, але дуже слабко випромінює червоне світло.
  Рельєф планети включає величезний океан, який оточує єдиний вулканічно активний континент, а також численні архіпелаги.
  Валіріан 4b добре відомий своєю флорою, чиї листя флуоресціюють оранжевим у сильному ультрафіолетовому світлі зорі.

  Через постійні фінансові проблеми, GenetiCorp була викуплена її найбільшим конкурентом Interdyne задовго до того, як перший колоніальний корабель прибув на заплановане місце призначення.
  Незабаром після прибуття оригінальні колоністи Гарпії були повернені Interdyne, яка потрапила на планету першою, використовуючи швидші кораблі, створені пізніше.
  Деякі колоністи Гарпії залишилися на "рідному світі", тоді як інші були залишені компанією і поступово поширювалися по всіх куточках людського простору.
  Через вартість їх радикальної генетичної модифікації, більшість Гарпій сьогодні заборгували корпораціям величезні суми грошей, успадковані від їхніх батьків.
  Ці борги часто обмінюються між корпораціями, як акції, що призводить до широкої діаспори Гарпій по всій галактиці, що, в свою чергу, надає їм надзвичайно різноманітне забарвлення.

  ## Біологія

  Гарпії біологічно класифікуються як інший вид, ніж Homo sapiens, через радикальні дизайнерські генетичні модифікації, які зробили їх нездатними до справжнього розмноження з "сонячними" людьми.
  Однак вони не є справжніми мутантами, оскільки їхні модифікації стабільні і вони розмножуються природним шляхом як вид.
  Тим не менш, "Гарпія стандарту GenetiCorp" легко розпізнається як пов'язана з людьми завдяки збереженню багатьох частин тіла та органів, які є у стандартної людини.
  Типова Гарпія має людський мозок, серце, шлунок, нирки та репродуктивні органи, а шкіра, хоча й може бути частково вкрита пір'ям, має шорстку текстуру на дотик.

  Найрадикальніша їхня внутрішня модифікація — це наявність другої трахеї, яка веде до квартету пташиних легенів.
  Дихання Гарпії набагато ефективніше за людське в поглинанні кисню, і, як у птахів, у них немає поділу на вдих і видих.
  Повітря потрапляє в легені Гарпії по безперервному циклу через чотири легеневі камери. Слухати, як Гарпія дихає через стетоскоп, — це все одно, що слухати ритм серцебиття: це швидко та безперервно.

  Цей безперервний потік дихання також дозволяє використовувати високорозвинений голосовий орган, званий сиринксом, який надає Гарпіям характерну здатність імітувати майже будь-який звук.
  Це, звісно, має значний недолік, який ускладнює життя Гарпіям у космосі.
  Їм потрібно вдвічі більше повітря, ніж людині, тому вони витрачають балони з киснем удвічі швидше за будь-який інший вид.
  Вони також значно вразливі до будь-яких забруднень повітря і легко постраждають від простих речей, таких як сигаретний дим або гіпервентиляція іншої людини поруч.

  ## Унікальні мови
  - [color=#008ecc]Валіріанська стандартна[/color]:
  Мова, яка походить від східноєвропейських мов Старої Землі — валіріанська стандартна є загальновживаною мовою гарпій, що виросли на рідному світі Валіріан 4b.
  Її рідко використовують за межами світу її носіїв, і в сучасності вона була витіснена створеними мовами Сонячного альянсу.
  Її носії — це ті, хто хоче зберегти традиції та вірування стародавніх народів до колоніальної ери.

  ## Інші примітки
  - Ні, Гарпії не відкладають яйця.
  - У поєднанні низької гравітації та високої щільності атмосфери Гарпія здатна літати. Однак вони не можуть літати в умовах стандартної земної атмосфери.
  - Дорослі Гарпії можуть мати зріст від 135 см до 190 см, середній зріст — близько 155 см (середній зріст людини — приблизно 175 см залежно від етнічної групи).
  - Середня вага дорослого чоловіка Гарпії — лише 24 кг, тоді як дорослої жінки — 18 кг. Для порівняння, середня вага дорослого чоловіка людини — 71 кг.
  - Цікаво, що Гарпії не слідують моделі статевого диморфізму, присутній у земних птахів. Жінки Гарпії зазвичай такі ж яскраві (або безбарвні), як і їхні чоловічі колеги.
  - Космічні Гарпії (ті, що не народилися на рідній планеті), зазвичай набагато більш кольорово різноманітні, ніж ті, що народилися на рідній планеті.

  # Характеристики виду

  ## Позитивні характеристики
  - [color=#1e90ff]Імітація[/color]:
  Гарпії можуть імітувати майже будь-який звук у грі за допомогою емоцій, за винятком кількох випадків. Це включає голосові емоції всіх інших видів.
  Бібліотека звуків Гарпії містить майже 700 можливих звуків. Ця характеристика унікальна лише для Гарпій.

  - [color=#1e90ff]Бігун[/color]:
  Завдяки своєму надзвичайно легкому тілу швидкість бігу Гарпії на 10% вища, ніж у звичайної людини.

  - [color=#1e90ff]Співак (просунутий)[/color]:
  Гарпії мають значно вдосконалену версію характеристики [color=#1e90ff]Співак[/color]. Ця характеристика надає Гарпії доступ до вбудованого MIDI-програвача, а також меню для перемикання інструментів.
  Клацніть правою кнопкою миші на собі, щоб відкрити меню вибору інструменту та вибрати зі списку доступних інструментів для імітації. Виконання будь-якої з наступних умов зупиняє і забороняє Гарпії співати:

  * Мовчання

  * Зомбіфікація

  * Смерть або критичний стан

  * Отримання більше 5 пошкоджень за один раз

  * Штовхання на землю

  - [color=#1e90ff]Політ у невагомості[/color]:
  Гарпії мають значно покращене прискорення в невагомості. Ця характеристика також є у Ніанів.

  - [color=#1e90ff](Обмежений) Справжній політ[/color]:
  Гарпії мають активовану здатність до польоту. Щоб літати, Гарпія повинна мати обидва крила вільними, не нести нічого в руках або бути не зв'язаною.
  Під час польоту швидкість і прискорення Гарпії значно збільшуються, а також дозволяють їм літати над перешкодами.
  Використання польоту вимагає значної кількості витривалості.

  - [color=#1e90ff]Кігті[/color]:
  Функціонує як характеристика [color=#1e90ff]Кігті[/color]. Удар без зброї Гарпії завдає 5 одиниць проколюючих пошкоджень.

  ## Негативні характеристики
  - [color=#ffa500]Астматик[/color]:
  Використовуючи свої потужні пташині легені, Гарпія дихає вдвічі глибше і вдвічі частіше, ніж стандартна людина. Це призводить до двох ключових наслідків. По-перше, усі балони з киснем для Гарпії вистачає вдвічі менше часу.
  По-друге, Гарпії дуже вразливі до отруйних парів. Навіть невелика кількість вуглекислого газу або аміаку може викликати удушення у Гарпії.
  Удушення можна припинити, відійшовши від джерел отруйних парів (таких як гнилі тіла, відкриті газові балони або кілька людей у ​​замкнутому просторі без скруберів).
  Гарпія, що задихається, також може припинити удушення, дихаючи з балона чистого кисню протягом щонайменше 6 секунд.

  - [color=#ffa500]Надзвичайно низька щільність[/color]:
  Середня вага Гарпії становить лише 24 кг, і може бути 10 кг, з максимальною вагою 31 кг. Через це Гарпії страждають від будь-яких форм масових змагань.
  Це призводить до таких слабкостей, але не обмежується ними:
  - Більший відбій при стрільбі з вогнепальної зброї
  - Їх легше штовхнути
  - Їх легко підняти іншими людьми
  - Їх легко кинути
  - Важче штовхати або тягти важкі предмети
  - Слабкіші пошкодження при рукопашній атаці з деякою зброєю
  - Їх дуже легко відкидає космічний вітер

  - [color=#ffa500]Порожнисті кістки[/color]:
  Гарпії отримують на 15% більше пошкоджень від будь-якого джерела тупих пошкоджень.

  - [color=#ffa500]Ультрафіолетовий зір[/color]:
  Гарпії мають унікальний тип очних лінз, які дозволяють їм бачити в ультрафіолетово-синьо-зеленому спектрі, але вони не можуть бачити червоний колір. Це функціонує згідно з характеристикою Ультрафіолетовий зір.
  "Ультразір" також можна "виключити" при створенні персонажа, взявши характеристику [color=#1e90ff]Тріхроматична модифікація[/color].

  # Унікальні предмети для зрадників

  - [color=#1e90ff]Біонічний сиринкс[/color]:
  Гарпії-зрадники можуть придбати біонічний сиринкс. Це імплант, який, після імплантації Гарпії, діє як внутрішній змінювач голосу.
  Біонічний сиринкс працює лише на Гарпіях.

</Document>
