<Document>
  # I.P.C.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="I.P.C."/>
  IPC (скорочення від Інтегроване Позитронне Шасі) — це тип розумного робота, якого вважають [color=yellow]незалежною особистістю[/color], що означає, що [color=red]вони не підпорядковуються жодним законам робототехніки[/color]. IPC не можна зламати за допомогою Emag, оскільки вони не мають слідувати жодним попередньо визначеним директивам у своїй системі. [color=red]IPCs є кремнієвими істотами, тому лікарі не мають навичок, щоб їх ремонтувати.[/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронний мозок"/>
  </Box>
  Як і борги, IPC мають позитронний мозок як джерело обробки інформації. Однак, на відміну від них, IPC не можна зібрати. "Дешевше створити оболонку, яка вам підкоряється, ніж ту, яка не підкоряється! *підморг*"

  ## Зарядка IPC
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Термінал APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядний пристрій для боргів"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Батарея"/>
  </Box>
  IPC можна зарядити трьома різними способами:

  Термінал APC: IPC можуть використовувати термінали APC для зарядки. Натисніть [color=yellow]Alt + ліва кнопка миші[/color] на терміналі стільки разів, скільки потрібно, щоб повністю зарядити.

  Зарядні пристрої для боргів: IPC можуть використовувати зарядні пристрої для боргів для зарядки. Завжди віддавайте перевагу тим, що знаходяться за межами наукової зони, щоб уникнути проблем.

  Батарея: IPC мають внутрішню батарею, яка служить джерелом живлення. Вони можуть просто замінити її, відкривши люк і вручну замінивши батарею.

  ## Інтегроване радіо
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключ шифрування"/>
  </Box>

  IPC [bold]не[/bold] використовують зовнішні радіо, оскільки вони вже мають вбудоване. Їм потрібно лише отримати ключ шифрування з радіо. Натиснувши на IPC за допомогою [color=yellow]кусачок для дротів[/color], можна видалити їхні ключі.
  Нові ключі можна знайти по всій станції або зняти з радіо сектору за допомогою [color=yellow]викрутки[/color].

  ## Ремонт
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Зварювальний апарат"/>
    Зварювальний апарат можна використовувати для ремонту [color=yellow]тупих пошкоджень[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Дроти (будь-який тип)"/>
    Дроти можна використовувати для ремонту [color=yellow]опіків[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Скляні листи (будь-який тип)"/>
    Скляні листи можна використовувати для ремонту [color=yellow]сліпоти[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    У випадку смерті IPC, після повного ремонту, його слід перезапустити за допомогою кнопки [color=yellow]"Перезапуск"[/color] (доступної при натисканні правою кнопкою миші).

    [color=red]НІКОЛИ НЕ ЗАСТОСОВУЙТЕ ЕЛЕКТРИЧНИЙ РОЗРЯД ДО IPC за допомогою дефібрилятора або будь-яким іншим способом, коли він мертвий, оскільки це призведе до розрядження батареї назовні![/color]
  </Box>

</Document>
