<Document>
  # І.П.Ш.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="І.П.Ш."/>
  ІПШ (скорочено від Інтегроване Позитронне Шасі) це тип розумного робота та вважається [color=yellow]незалежною особистістю[/color], що означає, що [color=red]вони не керуються жодними законами робототехніки[/color]. ІПШ неможливо зламати ЕМАГом, оскільки вони не повинні дотримуватися жодних заздалегідь визначених директив у своїй системі. [color=red]ІПШ - це істоти на кремнієвій основі, тому лікарі не мають навичок для їх ремонту.[/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронний Мозок"/>
  </Box>
  Подібно до боргів, ІПШ мають позитронний мозок як свій обчислювальний центр. Однак, на відміну від них, ІПШ неможливо зібрати. "Дешевше створити оболонку, яка тобі підкоряється, ніж ту, яка не підкоряється! *підморгує*"

  ## Перезарядка ІПШ
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Термінал АРЖ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядник Боргів"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Елемент живлення"/>
  </Box>
  ІПШ можна перезарядити трьома різними способами:

  Термінал АРЖ: ІПШ можуть використовувати термінали АРЖ для перезарядки. Натисніть [color=yellow]Alt + ліва кнопка миші[/color] на терміналі стільки разів, скільки потрібно для повної перезарядки.

  Зарядники Боргів: ІПШ можуть використовувати зарядники боргів для перезарядки. Завжди надавайте пріоритет тим, що знаходяться поза науковим відділом, щоб уникнути головного болю.

  Елемент живлення: ІПШ мають внутрішній елемент живлення, який слугує їхньою батареєю. Вони можуть просто замінити його, відкривши люк та вручну замінивши.

  ## Вбудоване Радіо
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключ шифрування"/>
  </Box>

  ІПШ [bold]не[/bold] використовують зовнішні радіостанції, оскільки вони вже мають вбудовану. Їм потрібно лише отримати ключ шифрування з радіостанції. Натиснувши на ІПШ [color=yellow]кусачками[/color], ви можете вийняти їхні ключі.
  Ви можете знайти нові ключі по станції або вийняти один із секторальної радіостанції за допомогою [color=yellow]викрутки[/color].

  ## Ремонт
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Зварювальний апарат"/>
    Зварювальні апарати можна використовувати для ремонту [color=yellow]Фізичних[/color] пошкоджень.
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Кабелі (будь-якого типу)"/>
    Кабелі можна використовувати для ремонту [color=yellow]Опіків[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Листи скла (будь-якого типу)"/>
    Листи скла можна використовувати для усунення [color=yellow]Сліпоти[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    У випадку смерті ІПШ, після повного ремонту, його слід перезапустити за допомогою кнопки [color=yellow]«Перезапуск»[/color] (розташованої при натисканні правою кнопкою миші).

    [color=red]НІКОЛИ НЕ ВРАЖАЙТЕ ІПШ СТРУМОМ за допомогою дефібрилятора або будь-яким іншим способом, коли він мертвий, оскільки це призведе до викиду енергетичних променів з батареї![/color]
  </Box>

</Document>