<Document>
  # Оні, гіганти Шпори
  (лор, написаний у цьому розділі, наданий trashalice на Discord/GitHub)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobOni" Caption=""/>
  </Box>

  ## Переваги
  - Збільшення пошкоджень від тупої зброї в ближньому бою на 35%, збільшення на 25% для інших типів грубих ударів (може бути змінено за допомогою характеристик)
  - Додатково 15 витривалості та підвищене відновлення витривалості
  - Вища базова маса
  - Унікальний предмет для зрадників: kanabou

  <GuideEntityEmbed Entity="Kanabou" Caption=""/>

  ## Недоліки
  - Нижчий псіонічний потенціал, не можуть отримувати риси, що підвищують псіонічний потенціал
  - Точність стрільби з далекобійної зброї є смішною


  ## Короткий вступ
  Вид Оні, що зустрічається в різних секторах галактики, є витривалим, сильним (як у волі, так і в тілі) і, звісно, великим гуманоїдним видом, хоча вони не є плодом генетичних експериментів, а скоріше відносно нещодавно відкритим позаземним видом на їхній рідній планеті Linarve-C, густолісовій, теплій і вологій планеті з ділянками степів та гірських хребтів.

  На планеті проживає досить агресивний набір місцевої фауни поряд із різноманітними, різноплановими кланами Оні, що варіюються від кочівників у східних степах до гірських, працелюбних північних кланів, які зазвичай кували багато традиційної зброї та броні Оні, що часто можна побачити в різних музеях та будівлях організацій з значною кількістю Оні у своїх рядах.

  Linarve-C характеризується часто екстремальними погодними умовами, що є ворожими до багатьох менш витривалих форм життя, причому єдиною постійною характеристикою є джунглевоподібна вологість на значній частині планети, мусони та екстремальна спека є надзвичайно поширеними, а через незначний нахил осі планети умови майже ніколи не стають менш ворожими, оскільки планета майже не має сезонних змін.

  ## Колонізаційні зусилля, рідна планета Оні
  Колонізацією планети очолила дослідницька флотилія Zavodskoi Interstellar, сподіваючись випробувати свою експериментальну зброю на більших хижаках планети, а також зацікавившись різноманітною екосистемою планети через свій відділ генетичних досліджень. Зусилля колонізації були складними: багато колоністів мали труднощі з адаптацією до постійних нападів небезпечної, територіальної фауни на форпости та експедиції, а важке військове обладнання не справлялося з вологим середовищем і брудним ландшафтом. Щоб зменшити збитки корпоративних активів, корпорація почала переговори з Оні для допомоги у прирученні планети.
  Вид загалом був дещо розділений щодо співпраці з корпорацією, що вторглася на їхню землю, але обіцянка технологічного прогресу, безпеки від менш «доброзичливих» сил та, звичайно, можливості досліджувати зорі — те, що для багатьох колись здавалося неможливим — почала переконувати деяких допомогти загарбникам у їхніх зусиллях переосмислити планету.

  Протягом п'ятнадцяти років спільними зусиллями сил Zavodskoi Interstellar та команд Оні була проведена дороговартісна кампанія, в рамках якої Оні виступали як навігатори, розвідники та перекладачі. Кампанія включала створення більш стійкої інфраструктури, захист зони поселення від фауни та захоплення зразків для дослідження відділом генетики Zavodskoi.
  Багато хто вважав кампанію невдалою: планета не підкорилася силі корпорацій, інфраструктуру, необхідну для потреб корпорацій, не вдалося створити, а вирубка рослинності не була варіантом, оскільки це зруйнувало б початкове призначення колонізаційних зусиль. Проте деякі вигоди все ж виникли: дослідження місцевого життя виявилося надзвичайно корисним, а Оні стали винятковими об’єктами для тестування аугментацій, оскільки їхні масивні тіла витримували додаткові навантаження, які в іншому разі розбили б інший морфотип. Це також дозволило деяким хитрим старійшинам кланів увійти в корпоративний світ, використовуючи невдачі корпорацій для отримання репарацій, послуг і інформації, що призвело до того, що найбільші кланові структури стали частиною або повноцінними корпораціями.

  Проте через інтеграцію деяких кланів у корпоративний світ великі кланові структури Оні викликають підозру, подібно до деяких мегакорпорацій; багато хто вважає, що вони продали свої ідеали заради влади, фізично та метафорично залякуючи своїх конкурентів шантажем, погрозами та навіть насильством. Напади Оні можуть бути руйнівними або фатальними. Сучасні Оні часто опиняються в службі приватної охорони та рятувальних операціях, оскільки їхня фізична сила, загрозлива постать та непохитна рішучість дозволяють їм процвітати в цих умовах.

  ## Фізіологія та ментальність
  Як уже згадувалося, Оні в середньому значно більші порівняно з іншими морфотипами, мають щільнішу м'язову масу та підтримуючі зв'язки, що дозволяють їхній колосальній величині бути біологічно здійсненною, а також потужну серцево-судинну систему, що забезпечує високоефективну доставку кисню по всьому тілу, дозволяючи Оні працювати або боротися протягом тривалого часу. Кості та шкіра Оні надзвичайно міцні, особливо після утворення мозолів чи рубців; рубцювання є поширеною культурною традицією серед багатьох кланів Оні, особливо серед кочових, оскільки воно демонструє стійкість особи перед обличчям небезпеки. Це було адаптовано для кращої боротьби з різноманітною небезпечною фауною їхньої рідної планети, яку Оні часто долають у засідках завдяки своїй сирій силі.
  Оні також мають роги, подібно до багатьох земних ссавців; їхній розмір і форма значно варіюються залежно від різних ліній, і вони є гордістю та радістю багатьох. Дехто навіть прикрашає їх бахромою та іншими ювелірними виробами або підстригає їх до двох заглушок, хоча це рідко і вважається покаранням у багатьох суспільствах Оні, проте деякі роблять це добровільно на знак солідарності з тими, хто був покараний суворими традиціями.

  Скелетна структура Оні є надзвичайно міцною, значно стійкішою, ніж у типової людини; особливо череп має надзвичайно міцний лоб та верхівку, ймовірно, посилену для підтримки рогів, що призводить до того, що ризик струсів мозку та пошкоджень від зовнішніх травм у Оні значно нижчий, ніж у інших видів. В іншому біологія Оні дуже схожа на біологію типової людини, просто масштабована для більшого, сильнішого тіла.

  Проте у Оні є деякі недоліки: їхня точність із багатьма вогнепальними зброями, відверто кажучи, смішна, через великі, менш гнучкі руки, що часто ускладнює прицілювання та стрільбу.
  Ментально Оні зазвичай дуже рішучі та непохитні, але мають схильність до поганого темпераменту, впертості та кабанячої стійкості, незважаючи на небезпеку для власного життя; їхня залізна воля дозволяє їм менш сильно піддаватися ноосферному впливу, багато псіонічних Оні мають слабший потенціал розвитку псіонічних здібностей, проте все ще можуть володіти сирою силою, як і представники інших видів, адже капризи ноосфери мінливі.
  Оні мають підвищену ймовірність розвитку невідповідності хвиль, вони приблизно на 35% частіше розвиваються або народжуються з цією вадами порівняно з іншими софонтами, через що епістемологічна теорія, згідно з якою ті, у кого є невідповідність хвиль, не вважаються софонтами, часто непопулярна серед суспільств Оні.

  Пігментація Оні сильно варіюється, хоча важко сказати, чи є це наслідком сучасного генетичного моддингу; записи з колонізації Linarvee-C свідчать, що забарвлення Оні було дуже різноманітним ще раніше, що вказує на те, що певні лінії адаптували камуфляж для своїх територій та більш міських суспільств до колонізації, а представники вищих класів шукали дітей з більш екзотичною зовнішністю як символ статусу. На щастя, цей елитизм почав згасати, оскільки вид був інтегрований у мультикультуралізм, представлений роботою в різних корпоративних секторах за участю різних видів та ідей.

</Document>
