<Document>
  # Плазмани

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobPlasmaman" Caption=""/>
  </Box>

  Вони дихають плазмою, а кисень для них вкрай отруйний при вдиху.
  Контакт із киснем підпалює їх.

  Щоб уникнути займання, вони носять герметичні костюми: енвірокостюм (у слоті комбінезона) та [bold]космічний[/bold] шолом енвірокостюма.
  Інші костюми (EVA-костюми, ваккостюми, таккостюми, хардкостюми) також захистять їх від кисню.

  Вони не відчувають голоду чи спраги.
  У них немає крові, тому вони не можуть померти від крововтрати.

  Через скелетну структуру тіла вони можуть споживати молоко для позитивного мудлета та повільного відновлення від тупих, теплових, електричних та кислотних ушкоджень.
  Споживання плазми дає сильніший мудлет і прискорює лікування всіх типів ушкоджень, окрім клітинних.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DrinkCartonMilk" />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma1" />
  </Box>

  Їхні кулаки просочені плазмовим пилом, який вибухає при ударі, завдаючи [color=orange]5 теплової[/color] та [color=red]2.25 тупої[/color] шкоди.
  Однак кожен удар завдає [color=orange]1 теплової[/color] шкоди їхнім рукам.

  Плазмани з рисами [bold]Кігті[/bold], [bold]Пазурі[/bold] або [bold]Відсутність природної зброї[/bold] завдають менше шкоди, але не отримують самопошкоджень.

  Вони отримують:
  [color=#1e90ff]на 40% менше колотої, 20% менше різаної та 20% менше отруйної шкоди[/color],
  [color=#8658fc]мають імунітет до шкоди від радіації та холоду[/color],
  але отримують [color=#ffa500]на 50% більше тупої та на 50% більше теплової шкоди[/color].

  Завдяки [color=#8658fc]імунітету до холоду[/color], вони можуть жити в холодних зонах (наприклад, Glacier Station) без теплого одягу.

  Їхня густина дещо нижча, ніж у середнього представника виду. Це призводить до слабкостей, зокрема до того, що вони трохи більш вразливі до штовхання, піднімання і кидання Космічним Вітром, а також мають складнощі з переміщенням важких об'єктів.

  ## Екіпірування
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformEnvirosuit" Caption="енвірокостюм"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadEnvirohelm" Caption="шолом енвірокостюма"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyPlasmaTankFilled" />
  </Box>

  Усі плазмани починають гру з енвірокостюмом, шоломом та балоном плазми для дихання.

  Їхні енвірокостюми мають [color=#1e90ff]самогасник[/color] з обмеженою кількістю зарядів. Його можна активувати під час займання, якщо наявний шолом.
  Самогасник потребує перезарядки між використаннями.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="EnvirosuitExtinguisherRefill" />
  </Box>
  Картриджі для перезаправки самогасника можна придбати у [bold]Loadouts[/bold] або надрукувати в медичному техфабрі після дослідження.
  Перезаправка негайно відновлює використання самогасника.

  Їхні шоломи [bold]герметичні[/bold], захищають від зварювання та мають підсвітку (використовує енергію батареї шолома).
  Без зняття шолома вони не можуть їсти чи пити.

  Балон плазми вистачає приблизно на годину.

  ## Медична допомога
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" />
  </Box>

  Перед операцією плазмана необхідно зняти енвірокостюм, що смертельно небезпечно в середовищі з киснем.

  Щоб уникнути цього, плазмана можна пристебнути до [bold]стазисного ліжка[/bold] перед зняттям костюма — це запобігає самозапаленню під час операції.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Через шолом неможливо приймати пігулки, але енвірокостюм дозволяє робити ін'єкції.
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption=""/>
  </Box>

</Document>