<Document>
  # Унатхи
  Вся інформація, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Unathi з деякими змінами від VMSolidus (Github).
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobReptilian" Caption=""/>
  </Box>

  Унатхи (прямий множина: Унатхи – вимовляється як "Ю-НАВ-ті" як в однині, так і в множині) (прикметник: Унатит - "Ю-НАВ-тит") — це раса високих гуманоїдних рептилій, які в середньому стоять від шести до семи футів заввишки, причому самки трохи менші за зростом. Вони мають суміш зміїних і крокодилячих рис, що призводить до твердих і пластинчастих лусок.
  Унатхи живуть у своїй домашній системі Ууеоа-Еса, з рідною планетою Могес. Історію планети можна підсумувати як поділену між різними Гегемоніями, назвами, які вони дають наймогутнішим Кланам на Могесі протягом часу.
  Система Кланів глибоко вкорінена в суспільстві Унатхи, і все інше обертається навколо неї. Вона формує основну частину їхнього кодексу честі, який підкреслює важливість бойових здібностей і лояльності до Клану.

  Релігія та духовність відіграють важливу роль у суспільстві Унатхи, і релігійні відмінності є основним розділяючим фактором.
  Конфлікт між Церквою Ск'ах та різними вірами Т'ах Могеса, а також різними комунами та культами, спричинив конфлікти та війни між Гегемонією Ізвескі та королівствами, які згодом склали Традиціоналістську Коаліцію.
  Цей конфлікт досяг піку, коли вони вийшли на міжгалактичну сцену, що тепер відоме як Контактна Війна. Після цього конфлікту деякі Унатхи втекли з планети через шатли Хефесту або НаноТрейзен.
  Унатхи, які тікають до мегакорпорацій на зразок НаноТрейзен, знаходять себе працюючими в ролях безпеки та інженерії, але останнім часом багато хто з них зарекомендував себе як компетентні хірурги та блискучі вчені, отримуючи можливості, які Могес відмовив би їм через свою сувору феодальну ієрархію.
  Однак інші прослизають крізь тріщини і стають работоргівцями, рейдерами або піратами. Зі збільшенням можливості будівництва космічних кораблів у домашній системі Унатхи, зростає також космічне піратство та контрабанда.

  Могес має два різних біоми після Контактної Війни. Плодючі Недоторкані Землі з їхніми великими джунглями, обширними болотами та пишними лісами; всі вони захищені масивним обладнанням для тераформування, яке утримується в безпеці завдяки багатству та силі Гегемонії.
  На противагу їм — бомбардувані Королівства Пусток у попелі рівнин і лісів, спалених у масивну планетарну пустелю, де безчинствують покарані королівства, що здійснюють набіги для виживання, та частково падальщики, що живуть у містах на гусеницях.

  ## Відносини з Мегакорпораціями

  До 2465 року Могеські Унатхи, які не були членами торгових гільдій, майже виключно працювали в Hephaestus Industries.
  Унатхи з членством у гільдіях в основному укладали контракти з НаноТрейзен або Orion Express, залежно від їхнього вибору кар'єри. Унатхи, які живуть у Домінії, як і більшість їхніх співвітчизників, шукають роботу в Zavodskoi Interstellar.

  Після того, як Торгова Гільдія оголосила про банкрутство, Hephaestus Industries врятувала всі Гегемонічні гільдії та реорганізувала їх під прапором компанії.
  Відтоді майже всі жителі Могеса якимось чином працюють на Hephaestus.

  # Біологія

  Їхня середня тривалість життя становить близько шістдесяти років для більшості Унатхи. Однак вони, як правило, живуть далеко за шістдесят років, коли їм надається передова медична допомога, доступна іншим космічним видам.
  Як холоднокровний вид, вони страждають від втоми і навіть коротких ком через надзвичайно низькі температури.

  Люди та Унатхи мають багато схожої внутрішньої біології з деякими помітними винятками.
  Оскільки вони є м'ясоїдним видом, їхній раціон в основному складається з м'яса та продуктів тваринного походження, хоча вони мають толерантність до деяких рослин і фруктів.
  Хоча Унатхи отримують незначні переваги від вживання певних фруктів, вони не отримують жодного харчування від рослин.
  Через свою м'ясоїдну природу вони також мають збільшену місткість шлунка, щоб допомогти їсти більші порції за один раз.
  Типовий Унатхи зазвичай їсть лише один раз на день, а для бідніших синта — можливо, раз на два дні.
  Вони частіше схильні до млявих і повільних рухів через свою еволюційну історію, тому рухаються повільніше, ніж більшість органічних видів.
  Однак циклічний період роботи для Унатхи порівняно з іншими видами набагато швидший. Унатхи є поліфазними сплячими: істотами, які сплять коротшими дрімотами, а не один раз протягом ночі.
  Хоча вони схильні до млявості, синта часто здатні на неймовірні сплески енергії та швидкості, і їхня здатність працювати в трьох або чотиригодинних періодах компенсує їхні більш спорадичні розклади.

  Репродуктивна система Сінта'Унатхи дуже схожа на таку у земних рептилій. Самки відкладають яйця, середня кладка становить від одного до трьох яєць.
  У них шестимісячний період гестації, після чого вони відкладаються у вологій, теплій зоні. Після двох місяців плід повністю розвивається і вилуплюється з яйця.
  Унатхи народжуються з кігтями та здатністю ходити протягом кількох годин після вилуплення. Сінта'Унатхи вважається дорослим, коли йому виповнюється 16 років.

  # Зовнішній Вигляд

  Унатхи як вид демонструють велику варіацію в типах тіл, а також кластери менших фізичних рис, що передаються через клани.
  Риси обличчя та тіла варіюються за розміром і формою, причому деякі мають естетику, схожу на раптора, зміїний вигляд або більш драконоподібне тіло.
  Довжина хвоста часто генетична; навпаки, товщина хвоста визначається дієтою Унатхи, оскільки він зберігає більшу частину жиру тіла — у шляхти виростають одні з найбільших хвостів.

  Луски Унатхи дещо міцніші за шкіру людини, хоча вони линяють спорадично, а не відразу.
  Більш вразливі та приховані місця, такі як живіт і талія, задня частина суглобів і внутрішні стегна, мають шкіру, схожу на шкіру, і не покриті лусками.

  Типовий здоровий дорослий чоловік Унатхи важить приблизно 280 фунтів. Жінки синта відрізняються від чоловіків тим, що вони зазвичай мають коротшу і більш округлу морду.
  Типова здорова Унатхи-жінка важить приблизно 250 фунтів. Жінки Унатхи виростають приблизно до 5'9" - 6'8", тоді як чоловіки Унатхи виростають приблизно до 6'0" - 7'0".
  Незвичайні висоти, як правило, менші за масштабом, оскільки чим вищий Унатхи, тим більше ймовірність, що він буде позначений проблемами зі здоров'ям і не проживе так довго, як інші.

  Обидві статі стоять на дигітградних ногах, з трьома пальцями на кожній нозі та гачкоподібним прибулим пальцем, і мають ноги та руки з кігтями.
  Вони також мають дуже довгі язики, зазвичай чорного або дуже темно-червоного кольору, які можуть розтягуватися до півтора футів у довжину і роздвоєні, як у змії.
  Подібно до змій, Унатхи можуть відчувати повітря навколо них за допомогою язика. Вони кліпають і мають слізні протоки, подібні до людських.

  Роги Унатхи не відростають природним шляхом, і серйозні пошкодження, як правило, залишаються постійними.
  Стародавні рецепти, що використовують місцеві трави, відомі як "паста для рогів", зазвичай виготовляються та продаються травниками і можуть протидіяти косметичним подряпинам або незначним сколам.
  Більш сучасний синтетичний Гель для Рогів (на основі Кісткового Гелю), розроблений в основному Zeng-Hu Pharmaceuticals, може регенерувати цілий втрачений ріг, але він, як правило, стратифікується для вищих класів і дворян через вартість.

  ## Забарвлення

  Унатхи також часто народжуються в одній з чотирьох основних категорій кольору луски: червоний, чорний, помаранчево-коричневий і "піщаний", та зелений.
  Альтернативні кольори рідкісні, з темно-синіми і навіть альбіносами Унатхи, які зустрічаються в дуже малих кількостях. Альбіноси іноді мають легкий відтінок кольору, залишаючись переважно білими. Традиційно до цих нестандартних Унатхи ставляться з упередженням, хоча деякі клани за межами Ізвескі можуть відчувати себе інакше.

  Було помічено, що забарвлення луски були більш представлені в деяких областях, ніж в інших, і таким чином, багато відтінків цих кольорів були, в культурі Унатхи, названі на честь місць, де їх частіше можна побачити, у багатьох випадках.

  Вважається, що сучасні червоноокі Унатхи походять від великого кочового клану, який оселився на південь від Могресійського моря навколо сучасного Скаламара. В наші дні червонолускі Сінта, як правило, зустрічаються на всьому південному узбережжі Могресійського моря та в гірських масивах поруч з ним.
  Сьогоднішні зеленоокі Унатхи походять з південного боку Могресійського моря, і їх частіше можна побачити на цьому боці узбережжя і далі до холодніших земель ще південніше. Дивно, але також є велика кількість зеленооких Унатхи, розташованих навколо озера Саль, що вказує на те, що старий кочовий клан переважно зелених Сінта оселився там століття тому.
  Помаранчево-коричневі та піщано-жовті Унатхи охоплюють широкий спектр кольорів. Вони є більш поширеним кольором, який можна побачити на великій території, і вважається, що їхнє походження пов'язане з переміщеннями в давніх конфліктах, які змусили їх мігрувати та знаходити нові батьківщини. Точніше, Унатхи, що мають такі кольори, більш представлені в великій області, визначеній між Даракатом, Бахардом, Мудкі та Ю'калем.
  Чорні або "темнолускі" Унатхи, здається, не походять з будь-якої точної області, і натомість частіше зустрічаються навколо холодніших областей Могеса, як на півночі, так і на півдні. Популярна теорія полягає в тому, що чорні луски насправді є наслідком впливу холоду протягом поколінь — те, що ще не було доведено.
  Всі кольори, крім альбіно, не змішуються; якщо коричневий Унатхи і світло-червоний Унатхи мають дитину, червоні луски дитини можуть бути трохи темнішими, але кольори не змішуються, щоб створити щось нове.

  ## Генетична Різноманітність

  Крім забарвлення луски, багато інших фізичних аспектів тіл Унатхи можуть сильно варіюватися.
  Від рогів і гребенів до додаткових гребенів луски та різних структур у самому скелеті Унатхи (а саме, черепі).
  Хоча анатомічні відмінності в межах виду є природними, Унатхи примітні тим, наскільки широкими можуть бути ці відмінності і як швидко вони виникають.
  Точна наука за цим була втрачена після Контактної Війни, і більшість досліджень цього феномену мляво ведеться фахівцями НаноТрейзен і Зенг-Ху.
  Однак вважається, що Сінта просто еволюціонують і адаптуються до свого оточення набагато швидше, ніж більшість інших розумних видів Шпори, що призводить до таких великих фізичних розбіжностей лише серед Унатхи.
  З цього також передбачається, що з переміщенням популяцій Унатхи між планетами, і з тим, що Могес на шляху до значних змін (незалежно від того, чи будуть наслідки Контактної Війни кінцем рідного світу Сінта, або зусилля з тераформування врятують його), зазначені біологічні відмінності між різними групами лише збільшаться і стануть більш екзотичними в наступні кілька століть.

  # Історія

  Історія Унатхи переважно є історією кожної Гегемонії, яка існувала протягом їхньої історії. Було лише три клани, які зуміли створити імперію, гідну титулу "Гегемон".

  Гегемонія Крес'ха'нор тривала приблизно з 920 р. н.е. до 1500 р. н.е. Вона найбільш відома тим, що була першою імперією, яка домінувала над Могесом і створила те, що тоді було сучасною феодальною державою.
  Їхня імперія побачила зростання міст зі стінами, сталевої зброї, централізованого оподаткування та інших інновацій. Вона закінчилася жорстокою війною за спадщину, і Могес знову був розбитий на сотні окремих Королівств без справжньої глобальної влади.

  У 16 столітті почала зростати сила Гільдій, формуючи ранню форму меркантилізму. Гільдії були створені для пекарів, м'ясників, бакалійників, млинарів, ковалів, теслярів, ткачів, каменярів, шевців, насправді майже кожна професія мала свою гільдію.
  Стандарти, такі як справедливі ваги та міри, еволюціонували з гільдій, і інспектори гільдій перевіряли магазини, щоб переконатися, що правила дотримуються.
  Гільдії допомагали членам, які були хворі або в біді, і іноді піклувалися про сім'ї після смерті члена.
  Цей час також побачив, як Гільдії будували перші великі університети. Хоча вони були неймовірно ексклюзивними, ці університети почали створювати нову еру спеціалізованої праці та інтелектуалів.

  У 19 столітті відбувся підйом Другої Гегемонії, яку очолював клан Саракус.
  Їхній клан правив жорстоко і примушував технологічний прогрес у міста та селища.
  У 1930-х роках вони безжально модернізували свою імперію у Великому Зусиллі, поширюючи електрику, радіо, мощені дороги, сучасну сантехніку та інші сучасні інновації.

  У 1994 році клан Ізвескі насильно змістив Саракус і знищив всю вижилу династію, оголосивши Третю Гегемонію.
  Після того, як вони виграли неймовірно руйнівну глобальну війну, щоб захистити свій претензії, Ізвескі правлять Могесом до сучасних часів.

  У 2403 році команда людських дослідників виявила Могес. Незабаром після цього був встановлений перший контакт з Гегемонією Ізвескі.
  Торговці та вчені Солярного Альянсу стікалися до Могеса, живучи під дуже ретельним спостереженням і охороною в містах Ізвескі.
  Скаламар, друге за величиною місто в Ізвескі, став першим містом Унатхи, де був побудований порт для шатлів. Належав НаноТрейзен, він служив для перевезення людей на поверхню планети та з неї.

  Контактна Війна, про яку більше інформації тут, була катастрофічною глобальною війною, яка тривала з 2438 по 2449 рік.
  Бої велися між двома глобальними державами, Гегемонією Ізвескі та Традиціоналістською Коаліцією.
  Війна велася за саме майбутнє Унатхи та їхні стосунки з рештою галактики.
  Ізвескі вимагали, щоб Могес підкорився однопланетному уряду, керованому ними, і прийняв вплив людства.
  Традиціоналістська Коаліція відкинула це. Війна перейшла в ядерну фазу 5 вересня 2439 року, спричинивши величезні страждання по всьому Могесу і безпосередньо призвівши до створення Пустки, яка поглине Могес протягом ста років.

  # Риси Виду

  - [color=#1e90ff]Рептилієвий раціон[/color]: Унатхи можуть ЇСТИ ТІЛЬКИ фрукти та м'ясо, але можуть їсти сире м'ясо та пити кров без будь-яких негативних наслідків.

  - [color=#1e90ff]Толерантність до високих температур[/color]: Унатхи віддають перевагу дещо вищому діапазону температур, ніж люди.

  - [color=#1e90ff]Хапальний хвіст[/color]: Унатхи можуть тягнути предмети своїм хвостом, залишаючи обидві руки вільними.

  - [color=#1e90ff]Кігті[/color]: Беззбройні атаки кігтями Унатхи завдають рублячої шкоди замість тупої.

  - [color=#ffa500]Непереносимість холоду[/color]: Унатхи отримують [color=#ffa500]на 30% більше шкоди від холоду.[/color]

</Document>
