<Document>
  # Тіньовик

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="MobShadowkinDummy" Caption=""/>
    </Box>

  Публічна інформація про походження Тіньових неймовірно мізерна, частково через потайну природу цих істот. Епістемічному Культу відомо, що вони походять з виміру, який формально відомий як "Світ наприкінці всього часу", але будь-які спроби отримати інформацію про цей вимір повсюдно зустрічають мовчання або ворожі погляди. Тільки між собою Тіньові мають багато назв для цього жахливого місця, найпоширенішою з яких є просто "Темрява". Вони мають кілька еволюційних адаптацій для життя в такому неймовірно ворожому світі. Таким чином, зі цих адаптацій можна припустити, що Світ наприкінці всього часу є надзвичайно холодним, абсолютно без видимого світла і має тонку атмосферу.

  Тіньові в їхньому нинішньому стані є цінними працівниками НаноТрейзен і часто приходять і йдуть з роботи в інших компаніях або секторах космосу.
  Загалом вони відомі як надійні та заслуговуючі довіри працівники, які не мають нічого винятково негативного чи позитивного щодо їхньої трудової етики.
  Відомо, що їх наймають компанії, що займаються охоронними підрядами, і найманські організації фрілансерів за їхню здатність за бажанням занурюватися в умбру.
  Антитіньові настрої не дуже поширені серед працівників НаноТрейзен, але певні Тіньові, які продовжують взаємодіяти з ноосферою та створювати проблеми навколо себе, мають тенденцію викликати гнів місцевої влади.

  ## Біологія

  Біологія Тіньових досить невідома та неясна, оскільки наразі в секторі їх небагато.
  Нам відомо кілька речей, одна з яких полягає в тому, що і самці, і самки виглядають зовні ідентично, на перший погляд очевидної статі немає.
  Тіньові зовні дуже андрогінні, хутро гладке до тіла, без зовнішніх відмінностей незалежно від статі.
  Зазвичай вони бувають двох крайніх кольорів, переважна більшість — темних кольорів, тоді як рідкісні — білі або сірі.
  Тіньові, яких бачили з хутром, таким як помаранчеве та бірюзове, послідовно і завжди говорили, що їхнє хутро було пофарбоване, коли їх запитували, що змушує нас вважати, що темніші тони та білий є єдиними природними кольорами хутра.
  Нещодавні розтини також показали, що Тіньові, здається, не мають зіниць, їхні очі — це просто великі сяючі кулі.
  Невідомо, як вони бачать ними без видимої зіниці, але, здається, навіть вони не знають.
  На відміну від інших видів, Тіньові мають чотири вуха замість двох.
  Два верхніх вуха призначені для передачі думок за допомогою емпатії, тоді як два нижніх вуха призначені для прийому думок, які були передані за допомогою емпатії.
  Хвости Тіньових зазвичай м'ясисті та рухливі, вкриті хутром.
  Хвости Тіньових бувають різних форм і розмірів, від великих і пухнастих до коротких і жорстких, хвости, здається, не допомагають утримувати рівновагу, і неясно, чи роблять вони щось у Темряві.
  Язики Тіньових також досить універсальні, будучи єдиними, хто здатний ефективно спілкуватися з Марішем.
  Поки що дослідники намагалися і не змогли знайти спосіб помістити Маріш у перекладач у спосіб, який був би точним або зрозумілим.

  ## Унікальна мова

- [color=#2c2d33]Маріш[/color]:
  Маріш — це унікальна та особлива мова Тіньових, яка була розроблена, коли вони почали виходити з Темряви та в нормальні виміри.
  Маріш — це мова, якою може правильно розмовляти лише хтось із язиком Тіньового, інші органічні язики та навіть комп’ютери намагаються належним чином її зрозуміти.
  Маріш відрізняється від емпатії тим, що нею говорять, тоді як емпатія зазвичай передається шляхом вібрації чотирьох вух.

  ## Різне. Примітки

  - Тіньові, на відміну від гарпій, насправді вилуплюються з яєць.
  - Тіньові в середньому, як правило, трохи менші за середню людину, деякі стають, можливо, на пару дюймів вищими, але не набагато.
  - Тіньові не мають поняття про гендер, а лише про біологічну стать; це в першу чергу пов’язано з тим, що і самці, і самки виглядають зовні ідентично.
  - Тіньові переважно жили як кочові племена, оскільки їх все більше заселяє різні виміри, це почало змінюватися.
  - Особистість Тіньових в першу чергу визначається кольором їхніх очей, дізнайтеся про всі особистості!

  ## Видові риси
  ### Позитивні риси
  -[color=#303056]Бочкоподібні груди[/color]:
  Тіньові, внаслідок проживання у вимірі, де мало повітря, не мають легень, а натомість ядро. Їхнє ядро дозволяє їм більш ефективно переробляти кисень і не використовувати його так багато в результаті.

  -[color=#303056]Вроджена телепатія[/color]:
  Тіньові є вроджено телепатичними, що дозволяє їм спілкуватися з іншими псионічними особистостями за бажанням.

  -[color=#303056]Псионічний вид[/color]:
  Тіньові як вид мають унікальну здатність легше вивчати нові псионічні здібності, зокрема через те, що їхній рідний вимір неймовірно ворожий до тих, кого вважали б "нормальними".

  -[color=#303056]Відпочинок[/color]:
  Тіньові здатні впадати в глибокий і потужний сон, щоб швидко відновити ману для використання своїх псионічних здібностей швидше, ніж інші.

  ### Негативні риси
  -[color=#303056]Скляна гармата[/color]:
  Тіньові дуже вразливі до пошкоджень від різних джерел, віддаючи перевагу швидкості та спритності над прямим боєм.

  -[color=#303056]Легка ціль[/color]:
  Через те, що вони за своєю суттю псионічні, вони є легкою ціллю для надмірно завзятих співробітників епістеміки... та будь-яких інших звірів, що ховаються в темряві.

  -[color=#303056]Невдала еволюція[/color]:
  Більшість Тіньових не дуже високі, що робить їх легкими для того, щоб підняти та кинути. Як наслідок, космічний вітер б’є по них на 20% сильніше, і їхні кістки також не дуже міцні.
</Document>