<Document>
  # Слизові Люди

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>

  Вони дихають азотом замість кисню, який у великій кількості присутній у повітрі на станції, але його важче знайти стисненим у газових балонах. Вони отримують значні ушкодження, якщо їх обприскати або облити водою, але можуть (і як інші види, повинні) пити її безпечно для підтримання гідратації.
  Вони видихають закис азоту і не піддаються його впливу.
  Їх тіло може обробляти 6 реагентів одночасно замість лише 2.

  Слизові люди можуть трансформуватися в [bold]"герас"[/bold] (архаїчний термін серед слизового народу), що є меншою формою слизу, яка може [bold]проходити через грати[/bold],
  але змушує їх скинути інвентар і утримувані предмети. Це зручно для швидкої втечі. Герас досить малий, щоб його можна було підняти (двома руками) і він поміщається в сумку.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimesGeras" Caption="Типовий герас."/>
  </Box>

  Слизові люди мають [bold]внутрішній інвентар розміром 2x2[/bold] всередині своєї слизової мембрани. Будь-хто може побачити, що всередині, і забрати це без запитань,
  тому будьте обережні. Вони [bold]не скидають свій внутрішній інвентар, коли трансформуються в герас![/bold]

  Слизові люди мають трохи прискорену регенерацію порівняно з іншими гуманоїдами. Вони також здатні зміцнювати свої кулаки, що робить їх удари сильнішими,
  хоча вони б'ють трохи повільніше.

  Їх слизова "кров" не може бути відновлена за допомогою заліза. Слизова кров технічно є джерелом помірно ситної їжі для інших видів, хоча пити кров своїх колег зазвичай вважається неприйнятним.
  Вони задихаються на 80% повільніше, але отримують ушкодження від тиску на 9% швидше. Це робить їх найстійкішим видом для виживання у відкритому космосі. На деякий час.

  Вони отримують [color=#1e90ff]на 80% менше клітинних ушкоджень, на 40% менше тупих ушкоджень і на 20% менше отруйних ушкоджень[/color], але [color=#ffa500]на 50% більше холодних ушкоджень, на 20% більше ріжучих ушкоджень і на 20% більше проколюючих ушкоджень[/color].
</Document>
