<Document>
  # Таджари
  Уся інформація, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Tajaran із деякими модифікаціями від SX-7(Github).
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobTajaran" Caption=""/>
  </Box>
  Таджари (прямий множинний: Tajara – Та-джав-ра як однина, так і множина) (прикметник: Tajaran - Та-джав-ран) — це раса гуманоїдів, які мають виразні котячі риси, що включають напівхапальний хвіст, тіло, вкрите хутром різних відтінків, і м’які пальцеходячі ступні.
  Історія та суспільство Таджарів глибоко вкорінені в конфлікті між їхньою кастовою системою та правлячими урядами.
  Наразі цей вид бере участь у холодній війні між трьома державами, які контролюють їхню рідну планету, Адхомай.

  # Біологія

  Для середньостатистичної людини Таджари мають багато спільного із земними котячими; однак, якщо дивитися на це з чисто наукової точки зору, цей опис є здебільшого поверховим.
  На відміну від наземних котячих, Таджари є всеїдними та двоногими.
  Їхні тіла майже повністю вкриті густим шаром хутра, яке надзвичайно добре ізолює їх від сильного холоду Адхомаю.
  Шар жиру та хутра призначений для ефективного утримання тепла тіла.
  Є лише кілька ділянок, де хутро відсутнє, це долоні рук, підошви ніг і ряд різних отворів, а також невелика ділянка навколо очей.
  Таджари мають мигальні перетинки, прозорий шар повік, який допомагає запобігти сніговій сліпоті та зберігає їхні очі вологими від вітру.

  Іноді хутро навколо шиї Таджара, як відомо, виростає в кошлату «гриву» на зразок, надаючи їм виразного вигляду, подібно до земного лева.
  Це волосся, як правило, набагато міцніше і значно жорсткіше, ніж решта хутра на тілі Таджара.
  Деякі Таджари схильні до однотонних тіл, тоді як інші мають різнокольорові або навіть ситцеві візерунки хутра.
  Ці малюнки значною мірою залежать від генетики батьків особини, подібно до кольору волосся та очей.
  Через це деякі батьки абсолютно не здатні народити різнокольорових дітей.
  Вчені, як Таджари, так і люди, зафіксували малюнки, що включають однотонні кольори, смуги, плями та більшість можливих комбінацій.
  Зріст самця Таджара становить від 150 см до 185 см, тоді як середня маса тіла становить від 65 кг до 100 кг.
  Зріст самок, як правило, коливається від 150 см до 175 см, а їхня вага становить від 45 кг до 85 кг.
  Таким чином, як їхня вага тіла, так і зріст приблизно порівнянні з середньою людиною.
  Зріст залежить від етнічної приналежності Таджара.
  Нджарір’Акхрани були виведені, щоб бути вищими, М’саї мають середній зріст, Ххарари, як правило, нижчі або середнього зросту, а Жан-Хазани зазвичай найвищі з рас.
  Будь-який Таджара, чий зріст виходить за ці межі, є незвично високим або низьким, що зазвичай є наслідком захворювання.
  Плід Таджара дозріває лише за шість місяців, і діти Таджара так само швидко дозрівають, досягаючи повного зросту до 15 або 16 років.
  Це швидке дозрівання має глибокий вплив на тривалість життя Таджарів, оскільки лише завдяки сучасній медицині Таджари досягли віку понад 70 років, а найстаршому живому Таджарі 84 роки.
  Більшість Таджарів виходять на пенсію у віці 60 років, коли вони занадто старі, щоб працювати в будь-якій якості.

  ## Етнічні групи

  Існує чотири раси Таджарів: Ххарари, Жан-Хазани, Нджарір’Акхрани та М’саї.
  Кожна раса має спільну роль, яку вони відіграють у суспільстві, до якої їхні біологічні схильності роблять їх більш придатними, а також власні культури, які сформувалися з довгої історії виконання цих ролей у суспільстві.
  Таджари сильно стереотипізують один одного за расовою ознакою, що часто є причиною конфліктів.
  Внаслідок цих відмінностей існує велика расова напруга між цими різними типами Таджарів, яка ще більше посилилася через відмінності в соціально-економічних класах.

  ### Ххарари

  Перша етнічна група Таджарів, з якою людство вступило в контакт, зазвичай розглядається як «типовий Таджара», що підкріплюється їхньою чисельною перевагою над іншими групами.
  Крім того, враховуючи їхню велику кількість і можливості, вони найчастіше займають урядові посади та є послами до інших рас; це призводить до того, що їх сприймають як «обличчя» раси Таджарів, так би мовити. Ххарари мають тенденцію бути найбільш інтелектуальними з усіх груп Таджарів, і тому їхня фізична сила значно зменшена.
  Ххарари — це стереотипні «робітники» Таджари, яких зазвичай описують як лояльних працівників, які є пристрасними та не бояться висловлювати свою думку.

  ### Жан-Хазани

  Друга за чисельністю етнічна група Таджарів, і вважаються кістяком робочої сили Таджарів.
  Через свою історію важкої праці та спосіб, яким вони пристосувалися до суворого гірського життя, Жан-Хазани є більш фізично загрозливими, ніж інші Таджари.
  Маючи більш підтягнуті, мускулисті тіла, густіші хутряні покриви та більшу вагу тіла, вони добре підходять для завдань, що вимагають грубої сили та важкої атлетики.
  Через свій статус робітників вони зазнають дискримінації і зазвичай вважаються менш розумними.

  ### М'саї

  Третя за чисельністю етнічна група Таджарів, М’саї колись були мисливцями для стародавніх Таджарів і еволюціонували, щоб мати гнучкі, стрункі форми та світле хутро, яке ховало їх у хуртовинах на Адхомаї.
  З розвитком суспільства Таджарів М’саїв можна було зустріти на багатьох ролях, пов’язаних з бойовими діями, включаючи правоохоронні органи та військову службу.
  Вони дуже віддані своїм друзям і родині, але не так відкрито, як Жан-Хазани.
  З великими очима та гострими почуттями вони є чудовими солдатами, з зором, пристосованим компенсувати сильні хуртовини, які мучать їхню рідну планету.
  Вони також чудові майстри виживання і здатні роздобути собі їжу полюванням.

  ### Нджарір’Акхрани

  Етнічна група, яка становила більшість плутократії до Великої війни.
  Їхній родовід можна простежити від ретельного розведення між Ххарарами та М’саями, що привело до того, де вони зараз перебувають.
  Після нещодавніх подій на Адхомаї Нджаріри становлять менше десяти відсотків населення.
  Легко ідентифікуються за великими вухами, пухнастими хвостами, розкішним хутром і стрункими, елегантними рисами.
  Нджаріри зазнають переслідувань і відторгнення з боку певних прихильників суспільства Таджарів через їхню родову лінію.
  Будучи найосвіченішими з усіх етнічних груп Таджарів, вони можуть похвалитися високим інтелектом і мають схильність до мистецтва та наук.

  # Історія

  Адхомай, рідна планета Таджарів, здавна керувався глибоко вкоріненою знаттю.
  Історичні записи, що датуються 3000 роками тому, описують монархії, підтримувані релігійною владою, де правителі заявляли про божественне походження.
  Ці місцеві монархії перетворилися на феодальні системи, де селяни жили в умовах гноблення, яке забезпечували силовики М’саї.
  Протягом століть шляхетні родини, такі як Нджарір’Акхрани, зміцнювали свій контроль, накопичуючи технологічні та наукові досягнення, одночасно нав’язуючи суворі закони.
  Напруга між знаттю та селянами зростала з індустріалізацією у 18-му та 19-му століттях.
  Винахід друкарського верстата в 1756 році нашої ери поширив антимонархічні настрої, незважаючи на сувору цензуру.
  До середини 20-го століття індустріалізація посилила нерівність, коли селяни працювали в шахтах і на залізницях на благо знаті.
  Обурення досягло піку, проклавши шлях до революції.

  Відкриття людьми в 2418 році нашої ери запровадило нові ідеї рівності та свободи, підживлюючи повстання Таджарів.
  Перша революція почалася в 2421 році нашої ери після публічної страти, яка спровокувала збройне повстання.
  До 2431 року нашої ери повстанці, за допомогою знаті-перебіжчиків, таких як родина Хадії, повалили старий порядок ціною понад 92 мільйонів життів.

  Народна Республіка Адхомай була створена під керівництвом Хадії в 2432 році нашої ери за підтримки людських корпорацій, таких як NanoTrasen.
  Однак розбіжності щодо контролю над ресурсами призвели до Другої революції в 2451 році нашої ери, що призвело до десятирічного конфлікту.
  До 2461 року нашої ери виникла холодна війна між трьома фракціями: Народною Республікою, Демократичною Народною Республікою та Новим Королівством Адхомай.

  Сьогодні Адхомай залишається розділеним, позначеним триваючою напругою, опосередкованими війнами та нерівномірним процесом модернізації.
  У той час як міські центри процвітають, сільські райони борються, і іноземний вплив продовжує формувати майбутнє Таджарів.
  Цей вид рухається небезпечним шляхом, розірваний між прогресом і шрамами свого феодального минулого.


  # Видові риси

  - [color=#1e90ff]Тваринна дієта[/color]: Таджари отруюються теоброміном, але можуть безпечно споживати неперероблені тваринні білки.

  - [color=#1e90ff]Стійкість до холоду[/color]: Таджари більш стійкі до холоду, ніж люди, отримуючи [color=#1e90ff]на 35% менше шкоди від холоду[/color] і [color=#1e90ff]переносячи нижчі температури[/color].

  - [color=#1e90ff]Клубки шерсті[/color]: Таджари можуть випльовувати клубки шерсті, які викликають блювоту в інших при утриманні.

  - [color=#1e90ff]Кігті[/color]: Неозброєні атаки Таджарів завдають ріжучої шкоди замість тупої.

  - [color=#1e90ff]Рефлекси[/color]: Таджари отримують зменшену шкоду від високошвидкісних ударів.

  - [color=#1e90ff]Маленьке тіло[/color]: Таджари досить малі, щоб поміститися в речові мішки.

  - [color=#1e90ff]Нічний зір[/color]: Таджари можуть бачити в темряві.

  - [color=#1e90ff]Легка хода[/color]: Завдяки своїм вкритим хутром подушечкам лап Таджари можуть ходити мовчки, коли не носять взуття.

  - [color=#ffa500]Непереносимість спеки[/color]: Таджари отримують [color=#ffa500]на 35% більше шкоди від спеки[/color] і легше обпікаються. Вони також [color=#ffa500]зазнають більшої шкоди від перегріву[/color].

  - [color=#ffa500]Легка статура[/color]: Їхній невеликий зріст змушує Таджарів отримувати на 15% більше грубої шкоди, і вони легші за людей.

  - [color=#ffa500]Слабке тіло[/color]: Таджари отримують на 15% більше шкоди витривалості.

  - [color=#ffa500]Чутливі очі[/color]: Таджари більш вразливі до спалахів.

  - [color=#ffa500]Швидкий метаболізм[/color]: Таджарам потрібно більше їжі, щоб підтримувати себе.

</Document>