<Document>
  # Тайари

  Вся інформація у цьому документі ліцензована під CC BY-SA 4.0 та взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Tajaran із модифікаціями від SX-7(Github).
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobTajaran" Caption=""/>
  </Box>

  Таджарá (пряма множина: Tajaran – вимовляється Tah-jaw-rah для обох чисел) (прикметник: Tajaran - Tah-jaw-ran) – гуманоїди з котячими рисами: напівхватальним хвостом, тілом, вкритим хутром різних відтінків, та пальцеходячими ступнями з м'якими подушечками.
  Історія та суспільство тайарів тісно пов'язані з конфліктом між кастовою системою та правлячими режимами.
  Нині їхній рідний світ Адхомай контролюється трьома силами, що перебувають у стані холодної війни.

  # Біологія

  Для людей тайари зовні нагадують земних котів, але з наукової точки зори ця схожість поверхнева.
  На відміну від котів, тайари всеїдні та двоногі.
  Їхнє тіло майже повністю вкрите густим хутром, яке чудово ізолює від холоду Адхомаю.
  Шар підшкірного жиру посилює теплоізоляцію. Хутро відсутнє лише на долонях, підошвах, слизових оболонках та навколо очей.
  Тайари мають мигальну перетинку – прозору повіку, що запобігає сніговій сліпоті.

  Іноді хутро на шиї утворює "гриву", подібну до лев'ячої.
  Забарвлення варіюється від монохромного до плямистого чи "каліко" – це залежить від генетики батьків.
  Середній зріст самців: 150-185 см (вага 65-100 кг), самок: 150-175 см (45-85 кг).
  Важливий фактор – етнічна приналежність:
  - Ньярір'акран – найвищі
  - М'сай – середній зріст
  - Ххарар – низькі/середні
  - Жан-Хазан – найнижчі

  Вагітність триває 6 місяців, повноліття настає у 15-16 років.
  Без сучасної медицини середня тривалість життя – 60 років, рекорд – 84 роки.

  ## Етнічні групи

  Чотири раси тайарів мають різні біологічні та соціальні особливості, що викликає міжетнічну напругу.

  ### Ххарар

  Найчисленніша група, перша, з якою контактувало людство.
  Часто займають урядові посади та роль послів.
  Вважаються інтелектуалами зі зниженою фізичною силою.
  Стереотипні "робітники" – віддані, ініціативні, схильні висловлювати думку.

  ### Жан-Хазан

  Друга за чисельністю група – "робочий кістяк" нації.
  Мускулясті, з товстим хутром, пристосовані до важкої фізичної праці.
  Часто страждають від стереотипів про низький інтелект.

  ### М'сай

  Колишні мисливці з стрункою статурою та світлим хутром для маскування у завірюхах.
  Нині часто служать у війську чи поліції.
  Мають відмінний зір, пристосований до штормів, та навички виживання.

  ### Ньярір'акран

  Нащадки знаті, що становили плутократію до Великої війни.
  Відрізняються розкішним хутром, великими вухами, витонченими рисами.
  Через елітарне минуле зазнають переслідувань.
  Найосвіченіша група, схильна до мистецтв та наук.

  # Історія

  Адхомай 3000 років керувався монархією з релігійним підґрунтям.
  Феодалізм з експлуатацією селян, контроль технологій знаттю (переважно Ньярір'акран).
  Промислова революція 18-19 ст. загострила соціальні протиріччя.
  Друкований станок (1756 р. н.е.) поширив антимонархічні ідеї.

  Контакт з людством у 2418 р. підсилив революційні настрої.
  Перша революція (2421-2431 рр.) забрала 92 млн життів, повалила монархію.
  Народна Республіка Адхомаю (2432 р.) під керівництвом родини Хадії за підтримки NanoTrasen.
  Друга революція (2451-2461 рр.) через конфлікти за ресурси.
  Нині триває холодна війна між:
  - Народною Республікою
  - Демократичною Народною Республікою
  - Новим Королівством Адхомаю

  Міста модернізуються, сільські райони відстають. Іноземні корпорації продовжують вплив.

  # Особливості раси

  - [color=#1e90ff]Тваринний раціон[/color]: Отруйні для теоброміну, але перетравлюють сирий білок.
  - [color=#1e90ff]Холодостійкість[/color]: [color=#1e90ff]-35% холодової шкоди[/color], вища стійкість до низьких температур.
  - [color=#1e90ff]Волосяні кульки[/color]: Можуть відхаркувати їх, що викликає блювоту в інших.
  - [color=#1e90ff]Кігті[/color]: Рукопашні атаки завдають різаної шкоди.
  - [color=#1e90ff]Рефлекси[/color]: Менша шкода від високошвидкісних ударів.
  - [color=#1e90ff]Малий розмір[/color]: Поміщаються у спортивні сумки.
  - [color=#1e90ff]Нічний зір[/color]: Бачать у темряві.
  - [color=#1e90ff]Тиха хода[/color]: М'які подушечки дозволяють пересуватися безшумно (без взуття).

  - [color=#ffa500]Чутливість до тепла[/color]: [color=#ffa500]+35% теплової шкоди[/color], легше отримують опіки.
  - [color=#ffa500]Легка статура[/color]: [color=#ffa500]+15% тупої шкоди[/color], менша вага.
  - [color=#ffa500]Слабкий організм[/color]: [color=#ffa500]+15% шкоди витривалості[/color].
  - [color=#ffa500]Чутливі очі[/color]: Більша шкода від спалахів.
  - [color=#ffa500]Швидкий метаболізм[/color]: Вимагають більше їжі.

</Document>
