<Document>
  # Космічний Культ

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Непорівнянне одкровення. Кінець циклічним, сізіфовим стражданням."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Лагідний вихід на поклон."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  Потойбічні знання наповнюють ваш розум! Ласкаво просимо до [color=#4cabb3]Космічного Культу[/color], антагоніста, що конвертує групу та націлений на кінець всього сущого.

  Використовуйте "[color=#4cabb3]:a[/color]", щоб спілкуватися з іншими культистами через [color=#4cabb3]Астральний Шум[/color]!

  ## Цілі
  - [color=#4cabb3][bold]Викачуйте Ентропію[/bold][/color] - Колективно викачайте певну кількість Ентропії з екіпажу. Чим більше ентропії ви викачаєте, тим сильніше ви зможете підсилити Монумент!
  - [color=#4cabb3][bold]Підсильте Монумент[/bold][/color] - Переконайтеся, що Монумент досяг повної потужності. Чим більше ви підсилите Монумент, тим більше сили отримає культ.
  - [color=#4cabb3][bold]Сповістіть про Кінець[/bold][/color] - Коли Монумент буде повністю підсилений, завершіть останній ритуал, щоб покликати Невідоме та знищити станцію.

  Прогрес у досягненні цілей є спільним для всього культу.

  Члени екіпажу повинні бути живими, щоб ви могли [color=#4cabb3]Викачувати Ентропію[/color] з них, а конвертування членів екіпажу посилить ряди вашого культу, полегшуючи збір ентропії. З цієї причини, часто у ваших інтересах, щоб екіпаж залишався [italic]живим[/italic] - принаймні до тих пір, поки це відповідає вашим цілям.

  ## Ентропія
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Частинки Ентропії"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>

  Всі культисти починають з двома здібностями, або [color=#4cabb3][bold]Впливами[/bold][/color] - одна з яких [italic][color=#4cabb3]Викачування Ентропії[/color][/italic]. Це ваш хліб з маслом як космічного культиста, і ви захочете використовувати його якомога частіше.

  Використання Викачування Ентропії на нічого не підозрюючому члені екіпажу непомітно нагородить вас [color=#4cabb3]Частинкою Ентропії[/color]. Це забере частину здоров'я члена екіпажу, тому вибирайте можливості з розумом!

  Ентропія може зберігатися в стопках до шести штук і використовується для підсилення Монумента.

  [textlink="Щоб дізнатися більше про Монумент, натисніть тут." link="CosmicCultMonument"]

  [textlink="Щоб дізнатися більше про Впливи, натисніть тут." link="CosmicCultInfluences"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Порожнистий шпиль"/>
  </Box>

  Якщо культ успішно підсилить Монумент, він отримає здатність створювати [color=#4cabb3]Порожнисті Шпилі[/color]. Їх можна зробити, трансмутувавши Портативний Скрубер на [color=#4cabb3]Гліфі[/color].

  Коли порожнистий шпиль закріплений на місці, він швидко поглинає навколишню атмосферу! Цей процес призводить до конденсації [color=#4cabb3]Частинок Ентропії[/color] з поверхні шпиля, виступаючи потужним джерелом ентропії на пізніх етапах гри.

  ## Конверсія
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption="Гліф Знань"/>
  </Box>

  Після того, як Монумент буде побудований, ви можете почати конвертувати членів екіпажу в культистів. Для цього вам потрібно буде використати монумент, щоб накреслити відповідний [color=#4cabb3]Гліф[/color], і взаємодіяти з гліфом, коли член екіпажу стоїть над ним. Гліфи видно для некультистів, тому будьте обережні!

  Будь-які капелани або члени екіпажу з ментальним щитом не можуть бути конвертовані за допомогою Гліфа Знань. Коли Монумент буде повністю підсилений, Гліф Істини може бути використаний для конвертації цих членів екіпажу.

  Вам знадобиться певна кількість присутніх членів екіпажу, щоб конверсія була успішною. Необхідну кількість можна перевірити, отримавши доступ до Монумента. [italic]Якщо недостатньо культистів буде присутньо, конверсія не вдасться, і ваш культ може бути викритий.[/italic]

  [textlink="Для отримання інформації про деконверсію натисніть тут." link="CosmicCultDeconversion"]

  ## Зловмисні Розломи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>
  У міру прогресу вашого культу, [color=#4cabb3]Зловмисні Розломи[/color] почнуть з'являтися у навколишньому середовищі. Ці розломи в реальному просторі виділяють нестабільну астральну силу, і їх слід знайти якомога швидше!

  Культисти можуть непомітно [color=#4cabb3]поглинути[/color] Зловмисний Розлом, взаємодіючи з ним.

  Успішне поглинання Зловмисного Розлому [bold]назавжди[/bold] підсилить культиста, який це зробив, збільшуючи силу всіх [color=#4cabb3]Впливів[/color], якими він володіє, і подвоюючи [color=#4cabb3]Ентропію[/color], яку він отримує від викачування членів екіпажу. Підсилені культисти також більше не потребують дихання і мають імунітет до космічного вакууму.

  Зловмисні Розломи можна усунути, взаємодіючи з ними за допомогою Біблії. [color=yellow]Капелани[/color] можуть видалити їх ще швидше, використовуючи [color=yellow]Гілдгрейль[/color].
</Document>