<Document>
  # Космічний Культ

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Одкровення, яке неможливо порівняти. Кінець циклічним, сізіфовим стражданням."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]"М'який виклик на поклон."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  Потойбічні знання наповнюють ваш розум! Ласкаво просимо до [color=#4cabb3]Космічного Культу[/color], антагоніста групового перетворення, який націлився на кінець всього сущого.

  ## Цілі
  - [color=#4cabb3][bold]Викачування Ентропії[/bold][/color] - Колективно викачайте певну кількість Ентропії з екіпажу. Чим більше ентропії ви викачаєте, тим більше ви зможете посилити Монумент!
  - [color=#4cabb3][bold]Посилення Монумента[/bold][/color] - Забезпечте повну потужність Монумента. Чим більше ви підсилюєте Монумент, тим більше сили отримує культ.
  - [color=#4cabb3][bold]Прискорити Кінець[/bold][/color] - Коли Монумент буде повністю заряджений, завершіть останній ритуал, щоб покликати Невідоме і знищити станцію.

  Прогрес у досягненні цілей є спільним для всього культу.

  Члени екіпажу повинні бути живими, щоб ви могли [color=#4cabb3]Викачувати з них Ентропію[/color], а перетворення членів екіпажу збільшить ряди вашого культу, полегшуючи збір ентропії. З цієї причини, часто у ваших інтересах забезпечити, щоб екіпаж залишався [italic]живим[/italic] - принаймні до тих пір, поки це відповідає вашим цілям.

  ## Ентропія
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Частинки Ентропії"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>

  Всі культисти починають з двома здібностями, або [color=#4cabb3][bold]Впливами[/bold][/color] - однією з яких є [italic][color=#4cabb3]Викачування Ентропії[/color][/italic]. Це ваш хліб насущний як космічного культиста, і ви захочете використовувати його якомога частіше.

  Використання Викачування Ентропії на нічого не підозрюючому члені екіпажу непомітно нагородить вас [color=#4cabb3]Частинкою Ентропії[/color]. Це забере частину здоров'я члена екіпажу, тому вибирайте можливості з розумом!

  Ентропія може зберігатися в стеках до шести штук і використовується для посилення Монумента.

  [textlink="Щоб дізнатися більше про Монумент, натисніть тут." link="CosmicCultMonument"]

  [textlink="Щоб дізнатися більше про Впливи, натисніть тут." link="CosmicCultInfluences"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Порожній шпиль"/>
  </Box>

  Якщо культ успішно посилить Монумент, він отримає здатність створювати [color=#4cabb3]Порожні Шпилі[/color]. Їх можна зробити, трансмутувавши Портативний Скрубер на [color=#4cabb3]Гліфі[/color].

  Коли порожній шпиль закріплений на місці, він швидко поглинає навколишню атмосферу! Цей процес призводить до конденсації [color=#4cabb3]Частинок Ентропії[/color] з поверхні шпиля, діючи як потужне джерело ентропії на пізніх етапах гри.

  ## Перетворення
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption="Гліф Знань"/>
  </Box>

  Коли Монумент буде побудований, ви можете почати перетворювати членів екіпажу на культистів. Для цього вам потрібно буде використати монумент, щоб накреслити відповідний [color=#4cabb3]Гліф[/color], і взаємодіяти з гліфом, коли член екіпажу стоїть над ним. Гліфи видно для некультистів, тому будьте обережні!

  Будь-які капелани або члени екіпажу з ментальним щитом не можуть бути перетворені за допомогою Гліфа Знань. Коли Монумент буде повністю посилений, Гліф Істини можна використовувати для перетворення цих членів екіпажу.

  Для успішного перетворення потрібна певна кількість членів екіпажу. Необхідну кількість можна перевірити, отримавши доступ до Монумента. [italic]Якщо присутніх культистів недостатньо, перетворення не вдасться, і ваш культ може бути викритий.[/italic]

  [textlink="Щоб отримати інформацію про деконверсію, натисніть тут." link="CosmicCultDeconversion"]

  ## Зловісні Розломи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>
  У міру розвитку вашого культу, [color=#4cabb3]Зловісні Розломи[/color] почнуть з'являтися в навколишньому середовищі. Ці розломи в реальному просторі випускають нестабільну астральну силу, і їх слід знайти якомога швидше!

  Культисти можуть непомітно [color=#4cabb3]поглинути[/color] Зловісний Розлом, взаємодіючи з ним.

  Успішне поглинання Зловісного Розлому [bold]назавжди[/bold] посилить культиста, який це зробив, збільшуючи силу всіх [color=#4cabb3]Впливів[/color], якими він володіє, і подвоюючи [color=#4cabb3]Ентропію[/color], яку він отримує від викачування членів екіпажу. Посилені культисти також більше не потребують дихання і мають імунітет до вакууму космосу.

  Зловісні Розломи можна видалити, взаємодіючи з ними за допомогою Біблії. [color=yellow]Капелани[/color] здатні видаляти їх швидше, ніж звичайні члени екіпажу.
</Document>
