<Document>
  # Космічний Культ

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Одкровення, якому немає рівних. Кінець циклічним, сізіфовим стражданням."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Ніжний фінальний завісу."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  Потойбічні знання наповнюють ваш розум! Ласкаво просимо до [color=#4cabb3]Космічного Культу[/color],
  групового антагоніста навернення, який націлився на кінець усього.

  ## Цілі
  - [color=#4cabb3][bold]Підсилити Монумент[/bold][/color] - Забезпечте повну потужність Монумента. Чим більше ви підсилюєте Монумент, тим більшу силу отримує культ.
  - [color=#4cabb3][bold]Викачати Ентропію[/bold][/color]  - Колективно викачайте певну кількість Ентропії з екіпажу. Чим більше ентропії ви викачаєте, тим більше ви зможете підсилити Монумент!

  Прогрес у досягненні цілей є спільним для всього культу.
  [bold]Члени екіпажу є вашим джерелом сили, цілком і повністю[/bold]. Члени екіпажу повинні бути живими, щоб ви могли [color=#4cabb3]Викачувати Ентропію[/color] з них, а навернення членів екіпажу також полегшує виконання ваших цілей.
  З цієї причини часто в ваших інтересах забезпечити, щоб екіпаж залишався [italic]живим[/italic] - принаймні до тих пір, поки це актуально для ваших цілей.

  ## Ентропія

  Усі культисти починають з двома здібностями, або [color=#4cabb3][bold]Впливами[/bold][/color] - одна з яких називається [italic][color=#4cabb3]Викачування Ентропії[/color][/italic].
  Це ваш хліб і масло як космічного культиста, і ви захочете використовувати його якомога частіше. Використання Викачування Ентропії на нічого не підозрюючого члена екіпажу, після прихованої взаємодії, нагородить вас [color=#4cabb3]Частинкою Ентропії[/color].
  Це висмокче частину здоров'я члена екіпажу, тому вибирайте свої можливості мудро! Хоча може бути не очевидно, що ви викачали їх, вони, безумовно, відчують його наслідки.
  Ентропію можна зберігати в стосах до шести, і вона є життєво важливою для підсилення Монумента.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Частинки Ентропії"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Вакуумний шпиль"/>
  </Box>

  Якщо культ досягне успіху в підсиленні Монумента, він отримає здатність створювати [color=#4cabb3]Вакуумні Шпилі[/color]. Їх можна створити, перетворивши Портативний Скрубер на [color=#4cabb3]Гліфі[/color].
  Коли вакуумний шпиль закріплений на місці, він швидко поглинає навколишню атмосферу! Цей процес призводить до того, що [color=#4cabb3]Частинки Ентропії[/color] конденсуються з поверхні шпиля, діючи як потужне джерело ентропії на пізніх етапах гри.


  ## Монумент

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult2" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult3" Caption=""/>
  </Box>

  Перш ніж ви почнете досягати своїх цілей, Монумент повинен бути [italic][color=#4cabb3]Прикликаний[/color][/italic]. Це робиться вашим лідером культу, який матиме спеціальну, одноразову здатність зробити це.
  Коли Монумент вперше побудований, він невидимий, нематеріальний і фактично непомітний для будь-якого некультиста. Але після підсилення Монумент повністю просочиться в реальний простір і стане видимим і відчутним для всіх осіб на борту станції.

  З цієї причини Монумент найкраще заховати від сторонніх очей і в відносно захищеному місці.

  Ентропію можна Вливати в Монумент, щоб підсилити його, і надати культисту, який це робить, невелику міру вкладення в силу Монумента. Влийте достатньо ентропії, і ви зможете отримати ще потужніші [color=#4cabb3][bold]Впливи[/bold][/color].

  Коли ви вливаєте ентропію в Монумент, культ колективно отримує доступ до більшої кількості [color=#4cabb3][bold]Впливів[/bold][/color] і [color=#4cabb3][bold]Гліфів[/bold][/color], які можна отримати, взаємодіючи з Монументом.

  Якщо ви досягнете успіху в повному підсиленні Монумента, він жадатиме останнього порогу ентропії - палива для фінального завіси. Як тільки буде влито достатньо ентропії, підсилений Монумент стане активним, сигналізуючи про початок кінця.
  Будьте готові захищати Монумент, коли робите це, оскільки лише одна зірвана дія від однієї руйнівної душі - це все, що потрібно, щоб раптово і безцеремонно зупинити цей ритуал.
  Як тільки Монумент стане готовим до активації, культисти [bold]повинні[/bold] активувати його, щоб продовжити свою діяльність - кінець [bold]неможливо[/bold] відстрочити.

  ## Гліфи
  Гліфи можна [color=#4cabb3]Накреслити[/color], взаємодіючи з Монументом. Ви також можете [color=#4cabb3]Зняти[/color] невикористаний Гліф подібним чином біля Монумента.
  Майте на увазі, що активація Гліфа висмокче здоров'я всіх культистів, які допомагають в активації Гліфа!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphProjection" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphWarding" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphBlades" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphCessation" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>
  - [bold]Гліф Знань[/bold] дозволяє некультисту, приведеному на нього, бути [color=#4cabb3]наверненим[/color] в товариша космічного культиста! Однак певні запобіжні заходи, вжиті некультистами, можуть запобігти цьому.
  - [bold]Гліф Проекції[/bold] дозволить культисту, який його використовує, тимчасово покинути своє тіло як вільно плаваючу і непомітну [color=#4cabb3]Астральну Форму[/color], дозволяючи культисту шпигувати за нічого не підозрюючими членами екіпажу.
  - [bold]Гліф Захисту[/bold] перетворює будь-який скафандр - твердий або м'який - на спеціальну [color=#4cabb3]Ентропійну Броню[/color] космічного культу.
  - [bold]Гліф Клинків[/bold] випадковим чином перетворює будь-який гострий предмет на одну з [color=#4cabb3]Унікальної Зброї[/color] космічного культу.
  - [bold]Гліф Припинення[/bold] перетворює портативний атмосферний скрубер на незакріплений [color=#4cabb3]Вакуумний Шпиль[/color].
  - [bold]Гліф Істини[/bold] дозволяє будь-якому некультисту, приведеному на нього, бути [color=#4cabb3]ідеально наверненим[/color] в товариша космічного культиста, незалежно від того, які запобіжні заходи вони могли вжити, щоб запобігти цьому.

  ## Зловісні Розломи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>
  У міру прогресу вашого культу, [color=#4cabb3]Зловісні Розломи[/color] почнуть з'являтися по всьому навколишньому середовищу. Ці розломи в реальному просторі випускають нестабільну астральну силу, і їх слід виявити якомога швидше!

  Культисти можуть [color=#4cabb3]поглинути[/color] Зловісний Розлом, взаємодіючи з ним. Хоча це робиться таємно, це може зайняти значний час. Успішне поглинання Зловісного Розлому [bold]назавжди[/bold] підсилить культиста, який це робить,
  збільшуючи силу всіх [color=#4cabb3]Впливів[/color], якими вони володіють, і подвоюючи [color=#4cabb3]Ентропію[/color], яку вони отримують від викачування членів екіпажу. Підсилені культисти також більше не потребують дихання і мають імунітет до вакууму космосу.

  [color=yellow]Капелани[/color], взаємодіючи зі Зловісними Розломами, можуть виявити відповідні методи для усунення цих аберантних присутностей.
</Document>
