<Document>
  # Впливи

  Культисти починають з двома потужними впливами і поступово відкриватимуть нові, просуваючи Монумент через три його стадії.

  Коли Монумент досягне другої стадії, щоразу, коли культист використовує вплив, у нього є шанс згенерувати характерне [color=#4cabb3]Зловісне Відлуння[/color]. Вони зникнуть через короткий час, але можуть передчасно попередити сторонніх про присутність вашого культу!

  Використання Викачування Ентропії ніколи не згенерує Зловісне Відлуння.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicEchoVfx" Caption=""/>
  </Box>

  ## Початкові Впливи
  - [color=#4cabb3][bold]Викачування Ентропії:[/bold][/color] Тихо викачуйте ентропію з вашої цілі, завдаючи при цьому певної шкоди.
  - [color=#4cabb3][bold]Порожній Погляд:[/bold][/color] Випустіть жахливий імпульс космічного світла, сповільнюючи та дезорієнтуючи всіх навколо вас.

  ## Активні Впливи, що Відкриваються
  - [color=#4cabb3][bold]Аберантний Проміжок:[/bold][/color] Змініть тілесну форму вашої цілі, тимчасово зробивши її незмінною, непрохідною та замороженою на місці.
  - [color=#4cabb3][bold]Шунтування Суб'єктивності:[/bold][/color] Перемістіть розум вашої цілі з її тіла в космічну темряву, тимчасово зробивши її тіло безглуздим.
  - [color=#4cabb3][bold]Силове Вторгнення:[/bold][/color] Використовуйте концентрований вибух сили, щоб змусити відчинити захищені двері.
  - [color=#4cabb3][bold]Астральна Нова:[/bold][/color] Киньте великий і руйнівний вибух астральної енергії.
  - [color=#4cabb3][bold]Порожнє Накладання:[/bold][/color] Ви нівелюєте будь-яку вхідну шкоду протягом короткого часу.

  ## Пасивні Впливи, що Відкриваються
  - [color=#4cabb3][bold]Уникнення Метаболізму:[/bold][/color] Ваші тілесні потреби в голоді та спразі розірвані - вам більше не потрібно їсти чи пити.
  - [color=#4cabb3][bold]Необмежений Крок:[/bold][/color] Ви рухаєтеся лише відносно беззоряної чорноти - на ваш рух більше не впливає гравітація.
  - [color=#4cabb3][bold]Астральний Крок:[/bold][/color] Астральна енергія підбадьорює кожен ваш рух, непомітно прискорюючи вашу швидкість.
  - [color=#4cabb3][bold]Порожня Життєздатність:[/bold][/color] Беззоряна порожнеча Монумента переповнює ваш розум і тіло. Ваша тілесна форма повільно регенерується в його присутності.
</Document>
