<Document>
 # Монумент
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult2" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult3" Caption=""/>
  </Box>

  Перш ніж приступити до виконання своїх цілей, Монумент повинен бути [italic][color=#4cabb3]Покликаний[/color][/italic] вашим лідером культу. Коли Монумент вперше побудований, він невидимий, нематеріальний і фактично непомітний для будь-кого, хто не є культистом. Після посилення Монумент стане видимим і відчутним для всіх осіб на борту станції.

  З цієї причини Монумент найкраще сховати від сторонніх очей і в відносно захищеному місці.

  Ентропія може бути влита в Монумент, щоб посилити його. Коли ви наповнюєте Монумент ентропією, культ колективно отримає доступ до більшої кількості [color=#4cabb3][bold]Впливів[/bold][/color] і [color=#4cabb3][bold]Гліфів[/bold][/color], які можна отримати, взаємодіючи з Монументом.

  Культисти можуть взаємодіяти з монументом, щоб придбати додаткові [color=#4cabb3][bold]Впливи[/bold][/color]. Ентропія, що зберігається в монументі для покупки, є [italic]індивідуальною,[/italic] тому один культист, який купує здатність, не витратить ентропію, зібрану іншими культистами.

  [textlink="Щоб дізнатися більше про Впливи, натисніть тут." link="CosmicCultInfluences"]

  ## Поклик Невідомого
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieCosmicCult" Caption=""/>
  </Box>

  Якщо вам вдасться повністю зарядити Монумент до третьої стадії, він зажадає останнього порогу ентропії - палива для фінального виклику на поклон. Коли буде влито достатньо ентропії, посилений Монумент засвітиться, сигналізуючи про те, що тепер його можна використовувати, щоб [color=#4cabb3][bold]Покликати[/bold][/color] Невідоме. Будь-який культист може зробити це, взаємодіючи з монументом.

  Будьте готові захищати Монумент, коли робите це, оскільки лише одна випадкова дія від однієї руйнівної душі - це все, що потрібно, щоб цей ритуал раптово і безцеремонно зупинився.

  Коли Монумент буде готовий до активації, культисти [bold]повинні[/bold] активувати його, перш ніж знову отримати доступ до магазину та гліфів Монумента - кінець [bold]не можна[/bold] відкласти.

  ## Гліфи
  Гліфи можна [color=#4cabb3]Накреслити[/color], взаємодіючи з Монументом. Ви також можете [color=#4cabb3]Стерти[/color] невикористаний Гліф аналогічним чином на Монументі.

  Майте на увазі, що активація Гліфа висмокче здоров'я всіх культистів, які допомагають в активації Гліфа!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphProjection" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphWarding" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphBlades" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphCessation" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>
  - [bold]Гліф Знань[/bold] дозволяє некультисту, приведеному на нього, бути [color=#4cabb3]перетвореним[/color] на товариша космічного культиста! Капелани та особи з ментальним щитом не можуть бути перетворені за допомогою цього гліфа.
  - [bold]Гліф Проєкції[/bold] дозволить культисту, який його використовує, тимчасово покинути своє тіло як вільно плаваюча і непомітна [color=#4cabb3]Астральна Форма[/color], що дозволить культисту шпигувати за нічого не підозрюючими членами екіпажу.
  - [bold]Гліф Захисту[/bold] трансмутує будь-який скафандр - твердий чи м'який - у спеціальну [color=#4cabb3]Ентропійну Броню[/color] космічного культу.
  - [bold]Гліф Клинків[/bold] випадковим чином трансмутує будь-який гострий предмет в одну з [color=#4cabb3]Унікальних Зброй[/color] космічного культу.
  - [bold]Гліф Припинення[/bold] трансмутує портативний атмосферний скрубер у незакріплений [color=#4cabb3]Порожній Шпиль[/color].
  - [bold]Гліф Істини[/bold] дозволяє будь-якому некультисту, приведеному на нього, бути [color=#4cabb3]ідеально перетвореним[/color] на товариша космічного культиста, навіть якщо він капелан або захищений ментальним щитом.
</Document>
