<Document>
  # Абдуктори

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
  </Box>
  Абдуктори — це інопланетна цивілізація, що прагне каталогізувати та проводити експерименти на персоналі сектора.
  Важливо зауважити: абдуктори, на відміну від більшості антагоністів, [color=red]НЕ мають на меті вбивство людей[/color] і зацікавлені лише в проведенні своїх експериментів.

  Абдуктори не здатні говорити, тому вони спілкуються через більш... мімічні методи.

  ## Викрадення
  Абдуктори починають на своєму кораблі десь поблизу станції. Використовуючи [color=#a149bf]"Консоль Спостереження за Людьми"[/color], ви можете знайти жертв, які перебувають наодинці, і [color=lightblue]телепортуватися[/color] поруч із ними, щоб почати викрадення.

  Основним інструментом абдуктора є "чудо-продукт" (wonderprod). Він має чотири режими, які ви будете використовувати для викрадення:
  - [color=yellow]{Шок}[/color] Шокує жертву на 5 секунд.
  - [color=pink]{Обмеження}[/color] Прив'язує руки жертви слабкими кабелями.
  - [color=blue]{Сон}[/color] Індукує стан сну в жертви.
  - [color=red]{Шкода}[/color] Спалює ціль, завдаючи шкоди. [bold]ВИКОРИСТОВУЙТЕ ТІЛЬКИ, ЯКЩО ПОТРІБНО.[/bold]

  Після того як ціль буде іммобілізована, ви можете використати [italic]гізмо[/italic] для імплантації нано-трекера, повернутися на ваш корабель за допомогою [color=lightblue]повернення[/color], а потім використати гізмо на вашій [color=#a149bf]Консолі Абдуктора[/color].

  ## Експерименти
  Після того як ви підключили останній нано-трекер до консолі, виберіть [bold]{ПРИВАБИТИ}[/bold], щоб телепортувати свою жертву на корабель.

  Тепер, коли ваша жертва на борту, рекомендується:
  - Прикріпити її до хірургічного столу.
  - Змінити її наручники на більш міцні, які надаються на кораблі.
  - Зняти з них будь-які предмети, які можуть завдати шкоди вам або пошкодити секретність експерименту.
  - Використати ваші широкі хірургічні знання, щоб замінити серце на залозу. Не потрібно знімати одяг для проведення операції, на відміну від звичайних хірургів.
  - Опціонально: Повернути їй її примітивні технології.

  Нарешті, перетягніть жертву, на якій ви завершили експеримент, в [color=#a149bf]Експериментатор[/color], щоб підтвердити результати експерименту на [color=#a149bf]Консолі Абдуктора[/color] та відправити її назад у місце, де ви її знайшли.

  ## Інструменти Абдукторів

  Абдуктори мають доступ до більш просунутих інструментів, ніж звичайні хірурги чи інженери. Їх хірургічні інструменти швидші за передові хірургічні інструменти, а серед їх звичайних інструментів альтернативний режим мультитулу може бути використаний для захоплення дверей.

  ## Як позбутися Абдуктора
  Як і [textlink="Хейнджлінги" link="Changelings"], абдуктори не захищені [textlink="космічним правом" link="SpaceLaw"] і можуть бути страчені без обмежень.

  Також, корабель абдуктора є фізичним об'єктом у світі, і будь-хто, хто має доступ до космічного корабля, такого як [textlink="салвадж" link="Salvage"], може зіткнутися з ними у космосі та знищити їх корабель.
</Document>
