<Document>
  # Абдуктори

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorAgent"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorScientist"/>
  </Box>
  Абдуктори - це інопланетна цивілізація, яка займається каталогізацією та експериментами над персоналом сектора.
  Важливо зазначити: Абдуктори, на відміну від більшості антагоністів, [color=red]НЕ налаштовані на вбивство людей[/color], а радше зацікавлені виключно у завершенні своїх експериментів.

  Абдуктори не володіють здатністю говорити і тому спілкуються за допомогою телепатії.

  ##Абдуктори
  Існує три типи абдукторів: самотні абдуктори, вчені та агенти.
  - [color=#a4885c]Самотні абдуктори[/color] - це абдуктори-одинаки, які не матимуть підтримки чи союзників.
  - [color=#a4885c]Вчені[/color] - це групові абдуктори, які повинні підтримувати агента, вмикаючи/вимикаючи їхню броню та експериментуючи над екіпажем.
  - [color=#a4885c]Агенти[/color] - це групові абдуктори, які працюють над викраденням екіпажу для експериментів вчених.
  - Будь-який абдуктор може виконувати роль іншого у разі прикрої смерті.

  ##Викрадення

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wonderprod"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponAlien"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorGizmo"/>
  </Box>

  Абдуктори починають на своєму кораблі десь біля станції. Використовуючи [color=#a149bf]"Консоль Спостереження за Людьми"[/color], ви можете шукати жертв, які знаходяться на самоті, і [color=lightblue]телепортуватися[/color] поруч з ними, щоб почати викрадення.

  Диво-прут - основний інструмент Абдуктора. Він має чотири режими, які ви будете використовувати для викрадення:
  - [color=yellow]{Оглушення}[/color] Оглушає жертву приблизно на 5 секунд.
  - [color=pink]{Сковування}[/color] Зв'язує руки жертви слабкими кабелями.
  - [color=blue]{Сон}[/color] Викликає у жертви стан, схожий на сон.
  - [color=red]{Шкода}[/color] Обпікає ціль, завдаючи шкоди. [bold]ВИКОРИСТОВУЙТЕ ТІЛЬКИ ЗА НЕОБХІДНОСТІ.[/bold]

  Як тільки ціль знерухомлена, ви можете використовувати [italic]ґізмо[/italic], щоб імплантувати їй нанотрекер, повернутися на свій корабель за допомогою [color=lightblue]дії повернення[/color], а потім використовувати ґізмо на вашій [color=#a149bf]Консолі Абдуктора[/color].

  У скрутній ситуації ви можете використати інопланетний пістолет, щоб вийти з скрутного становища, він повністю пробиває броню, але має малу ємність. [color=red] Ви тут не для того, щоб вбивати, використовуйте економно.[/color]

  ##Експерименти

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorExperimentator"/>
  </Box>

  Як тільки ви прив'язали останній нанотрекер до консолі, виберіть [bold]{ПРИТЯГНУТИ}[/bold], щоб телепортувати вашу жертву на ваш корабель.

  Тепер, коли ваша жертва на борту, рекомендується:
  - Пристебнути її до вашого хірургічного столу.
  - Замінити її наручники на більш якісні, які є на кораблі.
  - Видалити будь-які її речі, які можуть завдати шкоди вам або таємниці експерименту.
  - Використовуйте свої глибокі хірургічні знання, щоб замінити її серце залозою. Вам не потрібно знімати з них одяг, щоб зробити операцію, на відміну від звичайних хірургів.

  Нарешті, перетягніть жертву, над якою ви завершили експеримент, до [color=#a149bf]Експериментатора[/color], щоб підтвердити результати експерименту на [color=#a149bf]Консолі Абдуктора[/color] і відправити їх назад туди, де ви їх знайшли.

  ## Інструменти Абдуктора

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Silencer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyScalpelAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrowbarAbductor"/>
  </Box>

  Абдуктори мають доступ до більш просунутих інструментів, ніж звичайні хірурги чи інженери. Їхні хірургічні інструменти швидші, ніж просунуті хірургічні інструменти, а з їхніх звичайних інструментів альтернативний режим мультитула може бути використаний для злому дверей.

  Ви також маєте доступ до глушника, який не дозволяє екіпажу розмовляти, коли в них влучають ним.

  ##Як позбутися Абдуктора
  Як і [textlink="Перевертні" link="Changelings"], Абдуктори не захищені [textlink="космічним законом" link="SpaceLaw"] і можуть бути вільно страчені.

  Крім того, корабель абдуктора є фізичним об'єктом у світі, будь-хто, хто має доступ до космічного корабля, наприклад [textlink="рятувальники" link="Salvage"], може зіткнутися з ними в космосі і розібрати їхній корабель.
</Document>