<Document>
  # Абдуктори

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
  </Box>
  Абдуктори — це інопланетне суспільство, яке займається каталогізацією та експериментами на персоналі сектору.
  Важливо відзначити: абдуктори, на відміну від більшості противників, [color=red]НЕ налаштовані вбивати людей[/color] і зацікавлені виключно у проведенні своїх експериментів.

  Абдуктори не володіють здатністю говорити, тому спілкуються за допомогою більш... мімічних методів.

  ##Похищення
  Абдуктори починають свій шлях на кораблі, розташованому десь поблизу станції. Використовуючи [color=#a149bf]"Консоль спостереження за людьми"[/color], ви можете знаходити жертви, які перебувають на самоті, і [color=lightblue]варпнутися[/color] поруч з ними, щоб розпочати похищення.

  Wonderprod є основним інструментом абдуктора. Він має чотири режими, які ви будете використовувати для похищення:
  - [color=yellow]{Stun}[/color] Оглушує жертву приблизно на 5 секунд.
  - [color=pink]{Restrain}[/color] Зв’язує руки жертви слабкими кабелями.
  - [color=blue]{Sleep}[/color] Викликає стан, подібний до сну, у жертви.
  - [color=red]{Harm}[/color] Обпалює ціль, завдаючи шкоди. [bold]ВИКОРИСТОВУЙТЕ ЛИШЕ У НЕОБХІДНОСТІ.[/bold]

  Як тільки ціль буде знерухомлена, ви можете використати [italic]гізмо[/italic] для імплантації нано-трекера, повернутися на свій корабель за допомогою [color=lightblue]дії повернення[/color], а потім використати гізмо на [color=#a149bf]Консолі абдуктора[/color].

  ##Експерименти
  Після того як ви з’єднаєте найновіший нано-трекер з консоллю, виберіть [bold]{ATTRACT}[/bold], щоб варпнути вашу жертву на корабель.

  Тепер, коли ваша жертва знаходиться на борту, рекомендується:
  - Пристебнути її до свого операційного столу.
  - Замінити її наручники на кайдани вищої категорії, що є на кораблі.
  - Забрати всі речі, які можуть завдати шкоди вам або скомпрометувати секретність експерименту.
  - Використати свої величезні хірургічні знання, щоб замінити її серце залозою. Вам не потрібно знімати одяг для операції, на відміну від звичайних хірургів.

  Нарешті, перетягніть жертву, на якій ви завершили експеримент, в [color=#a149bf]Експериментатор[/color], щоб підтвердити результати експерименту на [color=#a149bf]Консолі абдуктора[/color] та відправити її назад туди, де ви її знайшли.

  ## Інструменти абдуктора

  Абдуктори мають доступ до більш просунутих інструментів, ніж звичайні хірурги чи інженери. Їхні хірургічні інструменти працюють швидше за просунуті хірургічні інструменти, а з їх звичайних засобів альтернативний режим мультитулу може бути використаний для захоплення дверей.

  ##Позбавлення від абдуктора
  Як і [textlink="Changelings" link="Changelings"], абдуктори не захищені [textlink="космічним правом" link="SpaceLaw"] і можуть бути вільно страчені.

  Також корабель абдуктора є фізичним об’єктом у світі: кожен, хто має доступ до космічного корабля, наприклад [textlink="salvage" link="Salvage"], може зіткнутися з ним у космосі та розібрати його.
</Document>
