<Document>
  # Викрадачі

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
  </Box>
  Викрадачі — це інопланетне суспільство, метою якого є каталогізація та експериментування над персоналом секторів.
  Важливо зазначити: Викрадачі, на відміну від більшості антагоністів, [color=red]НЕ мають на меті вбивати людей[/color], а скоріше суто зацікавлені у завершенні своїх експериментів.

  Викрадачі не вміють говорити і тому спілкуються за допомогою більш... пантомімічних методів.

  ##Викрадення
  Викрадачі починають на своєму кораблі десь біля станції. Використовуючи [color=#a149bf]«Консоль спостереження за людьми»[/color], ви можете вишукувати жертв, які перебувають наодинці, і [color=lightblue]варпнутися[/color] біля них, щоб почати викрадення.

  Вандерпрод — основний інструмент Викрадача. Він має чотири режими, які ви будете використовувати для викрадення:
  - [color=yellow]{Оглушити}[/color] Оглушує жертву приблизно на 5 секунд.
  - [color=pink]{Стримати}[/color] Зв'язує руки жертви слабкими кабелями.
  - [color=blue]{Приспати}[/color] Вводить жертву в стан, схожий на сон.
  - [color=red]{Завдати шкоди}[/color] Обпалює ціль, завдаючи шкоди. [bold]ВИКОРИСТОВУЙТЕ ЛИШЕ В РАЗІ КРАЙНЬОЇ НЕОБХІДНОСТІ.[/bold]

  Щойно ціль знерухомлена, ви можете використати [italic]ґізмо[/italic], щоб імплантувати їй нано-трекер, повернутися на свій корабель за допомогою дії [color=lightblue]повернення[/color], а потім використати ґізмо на вашій [color=#a149bf]Консолі Викрадача[/color].

  ##Експериментування
  Після того, як ви пов'язали останній нано-трекер з консоллю, виберіть [bold]{ПРИТЯГНУТИ}[/bold], щоб варпнути жертву на свій корабель.

  Тепер, коли ваша жертва на борту, рекомендується:
  - Пристебнути її до вашого хірургічного столу.
  - Замінити її наручники на наручники вищого класу, що надаються на кораблі.
  - Вилучити будь-які її речі, які можуть завдати шкоди вам або таємниці експерименту.
  - Використати ваші обширні хірургічні знання, щоб замінити її серце на залозу. Вам не потрібно знімати одяг для операції, на відміну від звичайних хірургів.

  Нарешті, перетягніть жертву, над якою ви завершили експеримент, до [color=#a149bf]Експериментатора[/color], щоб підтвердити результати експерименту на [color=#a149bf]Консолі Викрадача[/color] та відправити її туди, де ви її знайшли.

  ## Інструменти Викрадача

  Викрадачі мають доступ до більш просунутих інструментів, ніж звичайні хірурги чи інженери. Їхні хірургічні інструменти швидші за просунуті хірургічні інструменти, а з їхніх звичайних інструментів альтернативний режим мультитула можна використовувати для взлому дверей.

  ##Позбутися Викрадача
  Подібно до [textlink="Перевертнів" link="Changelings"], Викрадачі не захищені [textlink="космічним правом" link="SpaceLaw"] і можуть бути страчені вільно.

  Також, корабель викрадача є фізичним об'єктом у світі, будь-хто, хто має доступ до космічного корабля, наприклад, [textlink="рятувальник" link="Salvage"], може зіткнутися з ними в космосі та розібрати їхній корабель.
</Document>
