<Document>
  # Конфігуратор доступу
  Конфігуратор доступу - це інструмент, який використовується для визначення, який тип персоналу може користуватися певними пристроями.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="конфігуратор доступу"/>
  </Box>

  Налаштовувані пристрої можуть включати шлюзи, захищені ящики та шафки, а також машини з обмеженим доступом.
  Примітка: Доступи шлюзів можуть бути налаштовані за допомогою [color=#a4885c]Конфігуратора мережі[/color] (або багатофункціонального інструменту), для зручності.

  ## Де знайти конфігуратори доступу
  Кожна станція обладнана до двох конфігураторів доступу. Перший знаходиться у головного інженера, а другий можна знайти у голови персоналу.

  ## Як користуватися конфігуратором доступу
  Щоб змінити налаштування пристрою за допомогою конфігуратора доступу:
  - Спочатку використайте конфігуратор доступу на обраному пристрої, щоб зв'язати їх між собою. Це автоматично відкриє інтерфейс конфігуратора.
  - Далі вставте ID картку в конфігуратор доступу.
  - Встановіть вимоги доступу для підключеного пристрою. Які вимоги можна додати або видалити, залежатиме від прав доступу, наданих вставленою ID карткою.
  - Будь-які зміни будуть застосовані [color=#a4885c]негайно[/color] - просто вийміть ID картку з конфігуратора доступу і закрийте інтерфейс, коли закінчите.

  ## Обмеження щодо зміни доступу
  Як запобіжний захід, вставлена ID картка повинна мати [bold]всі[/bold] активні вимоги доступу, що встановлені на підключеному пристрої, щоб змінити його.

  Наприклад, пристрій, до якого мають доступ як персонал "Епістеміки", так і "Медичного" відділу, можна змінити лише за допомогою ID картки, яка має доступ до [color=#a4885c]обох[/color] цих департаментів.
  Конфігуратор доступу попередить користувача, якщо вставлена ID картка не має достатніх привілеїв для зміни пристрою.

  Пристрій, для якого не встановлено вимоги до доступу, наприклад, публічний шлюз, може бути змінений за допомогою будь-якої дійсної ID картки станції.

  ## Ремонт пошкоджених зчитувачів ID карток
  Агенти Синдикату можуть спробувати зламати пристрої з обмеженим доступом за допомогою [color=#a4885c]Криптографічного послідовника (EMAG)[/color]. Цей підступний інструмент повністю виведе з ладу будь-які зчитувачі ID карток, прикріплені до пристрою.

  Інженерам необхідно частково розібрати/перебудувати уражені пристрої, а потім встановити відповідні дозволи доступу за допомогою конфігуратора доступу (або конфігуратора мережі для шлюзів), щоб відновити обмеження доступу.
</Document>
