<Document>
  # Антиматерійний двигун (AME)

  AME є одним із найпростіших доступних двигунів. Ви збираєте багатоплиткову структуру, додаєте паливо, і все готово. Однак це не означає, що він повністю безпечний; вам може знадобитися мати справу з перегрівом AME.

  ## Конструкція
  <Box>Необхідні частини:</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

  Щоб зібрати AME, почніть з закріплення контролера на ближньому кінці HV проводу. На більшості станцій є пішохідні доріжки для зручності. Потім почніть укладати квадрат 3x3 або більший із частин AME, готуючись до будівництва, при цьому максимально збільшуючи кількість центральних частин, які оточені з усіх 8 боків.

  Після цього ви можете використовувати багатофункціональний інструмент, щоб перетворити кожну частину AME на захисний елемент, що має утворити завершену конфігурацію AME. Після цього вставте паливну банку, встановіть швидкість подачі палива на [color=#a4885c]подвійний показник від кількості ядер або менше[/color] і увімкніть інжекцію. Більше цього співвідношення призведе до [color=#ff0000]перегріву[/color] і, незабаром після цього, [color=#ff0000]вибуху[/color].

  ## Економія палива
  Чим ближче ви до ідеального співвідношення [color=#a4885c]1:2[/color] ядер AME до швидкості подачі палива, тим ефективнішим буде використання палива. Якщо ви використовуєте більше ядер, але знижуєте швидкість подачі палива, ефективність палива знижується до [color=#a4885c]50% і менше[/color].
  Наприклад, [color=#76db91]3 ядра і 6 палива[/color] створять [color=#76db91]240 кВт[/color], тоді як [color=#f0684d]8 ядер і 8 палива[/color] створять [color=#f0684d]160 кВт[/color]; ви будете генерувати на 80 кВт менше, витрачаючи на 2 більше палива на інжекцію.

  ## Оновлення AME
  Ви зазвичай можете оновити AME, встановивши більше ядер, що можна зробити, замовивши додаткові плоскі пакети AME від [color=#a4885c]Логістики[/color].
</Document>
