<Document>
  # Атмосферні установки

  Атмосферні установки є необхідністю для довгострокового комфорту, але зазвичай вони недостатньо документовані, що ускладнює їх налаштування. Нижче подано основні відомості.

  ## Стандартна суміш
  Дихання чистим O2 або чистим N2 зазвичай шкідливе для здоров'я вашого екіпажу, тому рекомендується використовувати суміш [color=#a4885c]78% N2 і 22% O2 при 101,24 кПа[/color]. Рекомендується, щоб ваш змішувач газу був налаштований на вихід щонайменше 300 кПа для швидшої репресуризації приміщень, без надмірного ризику перенапруги у разі диверсії з боку зрадників.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  </Box>
  Варіації цієї суміші можуть бути необхідними для довгострокового комфорту нетипового екіпажу (наприклад, Vox'и, які отруюються киснем і дихають азотом). Для нетипового екіпажу (підлягає впровадженню) рекомендується надавати їм власний особистий простір, ізольований або шлюзом, або відділом утилізації. Пам'ятайте, що обидва методи мають витоки, і вам потрібні скрубери з обох боків замка для очищення від витоків газів.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister"/>
  </Box>

  ## Вентиляційні клапани та скрубери
  Вентиляційні клапани та скрубери є основними атмосферними пристроями, які відповідно заповнюють і очищують приміщення. За замовчуванням вони налаштовані на заповнення приміщень до стандартного тиску (101,24 кПа) і видалення всіх газів, крім O2/N2. Їх можна переналаштувати з початкових налаштувань, підключивши до повітряної сигналізації, що дозволяє налаштувати реакцію на різні типи газів або рівні тиску.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Під час стандартної роботи, якщо звичайний вентилятор виявляє, що зовнішнє середовище є космосом, він автоматично припиняє роботу, доки не досягнеться мінімальний тиск, щоб уникнути втрати корисних газів. Це можна виправити, піднявши тиск у приміщенні до мінімального рівня шляхом заповнення його газовими балонами (можливо, кількома, якщо приміщення значних розмірів).

  Якщо ви стикаєтесь із ситуацією, коли скрубери не очищують приміщення досить швидко (і функціонал "Сифон" не встигає), використовуйте переносні скрубери, перетягуючи їх у потрібне місце та закріплюючи. Вони працюють набагато швидше, ніж звичайні скрубери, і можуть швидко очистити приміщення. Для великих розливів може знадобитися використовувати кілька скруберів.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableScrubber"/>
  </Box>

  # Газові суміші та камери згоряння
  У разі завершення всіх завдань можна заробити додаткові гроші, створюючи нові хімічні гази.

  ## Тритій
  Тритій - це прозорий, зелений газ, який є дуже легкозаймистим, радіоактивним і горить при контакті з киснем, що робить його дуже корисним під час роботи [color=#a4885c]TEG[/color].
  Його можна отримати шляхом спалювання 1% плазми та 96% або більше кисню в камері згоряння (ідеальне співвідношення - 3% плазми до 97% кисню). Ви можете витягти цей газ за допомогою скруберів.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
  </Box>

  ## Фрезон
  Фрезон - це блакитно-зелений газ, який є дуже складним і дуже небезпечним. Щоб отримати фрезон, потрібно змішати тритій, кисень і азот у приміщенні з температурою 70K, щоб розпочати реакцію та запобігти згорянню тритію з киснем.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption="Балон з фрезоном"/>
  </Box>

  Важливо розуміти, що витік фрезону може спустошити станцію, створюючи зимове пекло, наповнене колючими светрами та холодовими опіками. Фрезон дуже холодний і може заморозити станцію до смерті, якщо навіть кілька молекул вийдуть назовні, тому переконайтеся, що ви заблокували свої балони або просто перемістіть фрезон прямо в сховище.

  ## Довідковий лист
  - Стандартна атмосферна суміш - це [color=#a4885c]78% N2 і 22% O2 при 101,24 кПа[/color].
  - Газ підкоряється реальним математичним законам. Ви можете використовувати рівняння:
  <Box>
    [color=cyan]PV = nRT[/color]
  </Box>
  <Box>
    ([color=#a4885c]Тиск кПа * Об'єм Л = Моль * R * Температура К[/color])
  </Box>
  для виведення інформації, яка може вам знадобитися про газ. R приблизно дорівнює 8.31446.
</Document>
