<Document>
  # Енергопостачання

  У SS14 є досить детальна система електропостачання, через яку всі пристрої на станції отримують електрику. Вона поділена на три основні мережі: високої напруги (HV), середньої напруги (MV) та низької напруги (LV).
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  ## Кабелі
  Три основні типи кабелів (HV, MV і LV) можна використовувати для формування незалежних енергомереж. Досліджуйте їх, щоб отримати опис їх використання.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcExtension"/>
  </Box>

  ## Зберігання енергії
  Кожен пристрій зберігання енергії виконує функцію трансформатора для свого відповідного рівня напруги (HV, MV і LV), а також забезпечує досить великий резервний акумулятор, який допомагає згладжувати піки та падіння споживання енергії.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  ## Набір потужності
  На відміну від того, що можна очікувати від імітації електропостачання в відеогрі, енергія не подається миттєво за запитом. Генератори та акумулятори потребують часу для нарощування потужності відповідно до навантаження, що може призвести до зниження напруги при великих змінах споживання струму одночасно; наприклад, коли акумулятори розряджаються.

  ## Встановлення пристроїв зберігання енергії
  Підстанції є найпростішими для встановлення. Просто встановіть машину поверх кабелю MV та HV; вона буде споживати енергію з кабелю HV для подачі на MV.

  Встановлення APC також є простим, за винятком того, що APC є виключно настінною технікою і не може бути встановлена на підлозі. Переконайтеся, що має як підключення до MV, так і до LV.

  Для встановлення SMES потрібно побудувати кабельний термінал, який буде використовуватися як вхід. SMES буде споживати енергію з термінала і подавати енергію знизу. Термінал забезпечить відсутність підключення входу HV і виходу HV. Уникайте підключення SMES до самого себе; це призведе до короткого замикання, що може спричинити мерехтіння або відключення живлення залежно від серйозності.

  ## Поломка APC
  На даний момент єдиний пристрій зберігання енергії, який має обмеження на потужність у мережі, - це APC. Як тільки всі підключені пристрої та машини вимагатимуть більше ніж [color=#a4885c]24 кВт[/color] потужності, його автоматичний вимикач вимкнеться, і все вимкнеться. Якщо ви не інженер, викличте інженера (або кіборга), щоб увімкнути його знову після зниження навантаження до [color=#a4885c]нижче[/color] 24 кВт.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  ## Перевірка електромережі
  1. Використовуйте [color=#a4885c]т-ray сканер[/color], щоб знайти кабелі, які приховані під плитками. (пропустіть цей крок, якщо кабелі не приховані)
  2. Відкрийте плитку, яка блокує доступ до кабелю, за допомогою [color=#a4885c]лома[/color]. (пропустіть цей крок, якщо кабелі не приховані)
  3. Візьміть свій надійний [color=#a4885c]багатофункціональний інструмент[/color] і натисніть на будь-який кабель, щоб побачити статистику електромережі.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="trayScanner"/>
  </Box>

</Document>
