<Document>
  # Шатли

  Будівництво шатлів є простим і легким, хоча й досить дорогим і складним для виконання протягом години. Це гарна діяльність, якщо у вас є значна кількість вільного часу і ви хочете трохи виклику.

  ## Початок роботи
  <Box>Необхідні частини:</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  <Box>Додаткові частини:</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightTube"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  Вийдіть у космос, маючи в руках сталеві листи та металеві стрижні, і, коли ви будете на трьох або більше клітинах від станції, натисніть поруч із собою або під собою, тримаючи стрижні в руках. Це розмістить деяку решітку, яку потім можна перетворити на обшивку за допомогою сталевих листів або плитки підлоги. Розширюйте вашу платформу з решітки, натискаючи трохи за край із стрижнями в руках.

  Звідти, коли у вас буде потрібна форма, розмістіть і встановіть двигуни на краях. Вони повинні бути спрямовані назовні в космос, щоб працювати, і не будуть працювати, якщо на шляху сопла є клітина. Встановіть гіроскоп у зручному місці та використовуйте підстанцію і генератор для налаштування живлення. Побудуйте стіну поверх кабелю MV, а потім встановіть APC на цю стіну, щоб живити пристрої на борту.

  Нарешті, встановіть комп'ютер шатла де зручно і переконайтеся, що всі ваші двигуни та гіроскопи отримують живлення (не забудьте підключити мережі MV та LV!). Якщо це так, вітаю, у вас має бути функціональний шатл! Робити його придатним для життя та гарним залишено як вправу для читача.
</Document>
