<Document>
  # Сингулярний / Тесла двигун

  Сингулярний двигун / Тесла двигун може забезпечити [color=#a4885c]нескінченну енергію[/color], без потреби в паливі. Він також може з легкістю [color=red]знищити всю станцію[/color]. Він використовує Прискорювач частинок для запуску високоенергетичних частинок в генератор сингулярності для створення сингулярності або блискавичної кулі.
  Сингулярність випромінює радіацію, яка поглинається Радіаційними Колекторами, або блискавична куля знищує найближчі котушки Тесли та заземлюючі стержні, забезпечуючи енергію.

  # Налаштування двигуна

  Обидва двигуни потребують 4 підсистеми для коректної роботи; дві з них є спільними для обох двигунів:

  ## Генератори силового поля та випромінювачі
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>
  Випромінювачі підключаються до MV кабелів і випускають лазери, поки вони мають енергію і увімкнені.
  Запустіть випромінювачі на активовані генератори силового поля, щоб їх активувати.
  Якщо два генератори силового поля активні, знаходяться в діапазоні і на одній кардинальній осі, з'явиться силове поле.
  Силове поле буде відштовхувати сингулярність або Теслу, не даючи їм вийти, і забезпечить трохи енергії кожного разу, коли щось відскакує від них.

  Лазери випромінювачів і силові поля також можуть спричинити пошкодження і/або відправити вас у глибокий космос; [color=#a4885c]уникайте контакту з ними[/color], коли вони активні.
  Рекомендується [color=#a4885c]заблокувати випромінювачі[/color] за допомогою [keybind="AltActivateItemInWorld"/], щоб запобігти тому, щоб хтось не вимкнув поле і не випустив сингулярність або Теслу.

  Для Тесли можна використовувати значно менші силові поля, ніж для сингулярності; рекомендується налаштувати розмір поля, щоб Теслу було легше контролювати в простої конфігурації 3x3.

  ## Прискорювач частинок

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Прискорювач частинок (PA) є багатокомпонентною структурою, яка запускає прискорені частинки з випромінювачів. Його випромінювачі завжди повинні бути спрямовані на генератор.
  Деякі станції вже мають незавершений PA. Щоб його завершити, спочатку переконайтеся, що під коробкою живлення PA є MV кабель, закріпіть усі частини та додайте LV кабель до кожної частини.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>
  Потім використовуйте викрутку, щоб закрити панелі.
  [color=#a4885c]Скануйте частини[/color] за допомогою комп'ютера керування PA, щоб переконатися, що він працює (PA не функціонуватиме, якщо ви не відскануєте його!). Якщо показано, що він незавершений, перевірте, чого не вистачає.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

  Дві інші підсистеми унікальні для кожного двигуна:

  ## Генератор гравітаційної сингулярності або Генератор блискавичної кулі
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  Генератор повинен бути закріплений в центрі області утримання, оскільки саме тут має з'явитися сингулярність/Тесла.

  ## Радіаційні колектори або котушки Тесли
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Радіаційні колектори підключаються до HV кабелів і генерують енергію з найближчих джерел радіації, коли увімкнені.
  Радіаційні колектори потребують балон з газоподібною плазмою для роботи.
  Постійний вплив радіації поступово перетворює зберігаючуся плазму на тритій, тому регулярно замінюйте виснажені балони з плазмою на свіжі, щоб підтримувати високий вихід потужності.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
  </Box>
  Котушки Тесли підключаються до HV кабелів і забезпечують потік енергії після удару блискавичної кулі.
  Однак котушки Тесли зазвичай не повністю поглинають удар блискавки, і заземлюючі стержні необхідні для запобігання поширенню блискавки і знищення найближчих машин.
  Зауважте, що один заземлюючий стержень не є надійним рішенням; розмістіть [color=#a4885c]щонайменше 4 стержні[/color] навколо області утримання, щоб зробити малоймовірним втечу Тесли.
  Коли блискавична куля вдаряє котушки Тесли, вони зношуються; переконайтеся, що їх [color=#a4885c]зварюють[/color] час від часу для продовження генерації енергії.

  ## Запуск двигунів

  [color=red]Не вмикайте[/color] PA, якщо всі інші підсистеми не працюють належним чином і немає достатньо енергії для запуску двигуна.

  Увімкніть енергію за допомогою комп'ютера керування PA. Встановіть силу на відповідний рівень. На даний момент єдиний відповідний рівень - [color=#f0684d]1[/color]; будь-яке вище значення призведе до того, що сингулярність стане занадто сильною для утримання.
  Чим більша вихідна потужність, встановлена на комп'ютері керування PA, тим більшою буде сингулярність.

  На даний момент вихідна потужність не впливає на блискавичну кулю, окрім додавання додаткових сфер навколо неї.

  PA тепер буде споживати енергію з мережі та почне запускати частинки в генератори.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
  </Box>

  Незабаром сингулярність або блискавична куля з'явиться в позиції генератора гравітаційної сингулярності.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
    або
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Якщо жодна частинка не потрапляє в сингулярність, вона почне повільно зменшуватися, поки не зникне.
  Це не стосується Тесли; можете від'єднати PA після налаштування Тесли.

  ## Безпека
  Сингулярність випромінює велику кількість радіації навколо себе, тому завжди тримайтеся від неї на відстані. Розгляньте можливість отримання [color=yellow]захисного спорядження від радіації[/color] заздалегідь. Звертайтеся за медичною допомогою, якщо у вас є проблеми зі здоров'ям.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  Сингулярність може рухатися, але силове поле буде відштовхувати її.

  Тесла створює великі блискавичні заряди навколо себе, тому обов'язково надягайте ізолюючі рукавички перед підходом до неї. Якщо ні, і вона вдарить вас, моліться, щоб блискавична куля не приголомшила вас і не довела до критичного стану.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>
  Якщо сингулярність або Тесла вийде з силового поля, це зазвичай називається "сінгулуз" або "теслулуз", і вона буде притягувати та знищувати все на своєму шляху, збільшуючись при цьому, або почне знищувати всі машини та бити всіх членів екіпажу.

  У такій ситуації майже нічого не можна зробити, окрім як бігти в протилежному напрямку.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>
  Однак, якщо науковий відділ дослідив [color=#D381C9]Портативні Сповільнювачі Частинок[/color], або якщо вантажоперевезення можуть замовити їх вчасно, ви можете зупинити сингулярність від знищення всієї станції.
  З Теслою, на жаль, все значно складніше; вона надто потужна, щоб повторно утримати після виходу з під контролю.
</Document>
