<Document>

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter" Caption="" Margin="0"/>

  # Двигун на Суперматерії

  Отже, ви вирішили взяти на себе виклик і налаштувати Двигун на Суперматерії? Спочатку давайте коротко розглянемо основні властивості кристала Суперматерії.

  Його основні функції включають випромінювання електричних дуг, які використовуються для забезпечення енергією станції через котушки Тесли.

  Побічні ефекти включають випромінювання радіації, викид гарячого кисню і плазми, нагрівання повітря навколо, а також вибух, перетворення в чорну діру або енергетичну кулю, яка може знищити всю станцію, якщо ви зробите достатньо велику помилку.

  Він починає свою роботу інертним, але удар об'єктом або постріл активують його, і він почне демонструвати майже всі зазначені вище властивості.

  ## Попередження

  1. Кристал Суперматерії є [color=red]ДУЖЕ НЕБЕЗПЕЧНИМ[/color]. Активація кристала повинна бути останнім кроком у налаштуванні будь-якої форми двигуна на Суперматерії!

  2. [color=red]ОДЯГНІТЬ СВІЙ ЗАХИСНИЙ КОСТЮМ ВІД РАДІАЦІЇ[/color].

  3. Більшість налаштувань Суперматерії включають газовий контур, який призначений для охолодження камери Суперматерії. Будь ласка, мати принаймні базові знання про гази та їх атмосферні властивості.

  4. Все, що стикається з Суперматерією, [color=red]фундаментально знищується[/color]. [color=red]Не торкайтеся його[/color]. Це означає, що необхідно заварити та закрутити двері до камери.

  ## Взаємодія з газами

  Ось список усіх газів від найменш небезпечного до найнебезпечнішого.

  1. [color=#bffffe]Фрезон[/color]. Окрім охолодження Суперматерії, він фактично зупиняє виробництво енергії та відходів, що може бути корисним, якщо Суперматерія близька до розпаду і вам потрібно швидко її вимкнути.

  2. [color=#c20000]Азот[/color]. N2 - базовий газ для більшості налаштувань Суперматерії, який використовується виключно через простоту налаштування. Він зменшує вироблення енергії від тепла та знижує кількість плазми, яку виділяє Суперматерія, що робить його хорошим варіантом, якщо ви не плануєте робити щось ризиковане.

  3. [color=#b16d6d]Оксид азоту[/color]. Підвищує термостійкість кристала, дозволяючи налаштування з набагато вищими температурами, ніж зазвичай. Однак при високих температурах він розпадається на азот та кисень. Хоча азот корисний, кисень навпаки є небажаним. Цей кисень також реагує з плазмою, утворюючи тритій, що призводить до пожежі тритію.

  4. [color=#62d5ca]Кисень[/color]. Підвищує передачу енергії, не збільшуючи кількість відходів або температуру. Це досить ризиковано, оскільки будь-яке порушення охолоджувального контуру незабаром може спричинити пожежу плазми в камері. Навіть висока концентрація кисню активує та постійно живить кристал.

  5. [color=#19b348]Амоніак[/color]. Трохи підвищує виробництво енергії за незначний рахунок підвищення тепла.

  6. [color=#979797]Вуглекислий газ[/color]. У низьких концентраціях підвищує вироблення енергії кристалом. У високих концентраціях підвищує енергію кристала до дуже високих рівнів. При поганому управлінні та недостатній підготовці або неправильній підготовці він зрештою перевищить безпечні рівні енергії та почне дестабілізацію заряду, викликаючи електричні дуги та аномалії, доки не вибухне в кулю Тесли.

  [color=red]7[/color]. [color=#ff9d00]Плазма[/color]. Дуже схожа на кисень, але забезпечує більший приріст енергії, а також значно вищий рівень відходів і тепла. Надмірний тиск і об'єм газу, виробленого цим газом, дуже ймовірно засмітять труби і перегріють камеру.

  [color=red]8[/color]. [color=#08a800]Тритій[/color]. Збільшує виробництво енергії Суперматерії до 3 разів, проте є одна невелика проблема. Він небезпечний. Дуже небезпечний. Тритій - це жахливо роздратований і нестабільний газ. Хоча він не настільки шкідливий для рівня тепла, як плазма (ледь), він також має другу найгіршу теплоємність серед усіх газів, тоді як плазма має другу найвищу. Це означає, що плазму можна тримати стабільною за достатнього охолодження, тоді як тритій легко переходить з безпечного просторового контуру в пекельний вогонь. Додайте до цього побічний продукт у вигляді великої кількості кисню (не є унікальним для тритію, проблема і в плазмовому двигуні), і ви отримаєте пожежу тритію і дуже гарячий кристал. Не використовуйте цей газ, якщо у вас немає дуже сильного розуміння атмосферики та Суперматерії, і якщо ви не готові до творчих підходів.

  ## Практичний посібник з Суперматерії

  Тепер забудьте все, що ви щойно прочитали, і починайте налаштовувати найпростішу петлю, яку можна створити: азотну петлю.

  Атмосферне налаштування в найпростішій формі має виглядати так:

  (У нас не вистачило бюджету на зображення, ось текстове представлення)

  1. Азот подається в камеру через пасивні вентиляційні отвори з одного боку.

  2. Усі гази викачуються з камери за допомогою скруберів, налаштованих на Сифон з іншого боку.

  3. Вихідний газ фільтрується, охолоджується, і надлишковий азот або спрямовується в космос, або повертається на вхід.

  Ось і все. Сподіваюся, ви хоча б щось зрозуміли в цьому прикладі. Тепер приступайте до роботи!

  ## Експеримент

  Ви ж не справжній інженер, якщо не знайшли найбільш ефективний спосіб виробництва електроенергії за допомогою кристала Суперматерії, чи не так?

</Document>
