<Document>
  # Термоелектричний Генератор (TEG)

  TEG генерує енергію шляхом обміну теплом між гарячими і холодними газами. На станції гарячий газ зазвичай створюється
  шляхом спалювання плазми, а масив теплообмінних труб у космосі відводить тепло для охолодження циркулюючих газів.

  TEG сильно залежить від атмосферних трубопроводів. Єдиний по-справжньому особливий компонент у ньому — це ядро
  генератора та циркулятори; решта — це стандартне атмосферне обладнання. Зверніть увагу, що хоча точне розташування
  може значно відрізнятися залежно від станції, загальні компоненти та налаштування зазвичай однакові.

  ## Генератор

  Сам генератор — це машина, що складається з 3 основних частин: центрального генератора і двох "циркуляторів", у такому
  розташуванні:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Циркулятори приймають або гарячий, або холодний газ і пропускають його через машину для обміну теплом. Газ потім
  виходить з іншого кінця циркулятора. Генератор виробляє фактичну енергію і виводить її через високовольтний провід.

  Зверніть увагу, що циркулятори є [color=#a4885c]направленими[/color]: вони пропускають газ тільки в одному напрямку.
  Ви можете побачити цей напрямок у грі, оглянувши сам циркулятор. Для забезпечення перепаду тиску між входом і виходом
  зазвичай надаються насоси, які потрібно ввімкнути.

  Немає переваги, яка сторона повинна бути гарячою або холодною, потрібно лише, щоб між ними була різниця температур.
  Гази у двох "петлях" ніколи не змішуються, [color=#a4885c]тільки енергія обмінюється між ними[/color]. Гаряча сторона
  буде охолоджуватися, холодна сторона — нагріватися.

  ## Трубопроводи

  Є 2 основні трубопровідні мережі, про які слід турбуватися: [color=red]Гаряча Петля[/color] (де газ буде спалюватися
  для нагрівання) та [color=cyan]Холодна Петля[/color] (де нагрітий відпрацьований газ буде або видалений у космос, або
  охолоджений). Переконайтеся, що [color=#a4885c][bold]обидві трубопровідні мережі НЕ змішуються[/bold][/color],
  оскільки тільки тепло має передаватися між ними через TEG.

  # Гаряча Петля

  Як, я впевнений, мудра людина колись сказала: найкращий спосіб щось нагріти — підпалити його. Ну, залежно від
  контексту, це може бути не дуже мудро, але, на щастя, ваш інженерний відділ має все необхідне, щоб зробити це розумно.

  Як зазначено вище, існує багато різних схем, які можна використовувати для нагрівання (або охолодження) газів; ця
  частина посібника охопить 2 загальні методи, які часто використовуються для гарячої петлі при налаштуванні TEG:
  [color=#a4885c]Горіння в трубах[/color] та [color=red]Камера згоряння[/color].

  Побічна примітка: плазмові пожежі горять відносно прохолодно порівняно з, наприклад, тритієвими пожежами. Може бути
  доцільним добути тритій з установки видобутку (використовуючи співвідношення 96/4 кисень/плазма) і реагувати його з
  киснем, щоб отримати дійсно пекельні температури для енергії. Хоча це лише рекомендація; я не ваша мама.

  ## Горіння в трубах

  Також відоме як наївний метод, цей спосіб зазвичай не рекомендується при роботі на ефективність. Однак, якщо все, що
  вам потрібно, це трохи енергії для роботи станції, і вам не хочеться налаштовувати камеру згоряння, цей метод підійде.

  [color=#444444]TODO: Видалити цей розділ, коли атмосферні труби будуть оновлені, щоб мати обмеження тиску/температури
  в майбутньому рефакторингу атмосфери.[/color]

  Більшість (якщо не всі) горіння в трубах слідує цій загальній схемі:
  <Box>
    Вхід газу -> Насос високого тиску -> Сегмент труби (з нагрівачем) -> Насос низького тиску -> Циркулятор
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-3"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeaterEnabled" Caption="" Rotation="180" Margin="0"/>
  </Box>
  - Вхід газу досить зрозумілий; це місце, де ви введете суміш O2-плазми для горіння. Рекомендоване співвідношення — 2:1
  (67/33) кисню до плазми для найгарячішого горіння.
  - Насос високого тиску служить двом цілям; по-перше, він запобігає зворотному потоку горіння в трубу подачі, що було
  б... погано з багатьох причин. По-друге, він підтримує позитивний тиск у наступному сегменті труби, що важливо для
  підтримки горіння, особливо тому, що гарячі гази розширюються.
  - Сегмент труби — це місце, де фактично відбувається горіння; щоб розпочати його, можна використовувати нагрівач для
  підвищення температури до температури займання плазми. Після цього реакція повинна бути самопідтримуваною, доки тиск і
  кількість молей залишаються досить високими. [color=#a4885c]Будьте обережні[/color]; якщо ви бажаєте видалити
  нагрівач, він перенесе деякий з цього перегрітого газу з собою, передаючи його до наступної трубопровідної мережі, до
  якої ви його підключите. Найкраще викинути газ через вентиляційний отвір у космос, якщо потрібно.
  - Насос низького тиску (тиск якого повинен бути [italic]трохи нижчим[/italic], ніж у вхідного насоса) запобігає тому,
  щоб [italic]весь[/italic] газ проходив через циркулятор, що могло б призвести до втрати молей, необхідних для
  підтримки горіння.
  - Циркулятор — це місце, де це згенероване тепло буде передано в холодну петлю; після цього ви можете викинути
  відпрацьовані гази в космос.

  Примітка: Насоси тиску використовуються тут, оскільки, хоча вони перекачують за тиском (а не за швидкістю потоку, яка
  порівняно швидша), ними трохи легше керувати, коли йдеться про обмежену подачу плазми на станції. Однак, показані
  кроки можна виконати і з об'ємними насосами.

  ## Камера згоряння

  Камера згоряння — це кращий метод для нагрівання газів, і вона зазвичай використовується для інших цілей теж (див.:
  виробництво тритію).

  Більшість (якщо не всі) станцій мають камеру згоряння, відокремлену від основного блоку атмосфери 1-широкою решіткою у
  космосі, ймовірно, щоб запобігти теплопровідності. Камери складаються з 3(+1) важливих частин:
  - Повітряний інжектор/Пасивний вентиль
  - Вентиль у космос
  - Масив скрубберів

  Ось один шар прикладу налаштування: (труби можуть і повинні бути прокладені під скрубберами внизу для їх підключення!)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Повітряний інжектор (або пасивний вентиль) впускає повітря (або дозволяє повітрю текти) у камеру згоряння. Обидва
  повинні бути доповнені насосом перед ними, щоб підтримувати високий тиск.
  Є помітна різниця між пасивним вентилем і повітряним інжектором; повітряний інжектор може впускати повітря тільки до
  [color=#a4885c]9 МПа[/color], що може бути легко досягнуто при хорошому горінні. Ідеально замінити повітряний інжектор
  на пасивний вентиль, підключений до об'ємного насоса.

  Вентиль у космос (позначений як вибухові двері до космосу на одній стороні камери згоряння) дозволяє відпрацьованим
  газам бути викинутими і знищеними. Відкривайте його час від часу, щоб тримати тиск під контролем або викидати надлишок
  вхідного газу.

  Масив скрубберів фільтрує всі спалені гази і відправляє їх через TEG. Зверніть увагу, що використання налаштувань за
  замовчуванням на скрубберах — погана ідея, оскільки цінна плазма також буде відфільтрована.
  Замість цього використовуйте налаштування мережі, щоб підключити всі скруббери до найближчої повітряної тривоги, і
  встановіть налаштування скрубберів повітряної тривоги на очищення всього, крім кисню і плазми, а також на сифонування
  повітря. Це забезпечить збір і відправку в TEG якомога більшої кількості доступного тепла.

  Зверніть увагу, що це лише два з багатьох способів, якими ви можете налаштувати гарячу петлю; [color=#a4885c]не
  соромтеся змішувати і поєднувати налаштування за потреби![/color] Об'ємні насоси замість насосів тиску, петлі
  радіаторів для збору тепла або навіть пірокластична аномалія для забезпечення цього тепла! Зірки — це межа!

  # Холодна Петля

  Як і з Гарячою Петлею, Холодну Петлю також потрібно налаштувати для роботи TEG. Однак, Холодна Петля зазвичай набагато
  менш технологічна, ніж Гаряча Петля; насправді, Холодна Петля повинна бути лише "відносно" холоднішою — ей, кімнатна
  температура технічно холодніша за поверхню сонця, чи не так?

  Є 3 основні методи, які ви побачите, використовуються для Холодної Петлі: [color=#a4885c]Водяний Охолоджувач[/color]
  (див.: відео Liltenhead про TEG), [color=cyan]Масив Охолодження[/color] та [color=#a4885c]Петля Морозильника[/color].

  ## Водяний Охолоджувач

  Такий же наївний метод, як і Горіння в трубах, він просто передбачає взяття непотрібного газу (у цьому випадку водяної
  пари) і пропускання його через TEG та в космос. Це дуже дешево і просто, але за рахунок ефективності та постійної
  втрати газу.

  Налаштування цього настільки просте, що навіть Гамлет міг би з цим впоратися. Просто візьміть вихід газу (тут водяна
  пара), пропустіть його через холодну сторону TEG і потім викиньте його в космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  [color=#444444]TODO: Видалити цей розділ, коли газові видобувачі будуть видалені в майбутньому рефакторингу
  атмосфери.[/color]

  ## Масив Охолодження

  Це стандартний метод для Холодної Петлі, який ви побачите на різних станціях. Будучи середньої складності і не маючи
  втрат ресурсів, це [color=#a4885c]повинно[/color] бути основним методом охолодження TEG. Однак, більшість станцій
  наразі мають якось неправильно підключені теплообмінники (або пропонують неправильне трубопровідне з'єднання), що
  значно знижує ефективність. [color=#444444](Дякуємо, НТ!)[/color]

  Щоб правильно використовувати теплообмінники, їх потрібно налаштувати [color=#a4885c]паралельно[/color], а не
  послідовно (як це ви бачите на більшості станцій). Газовий насос на максимальному тиску повинен бути розміщений після
  них, а об'ємний насос перед теплообмінниками.
  Швидкість потоку об'ємного насоса повинна бути встановлена за наступною формулою:
  <Box>
    [color=cyan]( 200 / кількість теплообмінників )[/color] л/с.
  </Box>

  Простіше кажучи, Масив Охолодження складається з 3 основних частин: вхідного роз'єму, кількох насосів і масиву
  теплообмінників у космосі. Його можна налаштувати так:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Роз'ємний порт: використовуйте його для введення газу з високою теплоємністю; більшу частину часу використовується
  плазма або фрезон, оскільки вони обидва мають дуже високу питому теплоємність (хоча підійде майже будь-який газ).
  (Так, плазма ≠ гаряча. Ви можете її охолодити, і вона діє як дуже хороший теплообмінний носій.)
  - Вхідні/вихідні насоси: використовуються для забезпечення постійного потоку газу через циркулятор і масив
  теплообмінників. Оскільки газ охолоджується і нагрівається (і оскільки він проходить через обмінник), необхідно
  застосувати тиск, щоб він продовжував текти.
  - Теплообмінник: по суті, це просто купа теплообмінних труб у космосі. Нічого особливого, крім того, що він охолоджує
  газ всередині нього. Переконайтеся, що теплообмінники [color=#a4885c]розміщені на решітці, а не на покритті[/color]!
  Інакше ефективність теплообміну буде значно знижена, оскільки теплообмінники не безпосередньо піддаються впливу
  космосу під ними.

  ## Петля Морозильника

  Більшість часу ви побачите цей метод, що використовується в ефективних налаштуваннях TEG. Це, по суті, той самий масив
  охолодження, але з заміною теплообмінників на морозильник. Хоча морозильник споживає енергію, це лише невелика частина
  того, що може генерувати TEG, і він кращий за стандартний масив охолодження на даний момент, тож дійте.

  Просто слідуйте крокам для масиву охолодження, але використовуйте морозильник замість теплообмінників. Як ось так:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  Знову ж таки, використовуйте плазму або фрезон у петлі для максимальної ефективності (хоча підійде майже будь-який
  газ).
</Document>
