<Document>
# Хімік
Ну от, ти обрав ту саму роботу, де математика обов'язкова. Хапай свій стакан, сідай і починай працювати — час створювати хімічні речовини.

Хоча хіміки в основному виготовляють медикаменти, існує дуже широкий спектр хімічних речовин, які можна зробити, і всі вони представлені в розділі «Хімічні речовини» довідника.

## Обладнання:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
</Box>

## Основи:
Хімія досить проста, коли знаєш, чого очікувати. Ось простий покроковий процес, як почати.

- Візьміть стакан, контейнер для таблеток, а також, якщо потрібно, кілька пляшок.
- Помістіть стакан у Хімічний дозатор, а контейнер для таблеток (або пляшку) — у Chem Master.
- Відкрийте інтерфейс Хімічного дозатора та створіть свою суміш. Рецепти наведені в інших розділах довідника.
- Натисніть Alt+клік на дозаторі, щоб дістати стакан, і помістіть його в Chem Master.
- Відкрийте інтерфейс Chem Master. На вкладці Input перемістіть свою суміш у буфер.
- Перейдіть на вкладку Output, налаштуйте свої таблетки та натисніть кнопку «Create».
- Натисніть Alt+клік на Chem Master, щоб дістати контейнер для таблеток. Можливо, доведеться спочатку дістати стакан.
- Клацніть на стіл, ящик або іншу поверхню, щоб спорожнити контейнер для таблеток, якщо це потрібно. Або зберігайте чи перелийте його в інший контейнер для зберігання.

Ось і все, ви створили свій перший набір таблеток! Подумайте про те, щоб звернутися до лікарів і інших членів екіпажу, щоб дізнатися, що ще може бути запитане, поповнити медичні набори у сховищі медвідділу або просто експериментувати!

Також ви можете використовувати ручний маркер для організації окремих пляшок або мішків без використання системи маркування Chem Master.

## Додатковий контент:

Говорячи про експерименти, існує кілька додаткових інструментів, які можна використовувати в хімії. Ця робота вимагає багато проб і помилок, але варто згадати, що ці речі існують! Вам вирішувати, що з ними робити.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
</Box>

</Document>
