<Document>
  # Кріогеніка
  Кріогеніку може бути трохи важко зрозуміти, але, сподіваюся, швидкий огляд цієї схеми допоможе вам навчитися, як це працює! Отже, давайте розглянемо, що робить кожна частина:

  - Вхід повітря: Повітря надходить сюди через дистриб'ютор або балон з повітрям, надаючи тим, хто всередині, щось для дихання, а морозильнику - щось для охолодження.
  - Газовий насос: Обмежує тиск у мережі, щоб ті, хто знаходиться в трубі, не були роздавлені.
  - Морозильник: Охолоджує повітря, а разом із ним і пацієнтів у трубі, щоб Cryoxadone міг активуватися.
  - Газові фільтри: Видаляють відпрацьований газ (вуглекислий газ і закис азоту) з контуру.
  - Вихід повітря: Відпрацьовані гази надходять сюди, або в резервуар для зберігання, або в мережу відходів.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="кріопод" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вихід повітря" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вхід повітря" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
  </Box>

  Не кожна мережа виглядатиме саме так, але, сподіваюся, цього достатньо, щоб дати вам основне уявлення про те, як це працює.

  Важливо відзначити, що зимовий одяг (і скафандри) зроблять кріогенне лікування менш ефективним або зовсім неефективним. Обов'язково зніміть одяг, що захищає від холоду, перед тим, як поміщати людей у кріокапсулу.

  ## Використання капсули
  Після налаштування вам знадобиться певний препарат, Cryoxadone. Cryoxadone зцілює всі види пошкоджень, коли пацієнт охолоджується, і може бути введений попередньо (у вигляді таблетки) або безпосередньо завантажений у камеру за допомогою мензурки. Зауважте, що пацієнти не почнуть зцілюватися, доки не охолонуть до відповідної температури, тому може бути доцільно трохи почекати перед тим, як помістити мензурку всередину.

  ## Додаткова інформація:
  Стандартний тиск для газового насоса становить 100,325 кПа. Cryoxadone працює при температурі нижче 170K, але стандартною практикою є встановлення морозильника на 100K для швидшого заморожування.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>

</Document>
