<Document>
  # Лікар
  Настав час лікувати. Або, принаймні, намагатися лікувати. Лікарі є основними доглядальниками кожного ушкодження, яке члени екіпажу отримують на станції, будь то невелика подряпина чи обпечена шкіра.

  Цей посібник дасть вам основний огляд варіантів лікування, тріажу та інших шляхів догляду.

  ## Основи
  Існує два способи визначити, що турбує людину: зробити сканування (за допомогою аналізатора здоров'я або медичного ПДА) або оглянути пацієнта, натиснувши Shift-клік і натиснувши на значок серця.

  Найкраще робити обидва, якщо можливо, оскільки деякі речі (такі як отрута або радіація) не відображаються при огляді, тоді як інші (такі як рівень крові) не відображаються на аналізаторі.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="огляд пацієнта"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="ПДА інтерна"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Медикаменти та варіанти лікування
  Перш ніж ми підемо далі, ймовірно, варто розглянути типи пошкоджень і те, що їх вилікує. Вікі має більш детальну інформацію, але це найпоширеніші засоби.

  Важлива примітка: більшість ліків має рівень передозування, що може нашкодити вашому пацієнту. Хімікати також потребують часу для метаболізму у вигляді таблетки, якщо ви хочете, щоб ліки діяли швидко, використовуйте шприц.

  - Ушкодження від удару: Бікарідин або пакети для забиттів
  - Ушкодження від опіку: Дермалін або мазь
  - Токсин (отрута): Диловен
  - Токсин (радіація): Хіроналін або Арітразин
  - Втрата повітря: Дексалін або Інапровалін
  - Втрата крові: Дексалін (Огляньте пацієнта, якщо він блідий, йому все ще потрібна кров або залізо.)
  - Кровотеча: Транексамова кислота та бинти (Кровотечу також можна зупинити шляхом припікання опіками.)

  Багато станцій обладнані наборами в сховищах, і всі медики мають деяке обладнання в початкових поясах.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="набір від забиттів"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="набір від радіації"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="набір від опіків"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="набір від токсинів"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  </Box>

  ## Основне лікування та тріаж
  Огляньте пацієнта та занотуйте важливі деталі: він живий? Кровоточить? Який тип пошкоджень?

  Якщо живий, лікуйте його найкраще, як можете. Пацієнти перебувають у критичному стані при 100 пошкоджень, а мертві при 200. Пам'ятайте про це, вибираючи, як їх лікувати. Екстрені шприци та адреналін часто використовуються для стабілізації пацієнтів.

  Якщо можливо, пристебніть їх до медичного ліжка, якщо вам потрібен час для лікування, прив'яжіть їх до ліжка для стазису. Просто майте на увазі, що метаболізм (і, відповідно, лікувальні хімікати) сповільнюються до мінімуму під час стазису, тому їх потрібно зняти з нього, щоб ліки подіяли. (Але кров'яні пакети, мазь і пакети для забиттів працюють як звичайно.)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
  </Box>

  ## Смерть і відновлення
  Ви не можете врятувати всіх, іноді трапляється смерть. Залежно від стану тіла, чи є душа і чи почало тіло гнити, є кілька речей, які можна зробити.

  1. Чи є душа? Ви можете визначити це, якщо при огляді з'являється наступна фраза: "Їхня душа покинула тіло." Якщо це не відображається, розгляньте можливість зберегти тіло в морзі або використати його для біомаси.

  2. Чи гниє тіло? Якщо так, на жаль, доведеться клонувати. Гниле тіло не можна повернути до життя за допомогою дефібрилятора. (Див. Клонування)

  3. Якщо є душа і тіло не гниле, можливо повернути їх до життя. Не рахуючи втрати повітря, дефібрилятор можна використовувати для відновлення пацієнтів з загальними пошкодженнями нижче 200. Хімікати не метаболізуються в мертвих, але пакети для забиттів і мазь все ще можуть допомогти. Використовуйте їх, щоб зменшити показники для відновлення.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
  </Box>

</Document>
