<Document>
  # Маніпуляція з органами
  Ці операції дозволяють видаляти або замінювати органи пацієнта на здорові, що може допомогти вилікувати певні стани їхнього тіла.

  ## Анатомія
  Зазвичай тіло має наступні органи:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="мозок"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="очі"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="серце"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="нирки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="печінка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="легені"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="шлунок"/>
  </Box>

  Деякі види можуть мати більше або менше органів, наприклад, Діона має комбінований орган, який виконує декілька функцій, але це приблизний перелік того, що ви побачите.
  Щоб видалити орган, вам потрібно застосувати відповідну операцію видалення органу, що дозволить видалити його без шкоди для пацієнта.

  Однак, якщо ви хочете пересадити орган, вам потрібно виконати відповідну операцію трансплантації органу на його початковому місці.

  ## Що робить кожна трансплантація органу?

  - Трансплантація [color=#a4885c]мозку[/color] дозволить пацієнту взяти під контроль інше тіло. Відмінна альтернатива клонуванню, якщо ви можете дозволити собі пожертвувати іншим тілом.
  - Трансплантація [color=#a4885c]печінки[/color] вилікує важке отруєння в тілі пацієнта.
  - Трансплантація [color=#a4885c]легень[/color] допоможе вилікувати пацієнтів від важкої асфіксії.
  - Трансплантація [color=#a4885c]серця[/color] вилікує тіло пацієнта від гниття та розкладу.
  - Трансплантація [color=#a4885c]очей[/color] дозволить пацієнту знову бачити та вилікувати будь-які ушкодження очей.

  ## Де я можу отримати більше органів?

  Зазвичай, коли ваші пацієнти потребують нових органів, їм потрібно отримати нові, оскільки їхні старі або відсутні, або пошкоджені без можливості відновлення.
  Для цього ви можете використовувати медичний біофабрикатор з деякою кількістю біомаси, який може виготовляти біосинтетичні органи для всіх видів.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медичний біофабрикатор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата біофабрикатора"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="біомаса"/>
  </Box>

  За замовчуванням, кожен Головний Медичний Офіцер має доступ до плати медичного біофабрикатора у своїй шафі.

  ## Чому трансплантація органу нічого не дала?

  Тіло вашого пацієнта відторгнуло орган, оскільки він у поганому стані. Спробуйте використати свіжий орган від донора або отримати новий з медичного біофабрикатора.

</Document>
