<Document>
  Будьте уважні - цей документ майже повна копія гайда з /tg/ station щодо культу крові.

  # Культ Крові

  Навіть у далекому майбутньому деякі речі залишаються незрозумілими. Існують істоти, що ховаються в темряві космосу,
  невимовні жахіття прадавньої сили, які прагнуть зруйнувати Всесвіт та надати йому своєї подоби. Вони
  простягають руки з порожнечі та схиляють смертних чоловіків і жінок на свій бік, сподіваючись, що одного дня будуть
  знову приведені в цей план існування.

  Геометра Крові, Нар-Сі, послала низку своїх послідовників на Космічну Станцію 14. Як культист, у вашому розпорядженні
  безліч культистських магій, призначених для різних ситуацій. Вам потрібно співпрацювати з вашими братами, щоб
  призвати аватар вашої чудернацької богині!

  ## Цілі

  Вашою метою є принести в жертву певного члена екіпажу та викликати Нар-Сі.

  Загальний план дій для культу та його членів:

  - 1. Зі схованого місця встановіть контакт з союзниками. Ви можете зробити це, говорячи Ельдріцькою мовою – усі культисти
  почують вас, коли ви нею розмовляєте.
  - 2. Знайдіть місце, щоб перетворити його на базу. Воно зазвичай має бути доступним для одного чи кількох культистів,
  але досить прихованим, щоб служба безпеки чи інші члени екіпажу не знайшли його легко.
  - 3. Створіть руну телепортації, щоб усі культисти могли туди потрапити.
  - 4. Створіть руну підсилення (empower) і підготуйте до 4 заклять крові. Закляття оглушення – ваша основна зброя, але
  різноманітність заклять (наприклад, EMP, Teleport, Blood Rites тощо) допоможе бути готовим до будь-чого.
  - 5. Конвертуйте нових членів або приносьте в жертву імплантований екіпаж на руні жертвопринесення. Поєднайте
  наповнений душевний кристал від принесених у жертву людей, щоб створювати потужних культистських конструктів!
  - 6. Об’єднайте зусилля, щоб знайти ціль для жертвопринесення.
  - 7. Вбийте ціль для жертвопринесення та покладіть її на руну жертвопринесення з 3 культистами поряд.
  - 8. Підготуйтеся призвати Нар-Сі. Її можна призвати лише у декількох локаціях, і екіпаж відчайдушно намагатиметься вас
  зупинити! Переконайтеся, що у вас достатньо культистів та обладнання, щоб витримати їхній штурм.
  - 9. Зберіть 10 культистів на фінальній руні, щоб викликати Нар-Сі!

  ## Ритуальний Кинджал

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RitualDagger" Caption="Ритуальний Кинджал"/>
  </Box>

  Ваш кинджал – найважливіший інструмент, який має кілька функцій:

  - Ви можете малювати руни цим кинджалом.
  - Якщо ви вдарите ним не-культиста, ви завдасте 15 проникаючої шкоди.
  - Використання кинджала на руні зітре її.
  - Використання кинджала на культовому бар’єрі знищить його.

  ## Другорядні руни

  Це другорядні руни, які культисти можуть малювати де завгодно на станції.

  <Box Orientation="Vertical" HorizontalAlignment="Center">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneOffering" Caption="Руна Жертвопринесення"/>
    </Box>
    Використовується для конвертації або жертвопринесення цілей. Щоб конвертувати когось, потрібно двоє культистів.

    [bold]НАГАДУВАННЯ: Один культист потрібен для жертвопринесення мертвого тіла та троє для живого,
    стоячи поруч із руною. Кожне жертвопринесення додає до загальної кількості жертв культу, які можна
    використати для миттєвого воскресіння полеглих братів на руні воскресіння.[/bold]

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneEmpower" Caption="Руна Підсилення"/>
    </Box>
    Надає баф, що дозволяє культистам готувати більшу кількість заклять крові з меншими витратами. Поки у вас є цей
    баф, ліміт заклять підвищується до 4 замість 1. Крім того, малювання рун займає набагато менше часу,
    і ви втрачаєте менше крові під час цього процесу.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneTeleport" Caption="Руна Телепортації"/>
    </Box>
    Ця руна переносить все, що над нею, до іншої руни телепортації при активації. Створення руни телепортації
    дозволить вам встановити для неї унікальну мітку.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneRevive" Caption="Руна Оновлення"/>
    </Box>
    Покладіть труп культиста на цю руну та активуйте її, щоб повернути його до життя. Споживає один заряд за використання
    і починається з трьома безкоштовними відродженнями, тож використовуйте розумно.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneBarrier" Caption="Руна Бар’єру"/>
    </Box>
    При активації створює тимчасовий бар’єр, що блокує прохід.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneSummoning" Caption="Руна Закликання"/>
    </Box>
    Ця руна дозволяє миттєво викликати будь-якого живого культиста до руни, після чого руна зникає.
    Не працює на культистах, які вже скуті, пристебнуті чи тягнуться кимось.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneBloodBoil" Caption="Руна Киплячої Крові"/>
    </Box>
    При активації вона висмоктує трохи здоров’я у тих, хто її активує, щоб тричі завдати шкоди та запалити усіх,
    хто бачить руну.
  </Box>

  ## Головні руни

  Це головні руни, які культисти можуть намалювати, коли виконають певні умови. Вони потребують вільного простору
  3x3, і їх можна призвати лише в 3 локаціях на станції (або мають 3 глобальні заряди). Якщо ви витратите всі заряди,
  ви більше не зможете їх малювати. Тому будьте обережні, щоб не витратити всі на руну апокаліпсису, інакше
  ви ніколи не зможете призвати Нар-Сі!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneApocalypse" Caption="Руна Апокаліпсису"/>
  </Box>

  Передвісник кінця часів. Її ефект масштабується залежно від сили екіпажу відносно культу.
  Ефект включає потужний EMP, повне відключення електрики, сонячний спалах, і якщо культ перебуває в скрутному
  становищі, певні події. Якщо кількість культистів менша за 15% від поточних гравців, при активації руни апокаліпсису
  відбудеться випадкова подія:
  - Нерухомий стрижень (Immovable Rod) x3
  - Миша-міграція (Mouse Migration) x2
  - Метеоритний дощ (Meteor Swarm) x2
  - Вентиляційні коники (Vent Crickets) x3
  - Чотири випадкові аномалії
  - Ріст Кудзу (Kudzu Growth) x2
  - Торговельні автомати-мімік (Vendor Mimics) x2

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneDimensionalRending" Caption="Руна Розриву Вимірювань"/>
  </Box>
  Ця руна розриває міжвимірні бар’єри, закликаючи Геометру. Щоб почати малювати цю руну, потрібна вже принесена
  в жертву ціль. Початок малювання цієї руни сповістить усю станцію про її місцеперебування.
  Виконавець має бути захищений протягом 45 секунд до завершення малювання.
  Після її завершення 10 культистів, конструктів або призваних духів повинні стати на руну,
  після чого її можна буде активувати для втілення Нар-Сі.

  ## Закляття Крові

  Закляття Крові – це обмежені в використанні закляття, які розсіюються після витрати, і є вашою основною зброєю
  під час боїв з екіпажем. Закляття Крові можна створити в будь-який час через меню, викликане правим кліком по вашому
  персонажу. Однак створення заклять без руни підсилення займе більше часу, спричинить значну крововтрату
  і обмежить вас лише одним закляттям.

  Хороша порада: завжди намагайтеся мати при собі закляття оглушення та телепортації, щоб втекти у критичній
  ситуації. Це залишить ще дві позиції для інших заклять, тож обирайте їх обережно,
  враховуючи конкретну ситуацію.

  ## Конструкти

  Тіні (Shades) і конструкти підпорядковані волі свого господаря. Вони повинні виконувати його накази будь-якою ціною.
  Вони здатні розуміти наміри, на відміну від синтетичних істот. Конструкти, створені культистами, автоматично
  стають культистами, що дозволяє їм бачити своїх союзників та навіть враховуватися для цілі втечі.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShadeCult" Caption="Тінь"/>
  </Box>
  Тіні крихкі, але повернення їх у душевний кристал лікує їх. Корисно, якщо вам терміново потрібен помічник для активації руни.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructArtificer" Caption="Артифайсер"/>
  </Box>
  Артифайсер – це "дрон" культу. Він може будувати культові підлоги, стіни та зміцнені стіни, а також розбирати станцію,
  але його головна мета – надавати матеріали для створення додаткових конструктів.
  З часом він може створювати нові осколки душі або оболонки для них.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructWraith" Caption="Привид (Wraith)"/>
  </Box>
  Привид трішки більш крихкий, ніж людина, але має сильну атаку в ближньому бою. Він може ставати невидимим і
  проходити крізь зачинені двері та навіть стіни, використовуючи здатність фазового перенесення.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructJuggernaut" Caption="Juggernaut"/>
  </Box>
  Juggernaut – потужний, повільний і дуже витривалий конструкт. Він може знищувати будь-які стіни простим ударом
  і завдає більшої шкоди, ніж Привид. Його неможливо штовхнути чи схопити, і він має здатність створювати силову стіну,
  подібну до магічного закляття чарівника.

  ## Поради
  - Лише культисти можуть визначити назву і ефект руни, оглянувши її.
  - Завжди будьте готові миттєво призвати культиста, який у біді. Ви не можете призвати його, якщо він уже в кайданах.
  - Тримайте тінь у душевному кристалі, і ви зможете використовувати двоосібні руни самостійно, випустивши тінь, а потім
  знову її захопивши.
  - Культисти часто знаходять користь у медиботах. Один бот із низьким порогом спрацьовування, підкріплений аптечками для
  подолання травм або пілонами, зможе підтримувати ваш культ у боєздатному стані.
  - Закляття EMP та Руна Апокаліпсису надзвичайно корисні. Вони можуть забезпечити доступ майже всюди,
  просто не забудьте ваш ломик!
</Document>
