<Document>
  # Другорядні антагоністи

  Більшість, якщо не всі другорядні антагоністи, - це ролі, якими керують гравці-привиди, що дає загиблим нові способи створювати хаос на станції. Вони з'являються під час випадкових подій.

  # Привид

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
  </Box>

  Привид отримує сили для того, щоб лякати команду і красти життєву есенцію.

  ## Есенція

  - Ваша [color=#a4885c]есенція[/color] - це ваша власна життєва сила та спосіб використовувати здібності за ціну, не допускайте зниження її до 0.
  - Щоб отримати [color=#a4885c]есенцію[/color], ви спершу оглядаєте різні душі на їхню цінність. Більш цінні душі надають більше есенції.
  Однак простий огляд не достатній для збору [color=#a4885c]есенції[/color]. Ви повинні висмоктати її, коли жертва знаходиться у критичному стані, мертва або спить.
  - Хороший старт - це відправитися до медичного відділу або до гуртожитку, але будьте обережні, ви вразливі до атак, коли висмоктуєте душу. Отримання ушкоджень зменшує вашу [color=#a4885c]есенцію[/color]! Тому плануйте свої атаки з розумом.

  ## Магазин та сили

  - Використовуючи [color=#a4885c]вкрадену есенцію[/color], отриману під час висмоктування душ, ви можете придбати навички для розваг, такі як руйнування оточення, електричні збої та ураження струмом через магазин.
  - Використання здібностей робить вас вразливими до атак на певний час, плануйте наперед і підготуйтеся перед атакою.

  # Король щурів

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="Звичайний король щурів"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKingBuff" Caption="Посилений король щурів"/>
  </Box>

  Король щурів - це величезний щур, здатний створювати гніздо та створювати щурів для виконання своїх наказів (зазвичай для здобуття їжі).

  ## Здібності

  Здібності коштують Королю щурів голоду. Просте поїдання поповнює його.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Звичайна миша"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Слуга щур"/>
  </Box>
  - Підніміть армію [color=#a4885c]Слуг щурів[/color].
  - Викликайте хмару аміаку.

  # Космічний дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

  Космічний дракон - це гігантський дракон, який створює розриви для космічних коропів і їсть команду.

  ## Здібності

  - Поглинайте критичних або мертвих жертв.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  - Викликайте розрив коропів, який періодично створює [color=#a4885c]космічних коропів[/color].

</Document>
