<Document>
  # Ядерні оперативники

  АВТОІНФОРМАТОР НА ГОТОВНІ. ВАШІ ЗАВДАННЯ ПРОСТІ. ДОСТАВИТИ ЗАРЯД І ЗНИКНУТИ ДО ТОГО, ЯК ВІН ДЕТОНУЄ. ПОЧИНАЙТЕ МІСІЮ.

  Якщо ви чуєте це повідомлення, то вітаємо! Ви щойно були обрані ядерним оперативником для синдикату. У вас є одна мета — підірвати космічну станцію ядерним вибухом.

  ## Оперативники

  Ваша команда може включати різну кількість трьох різних ролей:
  - [color=#a4885c]Командир Нюків[/color] носить унікальний комбінезон командира та створює або затверджує бойовий план.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="Комбінезон командира"/>
  </Box>

  - [color=#a4885c]Агент Нюків[/color] носить кроваво-червоний медичний комбінезон та може діяти як бойовий медик під час місії.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="Кроваво-червоний медичний комбінезон"/>
  </Box>

  - Звичайні [color=#a4885c]Ядерні оперативники[/color], які мають звичайний кроваво-червоний комбінезон.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie" Caption="Кроваво-червоний комбінезон"/>
  </Box>

  Якщо вам випала одна з цих спеціальних ролей, але ви не почуваєтесь готовим, один із ваших товаришів може взяти на себе відповідальність.

  ## Підготовка

  Протистояння цілій станції - складне завдання, але, на щастя, ви добре підготовлені для цього. Кожен оперативник має [color=#a4885c]Аплінк[/color]. Він оснащений 40 [color=#a4885c]Телекристалами[/color], які можна використовувати для покупки спорядження. Що саме ви отримаєте, залежить від стратегії, обраної командиром або затвердженої командою. Тільки командир і агент мають доступ пасажира, але не мають доступу до зовнішніх шлюзів. Це означає, що вам знадобиться щось, щоб зламати або прорватися на станцію. Загалом, вам знадобляться зброя, засоби для відкриття дверей, а також утиліти або зцілення.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="Аплінк"/>
  </Box>

  ## Доставка до станції

  Після спорядження та створення плану, візьміть реактивний ранець зі своєї зброярні та вирушайте з іншими оперативниками на [color=#a4885c]Шатл Нюків[/color]. Тут ви знайдете додаткові вибухові речовини та інструменти, а також свою ядерну бомбу та коди до неї.
  Ви знайдете на шатлі [color=#a4885c]Консоль IFF[/color], яка дозволяє вам ховатися від інших кораблів і масових сканерів. Переконайтеся, що [color=#a4885c]Показати IFF[/color] та [color=#a4885c]Показати судно[/color] вимкнено, щоб приховати шатл від команди. Коли всі готові, переходьте на FTL і летіть до станції з реактивним ранцем. Не забудьте ядерний вибухівник на вашому кораблі, якщо збираєтесь його використовувати, і обов'язково візьміть коди до нього або пінпоінтер.

  ## Диск

  Ви помітите, що кожен оперативник починає з [color=#a4885c]Пінпоінтеру[/color]. Цей пристрій є одним з найважливіших предметів для місії, і ви повинні тримати його з собою завжди. Увімкніть пінпоінтер, коли прибудете на станцію, і він завжди буде вказувати на [color=#a4885c]Ядерний Диск[/color], вашу наступну ціль.
  Ядерний диск належить капітану, який майже завжди має його при собі. Слідуйте за стрілкою пінпоінтера до диска і робіть усе можливе, щоб його дістати.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="Пінпоінтер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Ядерний Диск"/>
  </Box>

  ## Ядерний заряд

  На вашому шатлі ви знайдете один з двох [color=#a4885c]Ядерних вибухових зарядів[/color] і папір з кодами до нього. На папері буде вказано, до якого заряду вони відповідають. Якщо ідентифікатор збігається з тим, що на вашій ядерній бомбі, коди працюватимуть тільки для нього. Якщо ж ні, то вони працюватимуть тільки для вибухівки в сховищі станції.

  Після того, як ви отримаєте ядерний диск, вставте його в ядерну бомбу і використайте код, щоб активувати її. Деактивація займає 30 секунд, і зворотний відлік складає 300. Готуйтеся захищати бомбу як можна довше, пам'ятайте, що виживання не є обов'язковим, але бажаним.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Ядерний вибуховий заряд"/>
  </Box>

  ## Перемоги

  "Переможець" раунду оголошується на кінцевому екрані раунду, а також зазначається, з яким результатом він виграв. Масштаб перемоги залежить від обставин наприкінці раунду.

  [color=#a4885c]Майорська перемога синдикату[/color]
  - Ядерний заряд вибухає на станції
  - Команда евакуюється на шатлі, але бомба була активована
  - Бомба була активована та доставлена до центрального командування на шатлі

  [color=#a4885c]Мінорська перемога синдикату[/color]
  - Команда евакуюється, але всі нюкі вижили
  - Команда евакуюється, і деякі нюкі помирають, але команда втрачає диск

  [color=#a4885c]Нейтральна перемога[/color]
  - Ядерний заряд вибухає за межами станції

  [color=#a4885c]Мінорська перемога екіпажу[/color]
  - Команда евакуюється, і деякі нюкі помирають, але команда зберігає диск

  [color=#a4885c]Майорська перемога екіпажу[/color]
  - Всі ядерні оперативники гинуть
  - Команда підриває базу нюків за допомогою ядерного заряду

  Якщо ви відчуваєте, що не зможете повністю виграти як команда або як нюкі, розгляньте ці варіанти компромісу.
</Document>
