<Document>
  # Революціонери

  - Революціонери - це антагоністи, яких спонсорує Синдикат для захоплення станції.

  ## Головні Революціонери

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Спалах"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Сонцезахисні окуляри"/>
  </Box>

  [color=#5e9cff]Головні Революціонери[/color] обираються на початку зміни і їх завдання полягає в тому, щоб захопити станцію, вбивши, виславши або скувавши в наручники всіх членів Командного складу. Головним Революціонерам видається [color=#a4885c]Спалах[/color] і пара [color=#a4885c]Сонцезахисних окулярів[/color], щоб допомогти їм у виконанні завдання.

  ## Конвертація

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Спалах"/>
  </Box>

  Ви можете конвертувати членів екіпажу, використовуючи [color=#a4885c]Спалах[/color] у [color=#ff0000]шкідливому режимі[/color], атакуючи когось із його допомогою. Будь-який спалах можна використовувати для конвертації, але пам'ятайте, що у спалахів обмежена кількість зарядів.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Сонцезахисні окуляри"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity" Caption="Окуляри охорони"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWelding" Caption="Зварювальна маска"/>
  </Box>

  Однак такі речі, як [color=#a4885c]Сонцезахисні окуляри[/color] та [color=#a4885c]Зварювальна маска[/color], забезпечують захист від спалаху, і люди, які їх носять, не можуть бути конвертовані.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MindShieldImplanter" Caption="Імплант Захисту Розуму"/>
  </Box>

  Хоча це і не захист від спалаху, [color=#a4885c]Імплант Захисту Розуму[/color] не дозволяє імплантованій людині бути конвертованою в революціонера. Вважається, що весь [color=#a4885c]Персонал Безпеки[/color] і [color=#a4885c]Командний склад[/color] вже мають цей імплант.

  ## Революціонер

  [color=#ff0000]Революціонер[/color] - це результат конвертації [color=#5e9cff]Головним Революціонером[/color]. Революціонери є підлеглими Головних Революціонерів і повинні виконувати їхні накази та ставити їхню безпеку понад усе, оскільки якщо вони загинуть, ви програєте.
  Пам'ятайте, що ви не можете конвертувати інших як звичайний революціонер, це може робити лише ваш керівник.

  ## Завдання

  Ви повинні усунути, вислати або заарештувати всіх наступних членів командного складу станції у довільному порядку:
  - Капітан
  - Голова Персоналу
  - Головний Інженер
  - Містагог
  - Логістичний Офіцер
  - Начальник Безпеки
  - Головний Лікар

  Пам'ятайте, що ваша мета - захопити станцію, а не знищити її, тому намагайтеся мінімізувати збитки, де це можливо. Viva la revolución!
</Document>
