<Document>
  # Тіньовики
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
  Вони не боги. Але вони хочуть стати одним...
  Ці загадкові інопланетяни спантеличили навіть найсучасніші дослідницькі підрозділи.

  Тіньовики — світлочутливі ксеноформні інопланетні істоти, що прибувають з космосу.
  Переважно оборонні за своєю природою, вони володіють здатністю [bold]зачаровувати[/bold] членів екіпажу, повністю підкоряючи їхній розум та лояльність.

  Тіньовики починають замаскованими під звичайного члена екіпажу.
  Після пробудження вони повинні "вилупитися", щоб розблокувати свої сили.

  Після вилуплення тіньовики нагадуватимуть людей з чорною шкірою, маленькими рогами, червоними очима та кігтями.

  Тіньовики не можуть стріляти зі зброї або носити будь-який одяг. Незважаючи на це, вони все ще можуть екіпірувати гарнітури.

  До речі, Тіньовики не зобов'язані працювати разом. Хоча співпраця може допомогти, грати поодинці — цілком дійсний стиль гри.

  ## Що мені робити як Тіньовику?

  Як тіньовик, ваша головна мета — [color=#d22b2b]вознестися[/color].

  Щоб вознестися, вам потрібно:
  - 1. Зібрати 15 Рабів.
  - 2. Сформувати своє Яйце Вознесіння за допомогою здатності "Вознесіння".
  - 3. Увійти в яйце та розпочати ритуал вознесіння.

  Ви вразливі до світла і отримуватимете пошкодження під його впливом. Однак, [bold]ви лікуєтеся в тіні[/bold], тому використовуйте темряву на свою користь.

  Спочатку ви починаєте з +50% опору до світла, але чим більше екіпажу ви зачаруєте, тим меншим стає опір.
  Він може сягнути -50%! Це дуже багато пошкоджень, які ви отримуватимете...

  Обирайте своїх Рабів мудро.

  ## Я раб, яка моя мета?

  Ви схожі на революціонера — але з часом та слухняністю ви можете стати чимось набагато могутнішим.

  Як раб, ваша головна мета — слухати свого тіньовика, того, хто вас навернув.
  Якщо ваш тіньовик вимагає, щоб ви вчинили самогубство, ви повинні це зробити. Неважливо, чи ви Чарівник, чи Ядерник.

  У вашому розпорядженні також є кілька здібностей, таких як Маскування та Темний зір Раба.

  - Маскування: Надає тимчасову невидимість при використанні в темряві.

  - Темний зір Раба: Надає нічне бачення, дозволяючи бачити в повній темряві.

  Чим слухнянішим і кориснішим ви будете, тим ціннішим станете для свого Тіньовика.

  ## Що я можу зробити як член екіпажу, щоб боротися з тіньовиками?

  Тіньовик — це загроза, про яку слід подбати на початку зміни.

  - Ніколи не патрулюйте технічні тунелі поодинці. Тримайтеся групами.
  - Служба безпеки повинна залишатися озброєною та пильною.

  Nanotrasen також видала ПсіМантису спеціальний пристрій, на дослідження якого пішло кілька десятиліть, вивчаючи цей
  дивний інопланетний вид та його вплив на живих істот.

  [bold]Пристрій проти контролю розуму[/bold] може зняти будь-який контроль розуму з будь-якої людини та надати додатковий опір Рабу,
  якого потрібно розкодувати.

  Він існує в дослідженнях другого рівня протолата і має ті ж матеріали, що й Спалах, але з вимогою Свинцю.

  Не забувайте, що він має лише [bold]5 зарядів[/bold] на пристрій.

  Крім того, зауважте, що Менші Тіньовики не піддаються його впливу. Їхній розум втрачено, і, на жаль, його неможливо відновити.

  Додаткові контрзаходи:
  - Імпланти Психічного щита пропонують тимчасовий захист, хоча Тіньовики отримають здібності для їх обходу.
  - Псіонічна ізоляція повністю запобігає контролю розуму і настійно рекомендується.

  У випадку, якщо тіньовик починає вознесіння, весь доступний екіпаж повинен озброїтися та поспішити знищити яйце вознесіння до завершення процесу.
  Вдасться — і ви живі. Провалите... і станете свідком бога!

  ## Як мені вознестися?

  Коли у вас буде 15 рабів, використовуйте свою здатність "Вознесіння", щоб розмістити своє яйце вознесіння.
  Клацніть правою кнопкою миші по яйцю та виберіть "Почати Вознесіння".

  Ви будете нерухомі та вразливі протягом 5 хвилин під час процесу.

  Якщо яйце буде знищено, ви станете Гидотою. Це означає:
    - Ніяких сил
    - Надзвичайно повільний рух
    - Практично марний

  Захищайте своє яйце за будь-яку ціну. Провал означає приниження.

  ## Що станеться, якщо Тіньовик вознесеться...

  Якщо тіньовик вознесеться, все ще є шанс перемогти, вбивши тіньовика. Однак, він має значну
  кількість здоров'я (приблизно стільки ж, скільки у Космічного Дракона) та дуже сильні здібності.

  Після завершення вознесіння всі тіньовики вознесуться миттєво, а Раби перетворяться на Кошмарів.

  Кошмари мають леза на руках, які можуть гасити світло, і вони можуть проходити крізь стіни без жодних проблем!

  Кошмари також відбивають кулі в темряві.

  ## Що таке Менший Тіньовик?

  Менший тіньовик — це раб, якого навернули за допомогою здатності Чорне Відновлення.
  Менших Тіньовиків неможливо розкодувати за допомогою пристрою проти контролю розуму.

  Однак, вони отримують пошкодження від світла, подібно до Тіньовика. Хоча й набагато повільніше.

  Ви можете мати до 5 з них, тому обирайте їх ретельно. Якість важливіша за кількість.

  ## Поради та додаткова інформація

  - Як тіньовик, ви можете ідентифікувати своїх рабів, оглянувши їх.

  - Хоча інші тіньовики вознесуться, як тільки один вознесеться, може бути веселіше мати
  конкуренцію. Будьте єдиним вознесеним, або помріть, намагаючись...

  - Ваша здатність Колективний Розум паралізує ваших Рабів, коли ви отримуєте нову силу. Однак, вона також
  інформує вас про те, скільки рабів вам потрібно для вознесіння.

  - Огляньте себе, щоб побачити, скільки у вас опору до світла.

  - Чорне Відновлення зменшує ваш опір до світла за кожне використання, тому будьте обережні, коли використовуєте його.

  [bold][color=#000000]Станьте темрявою.[/color] [color=#702963]Прийміть порожнечу.[/color] [color=#D2042D]Вознесіться.[/color][/bold]

</Document>
