<Document>
  # Космічний ніндзя

  [color=#66FF00]Космічний ніндзя[/color] - це роль-привид, доступна випадковим чином у середині чи кінці гри. Якщо ви її оберете, вам буде надано спорядження, цілі та привітання.

  Ви ніндзя, але в космосі. [color=#66FF00]Клан Павука[/color] послав вас на станцію для створення всілякого хаосу, і ви оснащені таким чином, щоб діяти тихо, але смертельно.

  Незалежно від того, чи будете ви безжально знищувати екіпаж станції по одному, чи вбиватимете клоуна раз за разом, ваша дисципліна навчила вас, що [color=#66FF00]ваші цілі мають бути хоча б спробувані[/color]. За честь!

  # Спорядження

  Ви починаєте зі вбудованим [color=#a4885c]кислотним мікробомбою[/color], тож якщо ви загинете або вирішите вчинити сепуку, ви залишите останній подарунок для прибиральника, а все ваше дорогоцінне спорядження залишиться поза руками ворога.

  У вашому рюкзаку є інструменти для більш прихованого саботажу, а також коробка для виживання, якщо вам потрібен перекус.

  Ви маєте [color=#a4885c]реактивний ранець[/color] та [color=#a4885c]пінпоінтер[/color], які дозволять вам знайти станцію.

  <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="пінпоінтер станції"/>

  ## Костюм ніндзя

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Captain="костюм ніндзя"/>

  Ваш найважливіший предмет - це [color=#66FF00]ваш костюм[/color], без нього жодна з ваших здібностей не працюватиме.
  Ваш костюм потребує живлення для роботи. Його [color=#a4885c]внутрішня батарея[/color] може бути замінена натисканням на нього іншою батареєю, і [color=#a4885c]висока ємність батарей[/color] означає [color=#a4885c]високу ефективність ніндзя[/color].
  Ви можете бачити поточний заряд, досліджуючи костюм або через оповіщення у верхньому правому куті екрана.

  Якщо у вас закінчиться заряд і вам потрібно перезарядити батарею, просто скористайтеся рукавичками, щоб висмоктати заряд з APC, підстанції або SMES.

  ## Рукавички ніндзя

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="рукавички ніндзя"/>

  [color=#66FF00]Ці штуки - ваш основний інструмент.[/color]

  Вони зроблені з [color=#a4885c]ізольованих наномашин[/color], щоб допомогти вам елегантно пробратися до місця призначення, не залишаючи відбитків пальців.

  У вас є дія для перемикання рукавичок. Коли рукавички ввімкнені, вони дозволяють використовувати [color=#a4885c]спеціальні здібності[/color], які активуються взаємодією з речами порожньою рукою без увімкненого бойового режиму.

  Ваші здібності рукавичок включають:
  - Емегування необмеженої кількості дверей.
  - Висмоктування енергії з трансформаторів, таких як APC, підстанції або SMES. Чим вища напруга, тим ефективніше висмоктування.
  - Ви можете вдарити будь-який моб електрошоком, оглушивши та злегка пошкодивши його.
  - Ви можете завантажити технології з серверу R&D для однієї з ваших цілей.
  - Ви можете зламати комунікаційну консоль, щоб викликати загрозу.

  ## Енергетична катана

  <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Captain="енергетична катана"/>

  Ви поклялися [color=#66FF00]мечу[/color] і відмовилися від використання вогнепальної зброї.
  Завдає великої шкоди і може бути повернута на ваше бажання, що вимагає енергії костюма пропорційно відстані, на яку переміщено.

  Під час носіння в руці ви можете [color=#a4885c]телепортуватися[/color] у будь-яке місце, яке бачите, включаючи більшість дверей і вікон, але не через суцільні стіни.
  Це має обмежену кількість зарядів, які повільно відновлюються, тому завжди зберігайте заряд-два на випадок швидкої втечі.

  ## Заряд клану Павука

  <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge" Caption="заряд клану павука"/>

  [color=#66FF00]Модифікована вибухівка C-4[/color], яку ви отримуєте на початку гри. Створює великий вибух, але її потрібно закласти у цільовій області.
  Випадкова область на карті вибирається для підриву, що є однією з ваших [color=#a4885c]цілей[/color].

  Неможливо активувати вручну, просто прикріпіть до стіни або до особливо потворних меблів.
  Неможливо відірвати після закладки.

  ## Взуття ніндзя

  Спеціальні [color=#a4885c]неслизькі черевики[/color], які підтримують вас спритними, швидкими і вертикальними.
  Енергія не потрібна.

  # Цілі

  - Завантажити X дослідницьких вузлів: Використовуйте рукавички на сервері R&D із кількістю розблокованих технологій.
  - Відчинити X дверей на станції: Використовуйте рукавички для емегування дверей.
  - Підірвати заряд клану павука: Закладіть заряд клану павука у випадковому місці і спостерігайте вибух.
  - Викликати загрозу: Використовуйте рукавички на комунікаційній консолі.
  - Вижити: Не померти.

</Document>
