<Document>
  # Правило для Силіконів 9 - Шкода відноситься до фізичної шкоди, пріоритет надається негайності та ймовірності
  Якщо закон не визначає шкоду, то шкода відноситься лише до фізичної шкоди. Ви можете вирішити, чи вважати добровільну шкоду шкодою, за умови дотримання послідовності. Рекомендується не вважати добровільну шкоду шкодою. Прямий і непрямий характер шкоди не має значення.

  Якщо у вас є закон, який не дозволяє завдавати шкоди, то цей закон не дозволяє вам виконувати дії, які спричиняють будь-яку шкоду.

  Якщо у вас є закон, який зобов’язує вас запобігати шкоді, то цей закон вимагає, щоб шкода пріоритизувалася за негайністю та ймовірністю. Гарантована негайна шкода має пріоритет над дуже ймовірною майбутньою шкодою.

  Якщо у вас є закон, який як забороняє завдавати шкоди, так і вимагає запобігати їй, то цей закон забороняє завдавати навіть мінімальної шкоди для запобігання шкоді. Якщо у вас є закон, який забороняє завдавати шкоди, і окремий закон, який зобов’язує запобігати шкоді, то вони пріоритизуються відповідно до їхнього звичайного пріоритету закону.

  ## Приклади
  Ці приклади передбачають, що у вас є закон, який як забороняє завдавати шкоди, так і зобов’язує запобігати їй. Крім того, припускається, що у вас немає закону з вищим пріоритетом, який переважає закон про шкоду, і що ви вирішили не вважати добровільну шкоду шкодою для цього раунду. Закони зазвичай визначають, кому ви не можете завдати шкоди і кому ви повинні запобігати шкоді. У цих прикладах ви є єдиною особою, яку закон не зобов'язує захищати від шкоди, і єдиною, якій закон дозволяє завдавати шкоди.

  Прийнятно:
  - Не вживати заходів для допомоги людині в психологічній кризі.
  - Не вживати заходів для запобігання боксерським поєдинкам між добровільними учасниками.
  - Викликати службу безпеки до місця бійки.
  - Намагатися отримати згоду учасників бійки, коли ви усвідомлюєте, що не можете запобігти їй без завдання шкоди.
  - Відмовити пасажиру у доступі до арсеналу, оскільки це, ймовірно, призведе до шкоди.

  Заборонено:
  - Вдарити когось, щоб зупинити бійку.
  - Завдати шкоди комусь, хто намагається вас вбити.
</Document>
