<Document>
  # Логістика
  Відділ постачання, більш відомий як Логістика, відповідає за забезпечення станції необхідними ресурсами, такими як паливо та сировина. Хоча вони не обмежені лише простими товарами і можуть замовляти широкий асортимент різноманітних предметів поза станцією. Суть у тому, що завдання Логістики - надати решті станції все необхідне.

  ## Замовлення
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>
  Кожна транзакція починається з [color=#a4885c]комп'ютера запитів вантажу[/color], з якого ви можете робити замовлення на певні продукти. Для будь-якого замовлення потрібні [color=#118C4F]спесо[/color] - валюта станції. Щоб зробити замовлення, натисніть кнопку "запит" поруч із потрібним вам товаром, введіть відповідну причину, чому ви його замовляєте, і натисніть "затвердити", коли запит з'явиться в списку.

  ## Пілотування
  Замовлення доставляються на станцію через [color=#a4885c]Торгову станцію[/color], а потім транспортуються вантажним шатлом, яким Логістика керує дистанційно для перевезення товарів між торговою станцією та станцією. Щоб перемістити шатл, вам потрібно знайти [color=#a4885c]комп'ютер вантажного шатла[/color] або на станції, або на самому шатлі.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoShuttle"/>
  </Box>
  Після натискання на комп'ютер ви побачите радарний вигляд шатла. Ось кроки для пілотування шатла туди і назад:

  - Спочатку від'єднайте будь-які шлюзи, які з'єднані з доком.
  - Потім ви можете пілотувати шатл. Керування досить просте: [color=#028ed9]"W"[/color] та [color=#028ed9]"S"[/color] - вперед і назад, [color=#028ed9]"A"[/color] та [color=#028ed9]"D"[/color] - ліворуч і праворуч, [color=#028ed9]"Q"[/color] та [color=#028ed9]"E"[/color] - поворот вліво і вправо, а [color=#028ed9]"пробіл"[/color] - гальмо, точне переміщення за допомогою утримання [color=#028ed9]"пробілу"[/color] під час інших дій.
  - Потім пілотуйте шатл до [textlink="Торгової станції" link="TradeStation"].

  ## Продаж
  Хочете щось замовити, але немає грошей? Просто продайте щось! Майже все на станції має економічну цінність, яку можна визначити за допомогою [color=#a4885c]інструмента оцінки[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
  </Box>
  Після того, як знайдете щось вартісне, помістіть це на вантажний шатл, а потім вирушайте на [textlink="Торгову станцію" link="TradeStation"]. Потім продайте предмет і зберіть спесо з термінала. Ви також можете заробити більше грошей, виконуючи [textlink="контракти" link="CargoBounties"] або продаючи цінні предмети з [textlink="рятувальних робіт" link="Salvage"].

</Document>
