<Document>
  # Рятувальні роботи

  Рятувальні роботи — одне з основних джерел доходу Логістики... поки відділ атмосфери не з'явиться з мільйонами доларів, отриманих з фрезону. До того моменту ваша головна задача — заробляти гроші, і зовсім не будувати шатл.

  ## Як підготуватися до рятувальних робіт

  Спочатку вам знадобляться кілька речей, перш ніж почати рятувальні роботи.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
  </Box>
  Ваш скафандр важливий, оскільки він забезпечує EVA-захист. Це означає, що відсутність тиску і температура космосу не вб'ють вас. Він також забезпечує мінімальний захист від будь-якої космічної фауни, яку ви можете зустріти. Магнітні черевики забезпечують плавний рух під час рятувальних робіт і допомагають витягувати речі. Вони також захищають від ковзання!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlue"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackMini"/>
  </Box>
  Реактивні ранці потрібні для переміщення в космосі, оскільки без підлоги та гравітації ви не зможете рухатися. Вони заправляються газами, такими як кисень, азот, водяна пара або іншими газами, які можна знайти в каністрах.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGasExplorer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTankFilled"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTankFilled"/>
  </Box>
  Внутрішнє спорядження важливе, адже всім видам потрібно дихати, а в космосі немає газів. Ваша маска використовується для підключення газового балона до рота для дихання, а балони містять споживні гази і можуть бути поповнені з каністр. Усі види дихають киснем (сині та жовті балони), крім слизів, яким потрібен азот (червоні балони).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherDagger"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>
  Пристрої Crusher — ваша перша і остання лінія захисту від космічної фауни та інших загроз, які хочуть нашкодити персоналу Логістики. Хоча дагер є звичайним ножем, Crusher має особливу властивість: якщо ви вистрелите у щось, а потім атакуєте в ближньому бою, це завдасть вдвічі більше шкоди. Протокінетичний прискорювач — це перезаряджувана зброя, яка може забезпечувати тягу у випадку, якщо ваш реактивний ранець спорожніє, або використовуватися для видобутку ресурсів.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>
  Кірка та бур корисні для видобутку каменів або швидкого руйнування структур. Мішок для руди автоматично збирає найближчу руду, якщо прикріплений до пояса. Пояс для інструментів може бути корисним для зберігання різних предметів, коли він не зайнятий мішком для руди.

  ## Як заробляти гроші як рятувальник
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
  </Box>
  Існує два основних способи заробітку для рятувальників: магніт для рятувальних робіт та експедиції. Коли магніт активується, він викликає одну з багатьох випадкових рятувальних місій, які генеруються десь у космосі. Після того, як ви знайдете місце рятувальних робіт, вам потрібно буде боротися з будь-якою присутньою космічною фауною, а також зібрати якомога більше здобичі. Рятувальна місія триватиме лише 4 хвилини, після чого зникне, забравши все, що не було зібране. У гіршому випадку це може забрати тіла інших рятувальників, які перебувають у критичному стані або мертві. Після цього магніт потребує часу для перезарядки, щоб знову бути використаним.

  Експедиції — це пригоди, які ви можете здійснювати разом зі своїми товаришами. Спочатку потрібно вибрати місію на консолі експедицій, кожна з яких має різний рівень складності та винагороду. Потім потрібно вирушити на місце за допомогою шатлу FTL. Після прибуття чат покаже, в якому напрямку знаходиться підземелля рятувальних робіт, і вам потрібно подолати всі небезпеки, щоб отримати здобич!
</Document>
