<Document>
  # Кримінальні записи

  Консоль кримінальних записів доступна в кожному відділі безпеки станції, вона використовується для відстеження і управління кримінальною історією та статусом будь-кого з екіпажу, зазначеного в маніфесті.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Консоль можна відкрити будь-кому, але змінювати інформацію можуть лише ті, хто має доступ до безпеки.

  Інтерфейс складається з таких елементів:
  - Рядок пошуку з фільтром, що дозволяє фільтрувати членів екіпажу за їхніми іменами, відбитками пальців або ДНК.

  - Список усіх членів екіпажу в маніфесті. Вибір одного з записів призведе до відображення кримінальних записів цього члена екіпажу. Список фільтрується за рядком пошуку, тому переконайтеся, що він порожній, якщо ви хочете отримати загальний огляд.

  - Самі кримінальні записи.

  У розділі записів ви можете:
  - Переглянути інформацію, що стосується безпеки, про члена екіпажу, як-от його ім'я, відбитки пальців і ДНК.

  - Змінити статус безпеки на [color=gray]Немає[/color], [color=yellow]Розшукується[/color] або [color=red]Затримано[/color]. Під час встановлення статусу "Розшукується" вам потрібно буде вказати причину.

  - Якщо член екіпажу розшукується, ви можете побачити причину під випадаючим списком статусів.

  - Після арешту оновіть їх статус на консолі, щоб усі знали, що їх більше не потрібно затримувати.

  - Після відбуття покарання звільніть їх і оновіть статус на "Немає", щоб ніхто не подумав, що вони втекли.

  - Відкрийте вікно "Історія злочинів", щоб переглянути або змінити її.

  У вікні "Історія злочинів" відображаються злочини та є можливість змінювати їх кількома способами:
  - Автоматично, просто встановивши статус "арештовано". Причина буде додана під "АРЕШТОВАНО:", щоб легко бачити автоматизовані записи.

  - Додавання нового запису натисканням кнопки "Додати" та введенням тексту в поле введення. Під час додавання запису не забудьте вказати злочин і покарання, консоль автоматично вставить час зміни, тому вам не потрібно це робити!

  - Виберіть небажаний запис і натисніть "Видалити", щоб видалити його. Це чудовий спосіб тримати записи в чистоті від витівок клоуна із вкраденим посвідченням.

  Тепер ви можете бути тим самим канцелярським працівником, про якого завжди мріяли.
</Document>
