<Document>
  # Знешкодження великої бомби

  Отже, ви знайшли велику бомбу, і вона пищить. Ці бомби мають довгий час детонації та пробивають велику дірку в корпусі. Просто продовжуйте читати, і ніхто не вибухне.

  ## Обладнання
  Вам знадобляться два основні інструменти для знешкодження, однак багатофункціональний інструмент є надзвичайно корисним для ідентифікації проводів.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Для захисту рекомендується [color=yellow]костюм сапера[/color] або інше захисне спорядження, яке допоможе не перетворитися на шматочки.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Види бомб
  Нижче перераховані два основні типи бомб, з якими ви зіткнетеся під час знешкодження. Тренувальна бомба завдає лише незначних пошкоджень корпусу і зазвичай не вбиває вас. Бомба синдикату, проте, проб'є велику дірку в корпусі і розірве вас на шматки, якщо ви не в захисному спорядженні.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Активування
  Щоб активувати бомбу, можна [color=yellow]натиснути правою кнопкою миші[/color] та вибрати [color=yellow]Почати зворотний відлік[/color], або [color=yellow]натиснути Alt + клік[/color] на бомбі. Вона почне пищати.

  ## Час
  Бомба має обмежений час, мінімум 90 і максимум 300 секунд. Ви можете переглянути таймер, оглянувши бомбу, якщо провід "ПРОЦЕС" не перерізано. Коли таймер доходить до нуля, бомба вибухає.

  ## Болти
  За замовчуванням, після активації бомба прикручується до землі. Ви повинні знайти провід "БОЛТ" і перерізати його, щоб вимкнути болти, після чого можна відкрутити бомбу і викинути її в космос.

  ## Проводка
  Ви повинні отримати доступ до проводки, щоб знешкодити бомбу. Використовуйте [color=yellow]викрутку[/color], щоб відкрити панель доступу. Всередині ви знайдете багато проводів. У стандартній бомбі синдикату є близько [color=yellow]10 проводів[/color], з яких 3 - фальшиві, [color=red]3 викликають вибух[/color], а решта перераховані нижче (разом з проводами "БУМ"). З кожним проводом ви можете виконати три дії:
  - [color=yellow]Імпульс проводу[/color] за допомогою багатофункціонального інструменту, що допоможе безпечно ідентифікувати більшість проводів.
  - [color=red]Перерізати провід[/color] за допомогою кусачок, що може викликати різні ефекти. Будьте обережні при різанні без причини!
  - [color=green]З'єднати провід[/color] за допомогою кусачок, що може відновити деякі функції бомби, якщо вона не одноразова.

  Переходимо до типів проводів.

  ## Типи проводів
  [color=#a4885c]Провід активації (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Імпульс проводу[/color]: Імпульс викличе звуковий сигнал і затримає бомбу на 30 секунд.
  - [color=red]Перерізати провід[/color]: Перерізання проводу знешкодить бомбу, якщо вона активна, інакше почне зворотний відлік.
  - [color=green]З'єднати провід[/color]: Нічого.

  [color=#a4885c]Провід процесу (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Імпульс проводу[/color]: Імпульс прискорить час на 15 секунд.
  - [color=red]Перерізати провід[/color]: Перерізання проводу відключить дисплей таймера під час огляду.
  - [color=green]З'єднати провід[/color]: Нічого.

  [color=#a4885c]Провід затримки (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Імпульс проводу[/color]: Імпульс затримає бомбу на 30 секунд.
  - [color=red]Перерізати провід[/color]: Нічого.
  - [color=green]З'єднати провід[/color]: Нічого.

  [color=#a4885c]Провід "БУМ" (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Імпульс проводу[/color]: [color=red]Бомба вибухне, якщо активна![/color]
  - [color=red]Перерізати провід[/color]: [color=red]Бомба вибухне, якщо активна![/color] Інакше вимкне бомбу.
  - [color=green]З'єднати провід[/color]: Відновить бомбу, якщо вона була вимкнена раніше.

  [color=#a4885c]Провід болтів (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Імпульс проводу[/color]: Імпульс змусить болти крутитися.
  - [color=red]Перерізати провід[/color]: Перерізання проводу вимкне болти, викиньте бомбу в космос!
  - [color=green]З'єднати провід[/color]: Відновить болти.

  [color=#a4885c]Фальшивий провід[/color]
  - Фальшиві проводи нічого не роблять. Ви можете імпульсувати, різати і з'єднувати їх без жодних наслідків для бомби.
</Document>
