<Document>
  # Судова експертиза

  У вас є багато інструментів, які допоможуть вам зібрати та вивчити докази.

  # Пробник журналів

  Цей маленький додаток для вашого PDA надзвичайно корисний, просто встановіть картридж, і ваш PDA зможе сканувати все, що потребує доступу (наприклад, повітряні шлюзи), та побачити, хто використовував його нещодавно.

  Ви зазвичай знайдете його в шафі детектива. Після вставлення в PDA перейдіть на вкладку програм, і додаток "Log Probe" повинен бути там. Для використання програми потрібно просто взаємодіяти з будь-яким об'єктом, що вимагає доступу, за допомогою PDA під час відкритої програми, і інформація буде миттєво відображена.

  Варто зазначити, що ім'я, показане в додатку, не завжди можна довіряти на 100%, оскільки воно отримується з ідентифікаційної картки користувача. Якщо, наприклад, хтось відкрив повітряний шлюз без картки, додаток покаже ім'я "Невідомий".

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ДНК та відбитки пальців

  ## Як отримати ДНК?

  Ви можете сканувати калюжі крові, блювоту, склянки, пляшки, банки та інші рідинні контейнери за допомогою [color=#a4885c]судового сканера[/color], щоб отримати ДНК будь-якої особи.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Тому будьте обережні, перш ніж битися з кимось.

  Той самий сканер також може отримувати інформацію про відбитки пальців тих, хто торкався будь-якого об'єкта. Якщо можливий злочинець використовував рукавички, ваш сканер покаже, які волокна були залишені на місці злочину.

  ## Я отримав ДНК. Як впізнати, кому вона належить?

  Ви можете надрукувати інформацію про об'єкт, який ви сканували, щоб ніколи не загубити її. Тепер, маючи папір із ДНК, ви можете знайти [color=#a4885c]Комп'ютер станційних записів[/color] і шукати особу, чия ДНК збігається. Те ж саме стосується пошуку відбитків пальців.

  ## Взяття відбитків пальців
  Також можна взяти відбитки пальців безпосередньо на місці, якщо змусити підозрюваного зняти рукавички і прикласти судовий тампон до пальців. Немає потреби повертатися до [color=#a4885c]Комп'ютера станційних записів[/color], щоб перевірити, чи не дворецький винен!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Волокна
  Коли люди в рукавичках торкаються будь-яких предметів на станції, вони залишають волокна. Це ускладнює ситуацію, але для справжнього детектива немає нічого нерозв'язного.

  Існує до [color=red]25[/color] різних типів волокон. Чи може це зупинити вас у розкритті справи?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
