<Document>
  # Безпека

  Забезпечення безпеки як станції, так і екіпажу є пріоритетом номер один для служби безпеки. Це стосується як агентів Синдикату, ядерних оперативників, заражень, так і непокірного персоналу. Служба безпеки завжди на місці, щоб підтримувати порядок і контроль натовпу.

  ## Обладнання

  Спершу у нас є не летальна зброя, яка є кроком вище за просто спроби змусити когось співпрацювати. І [color=#a4885c]шокер[/color], і [color=#a4885c]дизейблер[/color] здатні обмежувати рух нападника, тоді як [color=#a4885c]наручники[/color] можуть бути застосовані, щоб позбавити злочинця можливості вільно рухатися та користуватися своїми руками.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

  ## Спалахи

  Спалахи є ефективним інструментом для розгону натовпу і затримання особливо спритних цілей, із великим радіусом дії, що засліплює всіх, хто не має захисту. Варто зазначити, що спалахи можуть використовуватися як на великій площі ([color=yellow]Z[/color] клавіша), так і при атаці, якщо активний [color=red]режим шкоди[/color]. Важливо зазначити, що локалізовані спалахи тривають [color=yellow]2.5[/color] рази довше, ніж ті, що охоплюють велику площу.
  Співробітники служби безпеки та [color=#a4885c]деякі[/color] інші члени персоналу мають захист для очей від світло-шумових гранат та спалахів.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

  ## Летальна зброя

  Якщо ситуація вимагає, служба безпеки має доступ до лазерних гвинтівок, дробовиків, пістолетів і автоматичних гвинтівок, здатних забезпечити значний вогонь проти будь-кого, хто виступає проти станції.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
