<Document>
  # Кіборги
  Кіборги - це гібриди людини і машини, спеціально створені підрозділом [textlink="робототехніки"  link="Robotics"] наукового департаменту для виконання різних обов'язків на станції. Вони підкоряються суворо дотримуваним [color=cyan]сіліконовим законам[/color] і беззаперечно служать екіпажу. [italic](Більшість часу.)[italic]

  ## Основні компоненти
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Ендоскелет кіборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор екзоскелетів"/>
  </Box>
  Всі кіборги будуються на основі ендоскелету, який можна створити на [color=#a4885c]Фабрикаторі екзоскелетів[/color]. Подальші кроки складання можна дізнатися, [color=#a4885c]досліджуючи[/color] ендоскелет. Після побудови додаткові покращення, як-от додаткові інструменти і довший час роботи батареї, можна розблокувати за допомогою модулів або покращених елементів живлення.

  Новостворені кіборги потребують [color=#a4885c]мозок[/color], який може взаємодіяти з електронним тілом. Існують два основні типи, обидва з яких можуть говорити незалежно, якщо шасі буде виведено з експлуатації, замінено або зазнає аварійного розбирання.
  - [color=#a4885c]Інтерфейс Людина-Машина[/color], або скорочено MMI, - це апарат, що забезпечує зв'язок між біологічним мозком і електронними компонентами, дозволяючи тим, хто постраждав від серйозних нещасних випадків на роботі, продовжувати служити екіпажу навіть після втрати тіла.
  - [color=#a4885c]Позитронний мозок[/color] - це повністю штучний мозок, здатний до спонтанної нейронної активності. Час розшифровки синтетичних нейронів може значно варіюватися, але вони дозволяють створювати кіборгів без необхідності вилучати мозок у члена екіпажу.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Інтерфейс Людина-Машина"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронний мозок"/>
  </Box>
  Обидва типи мозку можна створити без необхідності додаткових досліджень.

  ## Шасі
  Хоча всі кіборги мають однаковий ендоскелет, не всі мають однакове шасі. Шасі визначає, які модулі може мати кіборг, а також [color=#a4885c]радіоканал департаменту[/color], якому вони відповідають. За замовчуванням, вони завжди мають доступ до частот [color=#D381C9]Науки[/color] та [color=green]станції[/color], а також мають [color=#a4885c]повний доступ[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Загальне"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Інженерне"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Шахтарське"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Прибиральне"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Сервісне"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Медичне"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Приклади різних шасі кіборгів[/italic]
  </Box>
  Якщо ви хочете змінити шасі вже існуючого кіборга, вам потрібно побудувати нове шасі, включаючи кінцівки та раму. Мозок, елемент живлення та модулі [italic](якщо вони підходять для нового шасі,)[/italic] можуть бути перенесені зі старого шасі, якщо це потрібно.

  ## Модулі
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Модуль Інструментів Кіборга"/>
  </Box>
  Кіборг не може робити багато без [color=#a4885c]модулів[/color]. Ці друковані плати є специфічними для кіборгів і надають їм додаткову функціональність. Вони друкуються на [color=#a4885c]Фабрикаторі екзоскелетів[/color].

  [color=#a4885c]Загальні[/color] модулі додають універсальність. Вони можуть бути встановлені в будь-яке шасі, надаючи корисні інструменти, як-от ломики, GPS і можливість взаємодії з кабелями. [bold]Загальне шасі кіборга може вмістити до 6 модулів усього.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Кабель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleGPS" Caption="GPS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Вогнегасник"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Приклади загальних модулів[/italic]
  </Box>

  Для більш специфічних потреб доступні [color=#a4885c]спеціалізовані[/color] модулі, що надають можливості, як-от сканування аномалій, будівництво стін, відновлення членів екіпажу або прибирання розливу мастила. Ці модулі зазвичай забарвлені в ті ж кольори, що й департамент [italic](або професія)[/italic], до якого вони належать. Ці модулі [italic](за винятком модулів [color=#D381C9]науки[/color], які можуть підходити для будь-якого шасі,)[/italic] можуть бути встановлені лише в їх відповідне шасі кіборга. [bold]Спеціалізовані шасі кіборга, як-от інженерне, прибиральне, сервісне, медичне та шахтарське, можуть вмістити до 4 модулів.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Аномалія"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="RCD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Шахтарство"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Прибирання"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Сервіс"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTreatment" Caption="Лікування"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Приклади спеціалізованих модулів. Зверніть увагу на кольори корпусу і друкованих плат.[/italic]
  </Box>
  Додаткові модулі з розширеними або новими можливостями можна отримати через нові [textlink="технології"  link="Technologies"], досліджені вченими.
</Document>
