<Document>
  # Кіборги
  Кіборги — це людино-машинні гібриди, створені відділом [textlink="robotics"  link="Robotics"] науки для виконання різноманітних обов'язків на станції. Зв'язані суворо дотримуваними [color=cyan]кремнієвими законами[/color], вони беззастережно служать екіпажу. [italic](Майже завжди.)[italic]

  ## Базові компоненти
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Ендоскелет кіборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор екзокостюмів"/>
  </Box>
  Усі кіборги будуються на основі ендоскелета, який можна створити у [color=#a4885c]Фабрикаторі екзокостюмів[/color]. Подальші кроки збірки можна дізнатися, [color=#a4885c]оглянувши[/color] ендоскелет. Після створення можна розблокувати подальші покращення, такі як додаткові інструменти та довший термін служби батареї, за допомогою модулів або покращених елементів живлення.

  Новозбудованим кіборгам потрібен [color=#a4885c]мозок[/color], здатний взаємодіяти з електронним тілом. Існує два основних типи, обидва з яких здатні говорити самостійно, якщо шасі виведено з експлуатації, замінено або зазнало іншої незапланованої розбірки.
  - [color=#a4885c]Інтерфейс "Людина-Машина"[/color] або скорочено ІЛМ, це пристрій, здатний забезпечувати зв'язок між біологічним мозком та електронними компонентами, дозволяючи тим, хто постраждав від серйозних нещасних випадків на виробництві, продовжувати служити своєму екіпажу ще довго після втрати тіла.
  - [color=#a4885c]Позитронний Мозок[/color] — це повністю штучний мозок, здатний до спонтанної нейронної активності. Час для розшифровки синтетичних нейронів може сильно варіюватися, але вони дозволяють створювати кіборгів без необхідності вилучення мозку у члена екіпажу.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Інтерфейс Людина-Машина"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронний мозок"/>
  </Box>
  Обидва типи мозку можна виготовити без необхідності додаткових досліджень.

  ## Типи кіборгів
  Після створення кіборгу необхідно спеціалізувати його шасі для виконання певних обов'язків на станції. Це визначає, з якими модулями він починає, які додаткові модулі можна встановити та до якого [color=#a4885c]відомчого радіоканалу[/color] він має доступ. Усі кіборги мають доступ до [color=#D381C9]Наукового[/color] та [color=green]загальностанційного[/color] радіоканалів. Усі типи кіборгів мають [color=#a4885c]повний доступ[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Загальний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Інженерний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Утилізаційний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Прибиральник"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Обслуговуючий"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Медичний"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Приклади різних типів кіборгів[/italic]
  </Box>
  Після спеціалізації шасі кіборга його не можна змінити. Щоб змінити тип, потрібно створити нове шасі. Мозок, елемент живлення та будь-які модулі [italic](якщо вони сумісні з новим шасі)[/italic] можна перенести зі старого шасі за бажанням.

  ## Модулі
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Інструментальний модуль кіборга"/>
  </Box>
  Кіборги не мають рук, тому не можуть підбирати предмети, як більшість інших гравців. Замість цього їхнє обладнання забезпечується різними [color=#a4885c]модулями[/color]. Кожен тип кіборга починає з власного специфічного набору модулів, але додаткові модулі можна вставляти як покращення. Ці додаткові модулі можна надрукувати у [color=#a4885c]Фабрикаторі екзокостюмів[/color].

  [color=#a4885c]Загальні[/color] модулі додають універсальності. Їх можна встановити в будь-яке шасі, надаючи корисні інструменти, такі як ломи, GPS та можливість взаємодіяти з кабелями. [bold]Загальне шасі кіборга може вмістити до п'яти додаткових модулів.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Кабель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleGPS" Caption="GPS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Вогнегасник"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Приклади загальних модулів[/italic]
  </Box>

  Для більш специфічних потреб доступні [color=#a4885c]спеціалізовані[/color] модулі, що надають такі можливості, як сканування аномалій, будівництво стін, реанімація членів екіпажу або очищення розливу космічного мастила. Ці модулі зазвичай пофарбовані в ту ж палітру, що й відділ [italic](або посада)[/italic], до якого вони належать. Ці модулі [italic](за винятком [color=#D381C9]наукових[/color] модулів, які підходять для будь-якого шасі)[/italic] можна встановлювати лише у відповідне шасі кіборга. [bold]Спеціалізовані шасі кіборгів, а саме інженерне, прибиральне, обслуговуюче, медичне та утилізаційне шасі, можуть вмістити до трьох додаткових модулів.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Аномалія"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="ПШБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Утилізація"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Прибирання"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Обслуговування"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTreatment" Caption="Лікування"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Приклади спеціалізованих модулів. Зверніть увагу на колір корпусу та друкованої плати.
  </Box>
  Додаткові модулі з розширеними або новими можливостями можна отримати за допомогою нових [textlink="technologies"  link="Technologies"], досліджених вченими.
</Document>