<Document>
  ## Псіонічний Богомол

  «Ах, відчув зміну в повітрі, в ноосфері, хтось із вас щось від мене приховує» — Еліс Маранна, колишній Псіонічний Богомол

  <GuideEntityEmbed Entity="AntiPsychicKnife"/>


  Псіонічний Богомол — це псіонічний детектив Епістемічного Культу, вони служать станції як основний метод обробки, а в деяких випадках і знищення псіонічних сутностей, ментально чи фізично.
  Ця роль оснащена для вивчення та взаємодії з різними психічними явищами в нашій галактиці. Вашим завданням буде знаходити членів екіпажу з псіонічними здібностями за допомогою аналізу та мета-псіонічного імпульсу, проникаючи крізь завісу та бачачи, що лежить під душею. Ця здатність надасть вам езотеричну інформацію про псіонічні сили та, можливо, інші риси, які може мати людина. Вивчіть ці результати та сформуйте розуміння того, що означає кожен шепіт, занесіть ці сили до псіонічного реєстру для легкої ідентифікації псіоніків та тих, хто може зловживати ними. Пам'ятайте, [color=#ff0000] злам розуму — це крайній засіб [/color], для утримання псіоніків, які використовували свої здібності безвідповідально чи злочинно, рекомендується використовувати ізолюючі клітки для голови та тимчасове відключення псіонічних здібностей за допомогою Криптобіоліну.

  ## Спорядження та Здібності

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolPsiBreaker"/>


  У вашому спорядженні є невеликий набір предметів, які допоможуть вам у виконанні завдання:
  - Ваша куртка, легкоброньована куртка з кількома кишенями для зберігання предметів.
  - Анти-псіонічний ніж: спеціально налаштований ніж для цілеспрямованого вбивства псіоніків та ноосферних загроз. Будьте обережні, ви будете оглушені та поранені, якщо спробуєте використати його проти не-психічної сутності.
  - Пістолет Psi-Breaker .38 Special: ефектний, компактний пістолет, попередньо заряджений кулями для зламу розуму. Використовуйте їх розумно, оскільки отримати більше можна лише від служби безпеки разом із відповідною технологією. ЦЕ СПРИЧИНИТЬ ПОСТІЙНИЙ ЗЛАМ РОЗУМУ, НЕ ВИКОРИСТОВУЙТЕ, ЯКЩО ЦЕ НЕ АБСОЛЮТНО НЕОБХІДНО.
  - Токсин для зламу розуму: Речовина, розроблена Епістемічним Культом для боротьби з тими, хто збожеволів від сили псіоніки, і загалом з тими, хто використовує її в злих цілях. Ця речовина пошкоджує рецептори в мозку людини, яка її прийняла, що дозволяють псіонічну маніпуляцію. У деяких випадках це призведе до коматозного стану разом із видаленням псіонічних здібностей (зверніться до супроводжуючих сервера, щоб дізнатися, чи ввімкнено страшний злам розуму).
  Опціональні варіанти спорядження:
  - Контейнер з таблетками ЛСД: контейнер з таблетками космічного наркотику, вони можуть допомогти розвинути псіонічні здібності у будь-якої латентної особи.
  - Контейнер з таблетками Криптобіоліну: контейнер з Криптобіоліном. Прийміть таблетку, щоб ізолювати себе від ворожих псіонічних сил або запобігти використанню їхніх здібностей. Проте від нього ви почуватиметеся п'яним і будете смішно розмовляти.

  Крім того, ви почнете навченим трьом здібностям:
  - Мета-псіонічний імпульс: здатність, що дозволяє виявляти використання інших активних псіонічних здібностей, не вказує точне місцезнаходження точки застосування сили. Активне використання сканує наявність псіонічних істот поблизу.
  - Аналіз: сканування індивіда дозволить вам побачити крізь нього та те, як його розум почав спотворювати та маніпулювати ноосферою. Підказки будуть розпливчастими, але ви зможете оцінити сили, якими володіє індивід, за результатами сканування.
  - Телепатія: ви природно здатні до телепатичного спілкування в локалізованій телепатичній мережі, що корисно, коли зв'язок зникає. Телепатія повністю анонімна, дурень той, хто вірить телепату цілком.

  ## Різна інформація

  Інші речі, які ви можете робити, поки не переслідуєте псіоніків та не документуєте їх:
  - Забезпечення безпеки олії лотофагів у хімічному майстрі у вашому офісі або офісі Містагога. Речовина неймовірно ефективна для розкриття псіонічного потенціалу і тому дуже цінна для тих, хто прагне зловживати нею.
  - Допомагати в дослідженнях, ви не просто психічна поліція, ви також дослідник.
  - Обговорити з капеланом, як працює оракул.
  - Сперечатися з людьми, що епістемологія — це справжня наукова галузь, а не псевдонаука. Плакати, бо ніхто поза межами епістеміки вам не вірить.
  - Керувати, хоча й не офіційно. Завдяки вашим здібностям та наданим вам предметам, вас часто сприймають як «наглядача епістеміки». Ви не є офіційно другою особою в командуванні епістеміки, але часто є першим вибором на роль виконуючого обов'язки містагога, якщо такого немає, або якщо попереднього було усунуто з посади через: неможливість відновлення, пониження чи іншим методом. З цієї причини ви повинні бути готові співпрацювати з іншими відділами так, як це робив би ваш бос, насамперед зі службою безпеки.

  Інші примітки та загальні поради:
  - Не кожен псіонік — ВОРОГ. Ви легко можете зробити когось інформатором, якщо він також має мета-псіонічний імпульс, що сповіщатиме вас про зони високої псіонічної активності. Налагоджуйте зв'язки!
  - Ви НЕ служба безпеки (принаймні на даний момент). Ви спеціаліст, який займається метафізичними загрозами, і ви будете працювати зі службою безпеки для затримання або нейтралізації таких.
</Document>
