<Document>
  # Робототехніка
  Команда епістеміки має можливість створювати кілька унікальних типів роботів для задоволення потреб станції. Щоб розпочати, вам потрібно дослідити технологію [color=#a4885c]Робототехніка[/color].

  ## Фабрикатор Екзоскелетів
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор Екзоскелетів"/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Фабрикатор Екзоскелетів[/color] - це місце, де ви будете друкувати більшість деталей для ваших створінь, таких як:
  - [textlink="Кіборги" link="Cyborgs"] кінцівки
  - Частини мехів і обладнання
  - Датчики близькості

  Робота з фабрикатором екзоскелетів аналогічна роботі з будь-яким іншим верстатом на станції; просто натисніть на фабрикатор, щоб відкрити інтерфейс, а потім натисніть на іконку частини, яку ви хочете надрукувати.
  - Немає рецептів? натисніть кнопку [color=#a4885c]синхронізації[/color] на інтерфейсі, щоб перевірити наявність нових креслень. Якщо навіть після цього нічого не з'явиться, можливо, ви ще не дослідили відповідну технологію!
  - Якщо рецепт відображається сірим кольором, це, ймовірно, через брак матеріалів. Щоб додати нові матеріали (наприклад, [color=#99A3A4]сталь[/color], [color=#ECF0F1]пластик[/color] або [color=#AED6F1]скло[/color]), просто натисніть на фабрикатор, тримаючи потрібний матеріал.

  Кожна станція починає з повного набору обладнання для робототехніки за замовчуванням, але ви можете створити ще один фабрикатор, якщо доступна технологія [color=#a4885c]Робототехніка[/color], що дозволить вам створити відповідну плату.

  ## Боти
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Клінбот"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Медибот"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Гонкбот"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Маймбот"/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Боти[/color] - це маленькі, прості автомати, які можуть виконувати прості завдання, як-от прибирання. Вони не використовують елементи живлення, але досить крихкі. Створення цих роботів потребує частин, які можна виготовити на фабрикаторі екзоскелетів.

  Щоб створити бота, відкрийте [color=#a4885c]Меню Конструкцій[/color] і перейдіть до категорії "Утиліти" (або просто знайдіть "бот"), і ви побачите весь список рецептів. Щоб зібрати бота, ви повинні мати частини, вказані в рецепті, поруч із собою і натиснути [color=#a4885c]Побудувати[/color], через кілька секунд ваш новостворений кремнієвий слуга повинен з'явитися у вас під ногами!

  ## Мехи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Ripley APLU"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="H.O.N.K."/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="HAMTR"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Vim"/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Мехи[/color] - це гігантські металеві громади, призначені для виконання різних функцій залежно від їх моделі. Вони керуються гравцями і потребують елементів живлення для роботи.

  Кожен мех потребує унікального набору кінцівок і частин для створення. Вони можуть бути виготовлені на фабрикаторі екзоскелетів, так само як і будь-яка інша частина, за винятком необхідних [color=#a4885c]плат[/color], які виготовляються на [color=#a4885c]Імпринтері Плат[/color], що зазвичай знаходиться в департаменті [textlink="епістеміки" link="Science"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Модуль центрального управління Ripley"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Модуль управління периферією Ripley"/>
  </Box>

  Наприклад, обидві плати вище необхідні для створення меха Ripley і не можуть бути використані для створення будь-якого іншого меха.

  Щоб розпочати створення меха, надрукуйте його каркас на фабрикаторі і вставте кінцівки, ви можете [color=#a4885c]дослідити[/color] його, щоб дізнатися, як продовжити будівництво, коли всі кінцівки будуть на місці.
  - Кожен мех вимагає певного поєднання проводів, використання інструментів і власних унікальних плат для складання після збирання шасі. Більшість мехів мають дві або більше унікальних плат. Наприклад, мех [color=#a4885c]Ripley[/color] потребує плату [color=#a4885c]модуля управління Ripley[/color] і плату [color=#a4885c]модуля периферії Ripley[/color].
  - Для створення мехів потрібна велика кількість матеріалів - обов'язково звертайтеся до колег-науковців і логістів за відсутніми матеріалами!
  - Екзоскелет Vim потребує пару ніг кіборга і шолом EVA, звичайний або синдикатський, а також голосовий тригер і елемент живлення.

  ## Обладнання
  Мех - це не більше, ніж дорогий шматок металу без своїх унікальних інструментів. Обладнання може бути створено на фабрикаторі, так само як і будь-яка інша частина.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="Гідравлічний захват як приклад."/>
  </Box>
  - Щоб встановити обладнання, просто натисніть на мех, тримаючи обладнання в руці.
  - Щоб використовувати обладнання, виконайте дію "Перемикання Обладнання", доки потрібний інструмент не буде обрано.
</Document>
