<Document>
  # Епістеміка

  Епістеміка, яку часто називають Дослідженням та Розробкою, полягає в генерації дослідницьких балів для розблокування нових технологій, а також у використанні цих технологій для створення нових предметів на верстатах для допомоги станції.

  ## Технології
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchAndDevelopmentServer"/>
  </Box>
  Найважливіше у вашому департаменті - це сервер R&D, який зберігає розблоковані технології, і комп'ютер R&D, який дозволяє вам розблоковувати технології.

  Кожна технологія коштує [color=#a4885c]Дослідницькі Бали[/color] і розблоковує рецепти на верстатах. Деякі технології також мають попередні вимоги, які потрібно розблокувати перед їх дослідженням.

  Інформацію про різні технології можна переглянути [textlink="на сторінці путівника з технологій" link="Technologies"].

  ## Дисципліни
  Технології розподілені на 5 різних Дисциплін:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench" Caption="Індустріальна"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption="Біохімічна"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTetherGun" Caption="Експериментальна"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerTelevision" Caption="Цивільні Служби"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponXrayCannon" Caption="Арсенал"/>
  </Box>

  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/> Використовуйте найближчу консоль R&D, щоб дізнатися, які дослідження заблоковані за кожним деревом Дисциплін.

  ## Рівні
  Кожне дерево Дисциплін має до 3 рівнів технологій. Спочатку єдиний рівень, який відкритий і доступний для вас, це рівень 1.

  Щоб просуватися далі, потрібно дослідити до [color=brown]75%[/color] поточного рівня, щоб перейти на наступний. Отже, щоб розблокувати дослідження T2, вам потрібно дослідити 75% T1.

  Тепер [color=green]Рівень 3[/color] стає цікавим. Якщо ви дослідите технологію Т3, ви [color=brown]блокуєте[/color] технології Т3 з інших дерев Дисциплін. Хіба що... ви знайдете інший спосіб обійти це, можливо, варто запитати [color=purple]Містагога[/color].

  ## Верстати
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Protolathe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CircuitImprinter"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTechFab"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SecurityTechFab"/>
  </Box>
  На верстаті ви можете вибрати сервер, щоб дозволити йому друкувати будь-які рецепти, які ви розблокували. Рецепти вимагають різних матеріалів (сталь, скло, пластик, золото, плазма), які можна отримати в Логістиці або на Звалищі.
</Document>
