<Document>
# Дослідження та Розробка

Епістеміка, часто звана Дослідженням та Розробкою, — це робота, що полягає як у генерації дослідницьких очок для розблокування нових технологій, так і у використанні цих технологій для виробництва нових предметів на верстатах для допомоги станції.

## Технології
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ResearchAndDevelopmentServer"/>
</Box>
Найважливіше у вашому відділі — це сервер НДДКР, який зберігає розблоковані технології, та комп’ютер НДДКР, який дозволяє вам розблоковувати технології.

Кожна технологія коштує [color=#a4885c]Дослідницьких Очок[/color] і розблоковує рецепти на верстатах. Деякі технології також мають передумови, які ви повинні розблокувати, перш ніж зможете їх дослідити.

Інформацію про різні технології можна переглянути [textlink="на сторінці довідника технологій" link="Technologies"].

## Дисципліни
Технології розподілені за 5 різними Дисциплінами:
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Wrench" Caption="Промислова"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption="Біохімічна"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DeviceQuantumSpinInverter" Caption="Експериментальна"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerTelevision" Caption="Цивільні служби"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponXrayCannon" Caption="Арсенал"/>
</Box>

<GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/> Використовуйте найближчу консоль НДДКР, щоб дізнатися, який тип досліджень заблокований за кожним деревом Дисциплін.

## Рівні
Кожне дерево Дисциплін має до 3 рівнів технологій. На початку єдиний рівень, який відкритий і доступний для вас — це рівень 1.

Щоб просунутися далі, ви повинні дослідити до [color=brown]75%[/color] поточного рівня, щоб перейти до наступного. Отже, щоб розблокувати дослідження Рівня 2, вам потрібно дослідити 75% технологій Рівня 1.

А ось з [color=green]Рівнем 3[/color] стає цікавіше. Якщо ви досліджуєте технологію Рівня 3, ви [color=brown]блокуєте[/color] технології Рівня 3 з інших дерев Дисциплін. Тобто, якщо... ви не знайдете іншого шляху обійти це, ймовірно, варто запитати вашого [color=purple]Містагога[/color].

## Верстати
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Protolathe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CircuitImprinter"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalTechFab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SecurityTechFab"/>
</Box>
На верстаті ви можете вибрати сервер, щоб дозволити йому друкувати будь-які розблоковані вами рецепти. Рецепти потребують різних матеріалів (сталь, скло, пластик, золото, плазма), які можна отримати у відділі Логістики або Утилізації.

</Document>
