<Document>
  # Ксеноархеологія

  Ксеноархеологія - це підрозділ епістеміки, який займається дослідженням та експериментами з чужорідними артефактами.

  На початку кожної зміни, відділ Науки зазвичай має доступ щонайменше до двох артефактів для експериментів. Ви можете придбати більше, поговоривши з відділом Вантажу.

  Досліджуючи унікальні властивості кожного артефакту, ви отримуєте Дослідницькі Очки, збільшуєте вартість продажу артефакту та потенційно відкриваєте корисну здатність, яка може допомогти вашому відділу або всій станції!

  ## Вузли артефактів
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SimpleXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>
  Артефакти складаються з випадково згенерованого дерева вузлів. Ці вузли мають "[color=#a4885c]глибину[/color]", що представляє рівень небезпеки вузла, та кількість інших вузлів, з якими вони з'єднані, що називаються "[color=#a4885c]ребрами[/color]".

  Артефакти завжди починаються з нульової глибини, кореня дерева. Метою вчених є переміщення по дереву та знаходження якомога більшої кількості вузлів. Знання витягується з вузлів для отримання Дослідницьких Очок і підвищення вартості артефакту.

  Кожен вузол має два компоненти: [color=#a4885c]стимул[/color] і [color=#a4885c]реакцію[/color].

  Стимул - це зовнішня дія, яка запускає реакцію. Існує багато різновидів стимулів, і вузли з більшою глибиною мають більш складні стимули. Деякі стимули потребують імпровізації, і вам, можливо, доведеться звернутися до інших відділів для отримання всього необхідного.

  Деякі реакції є миттєвими ефектами, інші - постійними змінами. Після активації артефакту реакція спричиняє випадковий перехід артефакту до іншого вузла, з яким він пов'язаний.

  За допомогою експериментальної науки ви можете почати розуміти, як різні вузли артефакту пов'язані між собою і як переміщатися між ними, активуючи вузли повторно.

  Усі вузли, крім тих, що мають нульову глибину, матимуть рівно одне ребро, яке веде до батьківського вузла. Усі інші ребра ведуть до наступної глибини.

  ## Аналізатор артефактів та консоль аналізу
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
  </Box>
  Основне обладнання, яке ви будете використовувати для ксеноархеології, - це [color=#a4885c]аналізатор артефактів[/color] та [color=#a4885c]консоль аналізу[/color]. За їх допомогою ви можете створювати звіти, що містять цінну інформацію про артефакт.

  Для налаштування просто підключіть їх за допомогою мережевого конфігуратора і встановіть артефакт на аналізатор. Кожна станція має щонайменше одну таку машину вже налаштовану.

  Використовуйте кнопку [color=#a4885c]сканування[/color] на консолі, щоб дізнатися, який стимул потрібен артефакту і що його реакція зробить. Сканування займає тридцять секунд.

  Використовуйте кнопку [color=#a4885c]друку[/color], щоб зберегти результат сканування і мати змогу звертатися до нього пізніше.

  Після відкриття нового вузла ви можете витягти очки з артефакту, використовуючи кнопку [color=#a4885c]Екстракція[/color].

  ## Збирання артефактів
  <GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Фрагмент артефакту"/>

  Можливо зібрати кілька фрагментів артефактів та зібрати їх у працюючий артефакт. Ви можете попросити ці фрагменти у відділу Порятунку, який зазвичай знаходить їх під час видобутку астероїдів або експедицій.

  ## Зміщення переміщень
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
  </Box>
  Артефакти, розміщені на вершині живленого аналізатора артефактів, піддаються впливу зміщення, яке впливає на те, до якого вузла вони перейдуть після активації. Зміщення можна встановити у консолі артефактів.

  Існує два типи зміщення:
  - [color=#a4885c]Вгору:[/color] віддає перевагу вузлам, ближчим до початку. Результатом є зменшення глибини.
  - [color=#a4885c]Вниз:[/color] віддає перевагу вузлам, що знаходяться далі від початку. Результатом є збільшення глибини.
</Document>
