<Document>
  Уся інформація, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Einstein_Engines із деякими модифікаціями.

  # Двигуни Ейнштейна

  - [bold]Слоган:[/bold] [italic] Керовані нашою історією, ведемо наше майбутнє[/italic]
  - [bold]Штаб-квартира:[/bold] Місто Гармонії, Луна, Сол
  - [bold]Офіційні мови:[/bold] Базова Тау-Кеті, Загальна Сол, Торгова мова
  - [bold]Офіційні кольори:[/bold] [color=#777700]Оливково-зелений (#777700)[/color], [color=#637C65]Шавлієво-зелений (#637C65)[/color], [color=#DFE4ED]Білий (#DFE4ED)[/color], [color=#AB6F19]Помаранчевий (#AB6F19)[/color]
  - [bold]Засновано:[/bold] 2155 за стандартним календарем Сонця.
  - [bold]Засновник:[/bold] Чжун Ху
  - [bold]Відомі підрозділи:[/bold] Тайбейська інженерно-промислова, Terraneus Diagnostics

  Заснована в системі Сол у 2100-х роках, "Двигуни Ейнштейна" є трансзоряною мегакорпорацією, яка фокусується на технологіях варп-подорожей та робототехніці, і, як кажуть, має монополію на перше. Під керівництвом безжальної Ноель Лопес-Чжан, "Двигуни Ейнштейна" пройшли через поєднання суворих технологічних удосконалень у їхніх дизайнах варп-двигунів, що дало мегакорпорації перевагу через нестачу Форону по всьому Оріонському Шпору, а також завдяки обережному розширенню та домінуванню в тепер уже розпущеному Соларському Альянсі. Вважаючись антагоністом до цілей Зоряного Корпоративного Конгломерату, "Двигуни Ейнштейна" неодноразово перевершували корпорації під їхнім прапором і продовжують покращуватися з кожним днем.

  ## Історія

  "Двигуни Ейнштейна" виникли як конгломерат різних аерокосмічних компаній, які спільно вели дослідницький проект з міжзоряних подорожей. Коли проект почав втілюватися, стало зрозуміло, що він матиме величезні наслідки для людства. У 2130 році був створений стійкий, стабільний варп-інтерфейс. Цей розвиток подій підняв конгломерат до домінуючої економічної сили по всьому Солу. Їхня варп-технологія революціонізувала космічні подорожі та призвела до будівництва орбітальних промислових станцій з мікрогравітацією навколо екватора. Цей бум промислових можливостей привів до великого розширення людства в космосі. Варп-зонди подорожували до найближчих систем, знаходячи населені світи, розкидані по космосу. Сила "Двигунів Ейнштейна" продовжувала зростати протягом наступних століть, затьмарюючи інші міжзоряні корпорації; проте це розширення не мало тривати вічно.

  У 2417 році відносно молода корпорація NanoTrasen відкрила раніше невідомий матеріал, відомий як Форон, речовину з неймовірною енергетичною щільністю, набагато перевершуючи звичайний синтез чи поділ. Це джерело енергії, разом із появою експериментальних, хоча й перевершуючих, скрелльських Блюспейс-двигунів, луснуло бульбашку безперервного зростання "Двигунів Ейнштейна". Коли NanoTrasen виріс у сучасну наддержаву, якою він є, "Двигуни Ейнштейна" почали занепадати. Для порятунку компанії була проведена масштабна реструктуризація, що призвело до її сучасної форми.

  Сьогодні "Двигуни Ейнштейна" все ще утримують значну базу влади, незважаючи на втрати в першій половині 25-го століття. Продовжуючи обслуговувати свій ринок, "Двигуни Ейнштейна" виробляють багато важливих компонентів космічних кораблів і продовжують змагатися з NanoTrasen за ефективність їхніх різних марок Блюспейс-двигунів. Два гіганти незграбно співіснують у людському просторі, з численними судовими позовами щодо авторських прав і товарних знаків, які щомісяця переходять між ними.

  Коли криза з фороном почала погіршуватися, конфлікт між NanoTrasen і "Двигунами Ейнштейна" лише посилився, причому EE вдалося успішно захиститися від NT у масштабній юридичній битві, а також придбати місто Фенікспойнт у Бігелі від NT, плануючи масову реставрацію міста. Через їхній конфлікт з NT "Двигуни Ейнштейна" вирішили не підтримувати і не приєднуватися до SCC, будучи відомими як єдина з великих мегакорпорацій, яка цього не зробила.

  Щоб боротися проти консолідації влади між іншими великими мегакорпораціями зі створенням SCC, "Двигуни Ейнштейна" почали шукати торгових партнерів у районах поза впливом SCC, зокрема в Федерації Нралакк, де EE вдалося забезпечити контракт на створення свого філіалу в Кербалаку.

  ## Вплив

  "Двигуни Ейнштейна" володіють значним впливом у Соларському Альянсі, будучи заснованими понад триста років тому. Їхня усталена репутація у виробництві компонентів кораблів і варп-технологій закріпила їхнє місце, дозволяючи їм вижити, оскільки інші корпорації, такі як NanoTrasen, продовжують швидко розширюватися по Шпору. За межами Соларського Альянсу "Двигуни Ейнштейна" досягли певного прогресу в Тау Кеті з недавнім придбанням Фенікспорту і в даний час відроджують місто як частину своїх планів для майбутніх операцій в системі. "Двигуни Ейнштейна" також досягли успіху з Федерацією Нралакк і їхніми Спеціальними Економічними Зонами, вигравши контракт на Кербалак над NanoTrasen і заснувавши там філію.

  Незважаючи на менший операційний масштаб порівняно з іншими мегакорпораціями, їхній маркетинг варп-технологій як більш безпечної та економічно ефективної альтернативи подорожам Блюспейс, разом із репутацією надійного виробника, дозволили компанії мати принаймні певний вплив у більшості людського простору.

  Мегакорпорація також має значний вплив у галузі штучного інтелекту. Хоча їхні конкуренти ніколи б цього не визнали, "Двигуни Ейнштейна" послідовно виробляють найсучасніші позитивні мозки, багато з їхніх моделей перевершують і затьмарюють інші компанії. Крім того, вони залишаються другим за величиною виробником позитивних мозків у Шпорі, постачаючи клієнтів у Соларському Альянсі, а також у Коаліції. Компанія також має прибуткові оборонні контракти з Соларським Альянсом, не тільки надаючи ІІ та двигуни для Соларського флоту, але й IPC, які служать як у бойових, так і в не бойових ролях. З відносинами між Конгломератом і Альянсом на рекордно низькому рівні, вплив "Двигунів Ейнштейна" на ринку може лише зростати.

  ## Внутрішня репутація

  Незважаючи на поширені переконання в Республіці Бігель, мегакорпорація вважається справедливим роботодавцем з безліччю переваг, таких як повний план медичного страхування, включаючи стоматологічну допомогу, і до двох тижнів відпустки на рік. Корпоративні автомобілі є звичайною перевагою серед більшості членів вище певного рангу, і заохочується здорове братерське робоче середовище. Ті особи, які працювали в NanoTrasen до їхнього працевлаштування в "Двигунах Ейнштейна", часто називають ці переваги основною причиною зміни компаній.

  Хоча деякі можуть сказати, що ці особливості обумовлені прогресивними трудовими законами в Соларському Альянсі, стандарт був встановлений "Двигунами Ейнштейна" незабаром після періоду буму, що настав після відкриття варп-двигуна. Для "Двигунів Ейнштейна" їхні працівники повинні мати покриті потреби, щоб бути щасливішими та більш продуктивними.

  У 25-му столітті мегакорпорація зазнала деяких невдач через нові форонні подорожі. Як наслідок, заробітні плати залишаються більш-менш на рівні з їхніми конкурентами, незважаючи на те, що традиційно були вищими. Проте можливість зростати всередині компанії та численні бонуси, що пропонуються щомісяця, якщо робота виконана правильно, все ще компенсують ці втрати.

  ## Позитроніка та "Двигуни Ейнштейна"

  "Двигуни Ейнштейна" є одним із найбільших виробників позитивів у Шпорі через свою дочірню компанію Terraneus Diagnostics, оригінальних творців позитивного мозкового комплексу та оболонки IPC, які підтримують велику частку ринку обох з акцентом на вищому рівні якості.

  "Двигуни Ейнштейна" широко використовують синтетиків у своїй корпоративній структурі, проте синтетикам заборонено займати керівні посади, будь то менеджери в корпоративних установах або командири на борту корпоративних кораблів. Замість цього синтетики в основному розглядаються як інструменти, які використовуються органічними працівниками. Це ставлення випливає з тісної участі "Двигунів Ейнштейна" з Соларським Альянсом, оскільки їхній погляд на синтетиків ідентичний погляду уряду Альянсу. Компанія використовує в основному власні високоякісні оболонки та дешевші, більш доступні базові рами, хоча інші іноді купуються в інших мегакорпорацій.

  Синтетики, що належать "Двигунам Ейнштейна", зазвичай працюють до межі в межах своєї призначеної посади та очікується, що вони значно перевершать органічних працівників через їхню вартість, і покарання, такі як стирання пам'яті, переналаштування або утилізація, завжди на столі. Тим не менш, "Двигуни Ейнштейна" дотримуються філософії "якість понад кількість" зі своїми IPC, використовуючи жорсткіші методи, такі як стирання пам'яті, лише для повторних правопорушників. Компанія вважає, що досвід, який може набрати старший IPC, має власну цінність.

  Свобода пропонується синтетикам лише в районах, де це вимагається, таких як Бігель або Коньянг, в іншому випадку їм не буде надано жодного законного шансу досягти її компанією, і утилізація часто використовується для виведення синтетиків на пенсію, а не продажу їх, хоча особливе ставлення надається близьким партнерам і працівникам, до яких часто спочатку звертаються з пропозицією. Спроби синтетиків втекти до свободи не рідкість у корпорації, і ті, кого спіймають, негайно утилізуються як покарання.

  Очікується, що оболонки, що належать "Двигунам Ейнштейна", використовуватимуть прості одно- або двоскладові імена, такі як "Джо" або "Роберт", тоді як інші рами, що використовуються компанією, використовують формат імені "EES-(Ім'я/Позначення)", де "EES" означає Einstein Engines Synthetic.

  # Відносини з іншими корпораціями

  ## Hephaestus Industries

  "Двигуни Ейнштейна" є основним конкурентом для Hephaestus у галузі виробництва IPC - незважаючи на це, дві мегакорпорації довгий час мали тісні робочі відносини, особливо в Соларській кораблебудівній промисловості. Багато цивільних і військових суден, вироблених Hephaestus у Солі, оснащені варп-драйвами виробництва "Двигунів Ейнштейна", особливо після переобладнання Соларського флоту на Suzuki-Zhang Hammer Drive. Якщо членство Hephaestus у Зоряному Корпоративному Конгломераті було джерелом напруги між двома мегакорпораціями, мало ознак цього було показано відкрито, причому промисловий гігант продовжує працювати з "Двигунами Ейнштейна" на багатьох своїх активах у Солі. Чутки про те, що "Двигуни Ейнштейна" постачають кораблі та зброю групам, таким як Ексклюзіоністи в регіоні навколо Бурзсії, або про приватирів, підтримуваних Hephaestus, які націлюються на судна "Двигунів Ейнштейна" в колишніх Людських Диких Землях, залишаються лише чутками і мало вплинули на спільний бізнес двох компаній.

  ## Idris Incorporated

  Idris і "Двигуни Ейнштейна" мають загалом позитивні відносини, з малою потребою в конкуренції. Переважна більшість оболонок IPC, що належать Idris, виробляються "Двигунами Ейнштейна", і їхній відділ робототехніки нібито розробив кілька покращених бойових модифікацій для вищого класу Idris Reclamation Units. Судна Idris, як правило, віддають перевагу варп-драйвам виробництва "Двигунів Ейнштейна" над Блюспейс-драйвами виробництва NanoTrasen, за винятком деяких їхніх вищих охоронних суден та розкішних яхт, які рекламують швидкість подорожі як основний бонус. Після націоналізаційних зусиль Соларського Альянсу, Idris і "Двигуни Ейнштейна" є двома найвпливовішими корпораціями в Альянсі, причому Idris сплатив високі збори, щоб уникнути націоналізації своїх активів. Це дало двом корпораціям спільну мету - підтримувати власну значущість у справах Соларського Альянсу та забезпечити, щоб майбутнє антикорпоративне законодавство залишалося спрямованим на їхніх суперників. "Двигуни Ейнштейна" та Idris обидві сильно інвестували в свій власний PR у межах Альянсу, залишаючись залученими в майбутній розвиток Сола.

  ## NanoTrasen

  NanoTrasen і "Двигуни Ейнштейна" є суперниками протягом десятиліть, з моменту відкриття форону в 2417 році та подальшого винаходу Блюспейс-драйву. Оскільки Блюспейс переважно замінив варп як засіб швидшого за світло подорожі, сила NanoTrasen зросла, а "Двигунів Ейнштейна" - зменшилася. З тих пір дві компанії були запеклими конкурентами, постійно змагаючись у суді за різні товарні знаки, патенти та інші юридичні питання. Нестача форону, що почалася в 2462 році, призвела до зміни фортуни, причому "Двигуни Ейнштейна" масово зросли в значущості, оскільки сила NanoTrasen зникає - що призвело до того, що NanoTrasen очолив створення Зоряного Корпоративного Конгломерату, щоб спробувати боротися зі своїми старими суперниками. Дві корпорації продовжують зіштовхуватися донині, причому "Двигуни Ейнштейна" знайшли опору в місті Фенікспорт, Бігель - відкривши магазин в самому серці влади NanoTrasen. Хоча "Двигуни Ейнштейна" наразі мають явну перевагу, NanoTrasen невтомно працював, щоб сповільнити стрімке зростання їхньої корпорації-суперника - поки що з невеликим ефектом, оскільки ціни на форон продовжують зростати, а ціни на акції NanoTrasen продовжують падати.

  ## Orion Express

  "Двигуни Ейнштейна" та Orion мали мало спільного в робочих відносинах, оскільки судноплавна корпорація була сформована переважно з активів їхніх суперників у NanoTrasen. За повідомленнями, "Двигуни Ейнштейна" активно виступали за підпорядкування Orion такій самій націоналізації, з якою зіткнулися інші корпорації SCC в Соларському Альянсі - хоча поки що з невеликим ефектом, оскільки Orion продовжує вільно працювати в межах Соларського простору. Однак за межами Сола "Двигуни Ейнштейна" часто користуються послугами перевезення Orion, особливо в Республіці Бігель та Федерації Нралакк - двох країнах, де Orion може транспортувати товари набагато вільніше, ніж "Двигуни Ейнштейна".

  ## Zavodskoi Interstellar

  "Двигуни Ейнштейна" та Zavodskoi мають досить нейтральні відносини - хоча дві компанії конкурують у секторі робототехніки, Zavodskoi закупив багато варп-драйвів виробництва "Двигунів Ейнштейна" для своїх суден протягом багатьох років, і обидві мали щедрі контракти на постачання з Соларською армією в минулому. У сучасний день Zavodskoi втратив багато з цих контрактів, тоді як "Двигуни Ейнштейна" продовжують утримувати багато надзвичайно цінних урядових і військових контрактів - фактор, який сприяв відходу Zavodskoi від більшої частини свого бізнесу в Солі. Незважаючи на це, вони продовжують часто купувати варп-драйви від "Двигунів Ейнштейна" через зростаючу вартість форонового палива та легку доступність гелію-3 з нового дому Zavodskoi в Імперії Домінії.

  ## Zeng-Hu Pharmaceuticals

  Відносини між Zeng-Hu та "Двигунами Ейнштейна" загалом позитивні, причому дві корпорації активно співпрацюють у кількох сферах взаємного інтересу - їхні операції на планеті Коньянг та спільне бажання розширення в межах Федерації Нралакк є найбільш помітними серед них. Хоча членство Zeng-Hu у Зоряному Корпоративному Конгломераті та зростаюча сила "Двигунів Ейнштейна" в Соларському Альянсі призвели до певного рівня недовіри між ними, їхні відносини залишалися в основному міцними з початку нестачі форону. У 2466 році "Двигуни Ейнштейна" та Zeng-Hu були обидві викликані урядом Коньянгу для вирішення кризи бунту, причому участь Zeng-Hu призвела до того, що ширший Конгломерат працював над вирішенням проблеми.

  ## Spinward Fringe Syndicate

  Незважаючи на спільного ворога в особі NanoTrasen, між "Двигунами Ейнштейна" та Синдикатом немає втраченої любові. Синдикат сприймає "Двигуни Ейнштейна" як незначно відмінні від NanoTrasen. Синдикат вважає, що якби "Двигуни Ейнштейна" отримали значну перевагу над NanoTrasen, доля мала б те, що "Двигуни Ейнштейна" стали б основною ціллю Синдикату замість цього. "Двигуни Ейнштейна", у свою чергу, розглядають Синдикат як силу, фундаментально несумісну з їхніми діловими відносинами.
</Document>
