<Document>
  Уся інформація, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Hephaestus_Industries із деякими модифікаціями.

  # Важка промисловість Гефеста

  - [bold]Слоган:[/bold] [italic]Ковадло, на якому формується світ[/italic]
  - [bold]Штаб-квартира:[/bold] Куа Сонг, Новий Хайфонг, Соларський Альянс
  - [bold]Офіційні мови:[/bold] Вільна мова, Базова Тау-Кеті, Загальна Сол, Сінта'Унаті
  - [bold]Офіційні кольори:[/bold] [color=#ab6f19]Помаранчевий (#ab6f19)[/color], [color=#263e23]Зелений (#263e23)[/color]
  - [bold]Засновано:[/bold] 2137 за Стандартним Соларським календарем.
  - [bold]Засновник:[/bold] Роберт Клермонт
  - [bold]Відомі філії:[/bold] Виробнича група Сіон, відомі альянси з Гегемонією Ізвескі.

  "Промисловість Гефеста" є однією з найвидатніших мегакорпорацій в Оріонському Шпорі. Вони відповідають за більшість виробничих потужностей міжзоряних фракцій, маючи об'єкти в Коаліції Колоній, Республіці Бігель, Нації Ізвескі та кількох інших прикордонних колоніях. Їм вдалося забезпечити собі стабільну основу, постійно зростаючи навіть перед обличчям Соларського колапсу, нестачі форону та передбачуваної неминучої економічної рецесії, яка загрожує Оріонському Шпору. Вони роблять значний внесок у галузі робототехніки, а також досліджень і розробок зорельотів.

  ## Історія

  Спочатку заснована в 2137 році, через сім років після появи варп-технології, "Гефест Аеронавтика" була сформована з конгломерату кількох занепадаючих аерокосмічних компаній. Вони об'єднали свої активи та експертизу в спробі утримати нішу на ринку FTL. З огляду на зростаючий стан розширення та дослідження людства, "Гефест" отримує прибуток, розробляючи та продаючи варп-двигуни, з сильною конкуренцією між ними та "Двигунами Ейнштейна".

  Коли в 2260 році вибухнула Друга Велика Депресія, "Гефест" не мав іншого вибору, окрім як подати заявки на масові фінансові рятування. Ледве врятувавши свою компанію від прірви банкрутства, вони змістили фокус з варп-подорожей на індустріалізацію. З роками вони забезпечили все більше промислових центрів від багатьох інших малих виробників, як наземних, так і орбітальних. Визнаючи присутність "Гефеста" разом із зростаючим неспокоєм на фронтирі в той час, Соларський Альянс пообіцяв їм комісії за надання їм воєнних машин; зорельотів, зброї та броні. "Гефест" із радістю погодився. Кожні кілька років ще одна менша виробнича компанія та їхні активи захоплюються "Гефестом". До 2400 року "Промисловість Гефеста" стала виробником номер один у всіх внутрішніх колоніях, володіючи майже стовідсотковою важкою промисловістю. Володіючи двома величезними орбітальними фабриками в системі Сол та ще однією, що будується в Тау Кеті, було зрозуміло, хто є промисловою силою людства. Однак "Нанотрасен" швидко взявся за справу, і коли вони заявили права на Романовичеву хмару та відкрили ключовий ресурс форон, "Гефест" був змушений знову шукати інший шлях прибутку.

  Після відкриття скреллів і впровадження штучного інтелекту "Гефест" почав зміщувати свій дослідницький фокус з обробки мінералів і дизайну двигунів на робототехніку. Присвячення кількох дослідницьких станцій цьому проекту призвело до того, що їхні об'єкти, головним чином їхні фабрики, були перебудовані для видалення непотрібних систем і створення місця для оптимізованих ядер центрального інтелекту, а також присвячення кількох виробничих ліній створенню комерціалізованих роботів робочої сили.

  Після відкриття унатхів і піднесення Нації Ізвескі на галактичну арену, "Нанотрасен" як корпорація відійшла від молодої національної держави, зосередившись замість цього на питаннях ближче до людства. "Гефест" заповнив цей вакуум, залишений "Нанотрасеном", ставши єдиною мегакорпорацією, яка має Гільдійну Хартію Гегемонії, що дозволило їм діяти в межах нації. Після років метань, намагаючись адаптуватися до застарілої феодальної системи гільдій, що використовувалася Гегемонією, "Гефест" зрештою стабілізувався, адаптувавшись до гільдійної системи за допомогою Юкала Т’закала, який на той час був адміністратором сектора для Гегемонії. Повільно, але впевнено корпорація проклала свій шлях до впливу на націю, поки в 2465 році, в розпал нестачі форону, не зіграла свою переможну карту. Викупивши решту гегемонічних гільдій в обмін на те, щоб вони стали дочірніми компаніями "Промисловості Гефеста", мегакорпорація отримала монополію над економікою маленької нації, все ще під прикриттям допомоги їй.

  Розкриття Зоряного Корпоративного Конгломерату побачило "Промисловість Гефеста" як одного з його видатних членів, будучи основою важкої промисловості колосальної міжзоряної корпорації та додаючи до її флотів через масивний промисловий підрозділ "Промисловості Гефеста" — однак відсутність співпраці з "Двигунами Ейнштейна" зменшила продуктивність і змусила мегакорпорацію працювати з "Нанотрасеном" і "Заводською Міжзоряною" для відтворення субсвітлових, варп-двигунів і блюспейс-двигунів з зниженою ефективністю.

  Сьогодні "Промисловість Гефеста" є найбільшим постачальником важкої промисловості для Оріонського Шпору, очолювана харизматичним і рішучим генеральним директором Тітаніусом Ейсоном. Від Нового Хайфонгу до Бурзії і тепер аж до Трету, їхні фабрики безперервно працюють, постійно виробляючи все і майже все, що використовується в сучасному світі. Їх також підтримує передовий відділ робототехніки, який виробляє нові технології для штучного інтелекту та комерціалізованих роботів для робочого та військового світу. Нещодавно "Промисловість Гефеста" пообіцяла принести нову хвилю колонізації фронтиру та обіцяє підтримку борючимся колоніям. Це, звичайно, не від чистого серця. Ці колонії будуть зобов'язані надавати ресурси "Гефесту" в обмін на підтримку компанії.

  ## Вплив

  "Промисловість Гефеста" є найбільшим виробником загальних товарів у відомому всесвіті. Її охоплення простягається по всьому Оріонському Шпору, і практично всі сучасні, а часто й антикварні, утиліти зобов'язані своїм створенням їй. Вона є найбільш затребуваним виробником важкого промислового обладнання та зорельотів.

  Чиста сила впливу "Гефеста" найбільш чітко видно в Нації Ізвескі, де "Гефест" має задушливу монополію над економікою нації, будучи єдиним легальним експортером та імпортером, а також тримаючи всю продукцію Нації Ізвескі у своїх руках. Все, що вимагає більше, ніж феодальні селяни для виробництва, обслуговування або будівництва, керується "Промисловістю Гефеста" та її дочірніми компаніями.

  З піднесенням Ейсона на передній план, "Промисловість Гефеста" як робоча сила є втіленням звичайного робітника, сімейної людини та лояльності до компанії як до другої родини. Таким чином, вони інклюзивні до кожного виду, вітаючи всіх, хто бажає приєднатися до сім'ї, при цьому "винагороджуючи" важку та грубу роботу, зазвичай делеговану видам, окрім людей та скреллів: ці види зазвичай займають наглядові та логістичні ролі. Незважаючи на це, інтенсивна лояльність унатхів як виду та їхнє сильне почуття честі та сім'ї зробили їх швидкими фаворитами серед компанії, що дозволило їм піднятися самостійно. Незалежно від того, де ви працюєте, очікуйте щедрий пакет пільг у відповідь: оплачуваний відпустку, лікарняні, страхування компанії для захисту на місці та поза ним, та безліч більш локалізованих пунктів.

  Корпоративна структура працює на користь працівників також. Ті, хто купує акції компанії та працює зсередини, незалежно від позиції, не тільки повинні очікувати типові дивіденди, що з ними приходять, але й підвищені пільги, які додаються до існуючих. "Гефест" майже вважається дивом, коли мова йде про це. Наглядачі часто підкреслюють цінність цих акцій та активно говорять про них у більш невимушених обстановках, створюючи атмосферу, що заохочує працівників купуватися в компанію. Результатом є те, що одна акція коштує набагато більше, ніж, ймовірно, є — і є недосяжною для більшості людей на нижній сходинці корпоративної драбини.

  Однак "Гефест" не без своїх недоліків. Їхня щедрість часто використовується проти працівників, стверджуючи, що нелояльність до компанії є її найбільшим ворогом. Наглядачі активно заохочують людей видавати інших, які намагаються організувати профспілки або іншим чином підірвати компанію, щоб заохотити лояльність на підлозі майстра. Аналогічно, ті, кого знаходять, говорячи про "Проблеми Хімео" або "Проблеми Нового Хайфонгу", зазвичай виявляють, що їх негайно звільняють з мізерним вихідним пакетом. Незважаючи на це, або, можливо, через усе це, вони залишаються однією з найбільших та найвпливовіших корпорацій в Оріонському Шпорі.

  Крім того, "Гефест" почав здобувати погану репутацію як найбільш руйнівна корпорація для екосистем планет. Хімео, можливо, є найбільш кричущим прикладом, ця мегакорпорація готова йти на будь-які кінці, щоб утримати "іржавий пояс" в русі. Інші планети, які наздоганяють цей стан справ, включають Новий Хайфонг, Ерідані I, Бурзію та нещодавно Оуереа. Ще багато інших знаходять свій шлях до того, щоб стати новим покритим смогом членом цієї фабричної сім'ї. Щоб зробити ситуацію гіршою, "Гефест" мало звертає увагу на людей планети в цих позиціях за межами компанії; жителям Ерідані I доводиться купувати власне фільтроване повітря та маски при пересуванні поверхнею, а жителі Нового Хайфонгу зазвичай страждають від клаустрофобії та астми через переповнені та жахливі повітряні умови на планеті.

  Простими словами, "Промисловість Гефеста" є унікальним випадком серед корпорацій, де повага та лояльність відіграють важливу роль у підйомі по кар'єрних сходах. Потрібно заробити свої зв'язки, видаючи інших, інвестуючи в компанію або іншим чином доводячи свою лояльність, щоб зробити будь-який різкий стрибок, що робить її дуже лінійною корпоративною драбиною. Чим вищий ранг індивіда, тим старшим він повинен бути, причому основні керівники є найстаршими серед них. У цьому сенсі "Гефест" вважається найміцнішим фундаментом, який коли-небудь будувала цивілізація з такою кількістю довіри та давньої мудрості, їхнє просте прагнення до корпоративної жадібності, принаймні публічно, давно реформовано в одне з миру та процвітання.

  ## Позитроніка та "Промисловість Гефеста"

  "Промисловість Гефеста" здійснює величезний контроль над вторинним виробництвом майже всіх Інтегрованих Позитронних Шасі по всій галактиці. Її титанічні космічні фабрики здатні друкувати повні позитивні рами, хоча встановлення позитивних мозків здійснюється в спеціалізованих робототехнічних лабораторіях. Майже будь-яка рама будь-якого дизайну може бути замовлена в "Промисловості Гефеста" для її будівництва. "Промисловість Гефеста" може занурити пальці в величезну частину життя населення IPC завдяки фінансовій участі — бігельського чи іншого.

  IPC присутні на всіх рівнях "Гефеста", від простого видобувного блоку на Бурзії до командних палуб на борту "Сідіроргеіо". IPC знаходяться в унікальному положенні в компанії через їхній статус як найбільшого виробника, їхню тісно пов'язану корпоративну культуру та велику кількість унатхів, зайнятих у "Гефесті". Ставлення до IPC сильно варіюється залежно від місцевих обставин; наприклад, у Бігелі синтетик може досягти свободи після тривалого періоду служби відповідно до законів цієї системи. З іншого боку, синтетик, застряглий у Бурзії, може постійно перезавантажуватися та бути у власності, поки він зрештою не буде знищений. Найбільш поширені подібності полягають у тому, що від IPC вимагається дуже важка робота, очікується, що вони перевершать своїх органічних колег завдяки своїм природним перевагам.

  Щодо призначення, їх часто розміщують в одній галузі та виконують пов'язані роботи та завдання, поки вони не будуть продані, не стануть вільними або не будуть знищені. Перепризначення може відбутися, зазвичай коли потрібно заповнити термінову посаду. IPC, які отримують свободу, часто пропонують свої старі роботи, якщо компанія вважає їхню продуктивність під час володіння задовільною, заманюючи їх обслуговуванням та іншими такими пільгами. Рентер Макс та інші IPC "Гефеста" є яскравими прикладами IPC, які подолали виклик виживання. Позитроніки, які піднімаються до важливих або високих посад у компанії, часто отримують більше рівності від своїх органічних колег. Це можна пояснити конкурентним, вільним середовищем "Гефеста" та корпоративною драбиною.

  Позитроніки, які працюють на "Промисловість Гефеста" та її дочірні компанії, зазвичай мають агентів виробника. Агент виробника — це призначений діловий партнер, який контролює відповідні IPC та подає запити на обслуговування за довічною гарантією, яка постачається з усіма покупками IPC на мільйони кредитів. Власні IPC часто користуються цією гарантією, особливо продуктивні — бачачи швидку реакцію та механічну допомогу при поломках. Більшість агентів виробника відомі особисто цим позитивам і часто самі є синтетиками. Хоча довічна гарантія теоретично доступна для всіх IPC, обмежені ресурси означають, що керівники часто змушені вибирати, хто отримує обслуговування. У той час як деякий менш відомий IPC отримає смертельний час реакції у тижні на свої гарантійні звіти, якийсь більш примітний або продуктивний, ймовірно, отримає його миттєво. Хоча упередження в системі існує, ефективний IPC добре відображає свого агента виробника, відповідно, вони менш схильні запитувати термінові ремонти або ремонти, які вони вважають незаслуженими. Ця система призводить до легкого способу відсіювання менш успішних і навіть тих, хто займається непотизмом. Врешті-решт, ці гарантії не покривають повну реконструкцію — а непрацездатний, непродуктивний IPC — це на один менше для ремонту.

  Раніше обмежена власними одиницями, ця система була розширена на вільних IPC, які працюють безпосередньо на "Промисловість Гефеста", з позитивами, що працюють на Зоряний Корпоративний Конгломерат, маючи можливість подати заявку на довічну гарантію. Хоча обслуговування майже гарантовано, час очікування руйнівний, причому від вільних IPC очікується, що вони працюватимуть ще важче, ніж їхні колеги, щоб отримати подібне ставлення. Вони також зобов'язані самостійно займатися документацією, особисто з'являючись на об'єктах "Гефеста" для шансу отримати ремонт.
</Document>
