<Document>
  Уся інформація, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Idris_Incorporated із деякими модифікаціями

  # Idris Incorporated

  - [bold]Слоган:[/bold] [italic]Астрономічні цифри. Необмежена влада[/italic]
  - [bold]Штаб-квартира:[/bold] Абіджан, Кот-д'Івуар, Західноафриканський Союз, Земля, Соларський Альянс
  - [bold]Офіційні мови:[/bold] Базова Тау-Кеті, Торгова мова
  - [bold]Офіційні кольори:[/bold] [color=#3A6F6F]Тіловий (#3A6F6F)[/color], [color=#00d1d4]Ціан (#00d1d4)[/color], Чорний (#1e2221), [color=#E0F0F0]Білий (#E0F0F0)[/color]
  - [bold]Засновано:[/bold] 2152 за стандартним Соларським календарем.
  - [bold]Засновник:[/bold] Вільям Ідріс
  - [bold]Відомі філії:[/bold] Celestial Cruises, Caishen Jewellers, Le Soleil Royal

  Idris Incorporated є міжзоряним корпоративним банком зі штаб-квартирою в Соларському Альянсі, хоча після Соларського колапсу його філія в Республіці Бігель виросла і стала його найпомітнішою базою операцій. Представляючи найбільшу банківську установу в Оріонському Шпорі, вони мають практичну монополію на банківські та фінансові послуги по всьому людському простору. Фінансові поради Idris вважаються мільйонами бізнесів майже божественним керівництвом, банк здатний передбачати, впливати і навіть контролювати потік фондових ринків у Солі і за його межами, часто використовуючи цю владу для зміни ситуацій і створення сприятливих можливостей. Оскільки надання безпечного зберігання кредитів для приватних осіб, корпорацій та урядів вимагає надійної присутності безпеки, Idris має одну з найбільших приватних охоронних сил, розповсюджену по величезній кількості об'єктів, сховищ, банків та комерційних закладів. Для цього було розроблено значний синтетичний підрозділ для посилення та участі в різних видах діяльності, найпомітніше в стягненні боргів.

  Крім того, компанія керує низкою мереж розкішних товарів, готелів та висококласних розважальних центрів у багатьох світах по всьому Шпору, розширюючи свою клієнтську базу та стаючи основним постачальником для могутніх та впливових еліт усіх рівнів та смаків.

  ## Історія

  Idris Incorporated була заснована в Кот-д'Івуарі американсько-івуарійським інвестором Вільямом Ідрісом у 2152 році, коли зростав тиск на створення безпечного способу зберігання кредитів та їх передачі між сонячними системами. Idris Trust була на той час однією з небагатьох банківських установ, які пропонували міжзоряні послуги на базі в Солі, роблячи її одним з найбільш експериментальних, але надзвичайно зручних виборів для бізнес-фірм. Idris Trust була однією з перших корпорацій, які розширили свою базу операцій до позасонячної колонії Федерації Ерідані, роблячи внесок у поступово розширюваний трансзоряний діапазон.

  Зростаюча урбанізація Бігеля у 2190-х роках та пізніше призвела до збільшення особистого багатства його населення. Багато з цих заможних громадян були кліматичними біженцями із Землі або високопоставленими керівниками, які прагнули отримати частку новозаселеної планети для себе. NanoTrasen, Zeng-Hu Pharmaceuticals та Necropolis Industries захопили ринки досліджень та розробок, тоді як Hephaestus Industries був гігантом у галузі кораблебудування. Але міграція заможної еліти та відносна відсутність ринків, які обслуговували б їх, спонукали родину Ідріс розширитися у сферу розкішних товарів та обслуговування клієнтів, придбавши кілька контрактів на виробництво кораблів від Einstein Engines для створення флоту розкішних круїзних лайнерів та яхт, а також підготувавши інші свої судна для доставки інших продуктів по всьому відомому галактичному простору.

  Idris Trust була перейменована в Idris Incorporated, тим часом викупивши або поглинувши кілька менших розкішних брендів. Її нові напрямки зробили її гігантом на Місяці та в Бігелі. Завдяки силі брендингу, вона швидко розвинула репутацію легендарно ретельних курсів обслуговування, які випустили деяких з найкращих шеф-кухарів та міксологів у людському просторі. Весь цей час кожен покупець був заохочений користуватися банківськими послугами Idris, які поширилися по всьому Шпору, як лісова пожежа, і дали мегакорпорації титул найбільшого банку у відомій галактиці.

  До відкриття позитивного мозку Idris була однією з небагатьох корпорацій, які уникали використання простих роботів для допомоги в обслуговуванні. Компанії вдалося забезпечити лояльність (і страх) багатьох своїх працівників завдяки розкішним зарплатам або хижим кредитним контрактам, а в їхній рекламі наголошувалося на тому, що вони покладалися на чисто людське обслуговування без автоматизації. Але після відкриття позитивного мозку в 2407 році Idris була однією з перших мегакорпорацій, які прийняли лінійку "брендованих" IPC для безпеки, обслуговування та пілотування. Проте компанія славиться своїм першокласним людським персоналом у секторі обслуговування, з багатьма відомими шеф-кухарями та міксологами, які супроводжують керівництво під час їхніх ділових поїздок.

  У сучасний день Idris Incorporated перебуває під керівництвом загадкового новачка Алекса Мейсона, який діє як член Зоряного Корпоративного Конгломерату. Хоча Мейсон, здається, тримає кермо, родина Ідріс все ще стоїть за кулісами, керуючи компанією за своїми незрозумілими та часто безглуздими примхами.

  Банк почав пропонувати бонуси за найм тим, хто працює в інших великих міжзоряних корпораціях, щоб відтягнути людей від їхніх конкурентів. Однак вони все ще борються з NanoTrasen через велику базу співробітників, які в основному використовують банк компанії як метод зберігання коштів, що заважає Idris мати велику кількість клієнтів. Це напружило відносини між NanoTrasen та Idris Incorporated, хоча відносини між Алексом Мейсоном та Мірандою Трасен, за чутками, залишаються такими ж теплими, як завжди.

  ## Вплив та репутація

  Idris Incorporated здійснює контроль над сімома мільйонами великих банків, розкиданих по людському простору та за його межами, і виявила себе практично в кишені кожної великої держави в тій чи іншій формі. Хоча вони не відкрито змагаються з чистою вартістю NanoTrasen, Idris та її послуги можна знайти настільки далеко, наскільки може бачити її грізний конкурент.

  Idris володіє фінансовою інформацією майже кожної людини в галактиці, а також значною кількістю інопланетян. Через це вона є надзвичайно секретною корпорацією, і більша частина інформації про її внутрішні операції прихована за угодами про нерозголошення, які видаються кожному потенційному працівнику. Працівникам Idris заборонено навіть обговорювати їхнє навчання, і є чутки, що компанія погрожує або підкуповує тих, хто говорить негативно про внутрішні процеси або управління компанією, щоб зберегти корпоративний імідж якомога бездоганнішим. Працівники, які себе зарекомендували, часто добре оплачуються, і всі працівники Idris добре навчені.

  За глянцевим, елегантним зовнішнім виглядом "кредит Idris" майже універсально розуміється як контракт, з якого надзвичайно важко вийти. Складна юридична термінологія та довгі умови угоди зазвичай націлені на молодих, відчайдушних, нещасних або на всіх трьох; кілька чуток про програми навчання Idris вказують на те, що вони суворі та вимогливі, з великими штрафами, якщо хтось кидає навчання раніше. Не кажучи вже про репутацію підрозділів безпеки та рекламації Idris, про яких ходять історії, що вони спричиняють переломи кісток та серйозні забої боржникам.

  Будь-які звинувачення у сумнівній поведінці, як правило, розвалюються або вирішуються поза судом за смішні суми грошей. Незважаючи на це, репутація Idris випереджає її, що означає, що мало хто наважиться протистояти одній з найпотужніших мегакорпорацій у світі... якщо тільки вони зможуть знайти будь-які докази цього.

  ## Позитроніка та Idris Incorporated

  Хоча Idris рідко дозволяє вільним IPC з бездоганною історією бути прийнятими в їхній відділ обслуговування, найпоширенішою позитивною присутністю в корпорації є "бренди" власних синтетиків, які працюють у різних відділах компанії.

  Синтетики Idris зазвичай одягнені в тіловий і чорний кольори корпоративної уніформи, і якщо це Оболонки (Shells), зазвичай їх можна відрізнити від людей за стилізованими "швами" на синтетичній шкірі на обличчі та декоративними антенами. У деяких випадках вони розроблені так, щоб фізично вписуватися в населення планети, на якій вони виготовлені або призначені. Оболонки Idris зазвичай носять тіловий макіяж, такий як фарба для обличчя, помада та підводка для очей. Колір шасі не-оболонкових одиниць варіюється від кремового до тілового та чорного. Найчастіше вони запрограмовані з акцентами високого класу лунанців або експатріантів з Сільверсану. Органічні працівники Idris Incorporated у тій самій галузі, що й одиниця Idris (наприклад, охоронець для IRU або директор круїзу для IAU), завжди вважаються такими, що мають вищий ранг, ніж IPC, і очікується, що IPC будуть виконувати накази органічного персоналу, за винятком випадків, коли це безпосередньо суперечить їхньому інстинкту самозбереження або якщо це може призвести до невиправданих втрат для компанії.

  Охоронні синтетики Idris Incorporated, можливо, є найбільш сумнозвісним аспектом корпорації; вони діють як лихварі та холодні, безкомпромісні підрозділи захисту та рекламації активів. Існує два типи синтетиків: Підрозділи Рекламації Idris (Idris Reclamation Units) та Охоронні Підрозділи Idris (Idris Security Units). Обидва типи обслуговуються людськими керівниками, які часто координують "відділи" охоронних підрозділів. Ієрархія між підрозділами рекламації та безпеки часто визначається в кожному окремому випадку керівниками цих підрозділів. Це забезпечує упорядковане та ефективне управління в умовах, коли IPC можуть бути без безпосереднього нагляду своїх людських керівників, наприклад, якщо підрозділи відправляються на інший об'єкт за контрактом.

  Обидва підрозділи рекламації та безпеки ретельно контролюються їхніми людськими керівниками та проходять регулярні перевірки. Очікується єдність та послух, причому поведінка поза нормою часто призводить до втрати будь-якої автономії, яку вони можуть мати, або навіть до стирання пам'яті. Підрозділи безпеки та рекламації Idris очікується носити "плащ підрозділу Idris", який можна знайти в екіпіровці під вкладкою "Xenowear - IPC".

  Підрозділи Рекламації Idris є Оболонками, сконструйованими та запрограмованими для розслідування, допиту та повернення цінних паперів або активів від клієнта, який має заборгованість. Вони також наймаються для корпоративної розвідувальної роботи і можуть проводити збір інформації про "проблемних" або "ризикових" співробітників. В інтересах виконання своїх різних директив Підрозділи Рекламації мають дозвіл на використання "розумної сили" проти клієнтів, причому "розумна" означає ніколи не призводити до непоправних травм або смерті. Вони зазвичай працюють у командах з двох одиниць, які можуть мати тематичні імена та зовнішність. Підрозділи Рекламації позначаються префіксом IRU-Ім'я.

  Коли потрібна безпека для VIP-заходу або судна, що подорожує в небезпечний простір, розгортаються Охоронні Підрозділи Idris. Охоронні підрозділи зазвичай є базовими моделями або моделями Hephaestus G2, хоча існують Оболонки та моделі G1. Ці команди супроводжуються людським менеджером із захисту активів (який рідко безпосередньо взаємодіє з загрозою), який буде командувати операцією та фіксувати будь-які втрачені активи або пошкодження. Охоронні команди IPC складаються з 2-6 IPC на одного людського керівника. Охоронні підрозділи позначаються префіксом ISU-Ім'я.

  З огляду на делікатний характер їхньої галузі, охоронним синтетикам заборонено купувати свою свободу, і їхній позитивний мозок стирається, коли їх продають. Багато IRU та ISU продаються з рук в руки або здаються в оренду різним корпораціям, які зазвичай використовують їх для охоронної або розслідувальної роботи.

  Майже всі IPC сектору обслуговування Idris є Оболонками, хоча деякі базові та Bishop рами існують як кухарі або пілоти. Вони виконують широкий спектр ролей у корпоративному секторі Idris, від роботи касирами в банках до пілотування круїзних суден та туристичних суден, до обслуговування клієнтів як шеф-кухарі та бармени. Підрозділи обслуговування Idris позначаються префіксом IAU-Ім'я, якщо це пілот, та ICSU-Ім'я, якщо ні.

  Хоча теоретично можливо, щоб підрозділ обслуговування Idris купив свою власну свободу, залежно від їхнього поточного призначення, це надзвичайно рідко та складно. IPC, розміщені в місцях, де їхню свободу можна придбати, пильно контролюються, і зазвичай їх переводять на інші посади з певною регулярністю або коригують їхній контракт, щоб запобігти їхній власній покупці з зібраних коштів.

</Document>
