<Document>
  Уся інформація, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=NanoTrasen_Corporation із деякими модифікаціями.

  # Корпорація "НаноТрасен"

  - [bold]Слоган:[/bold] [italic]Лідер у всьому, що стосується форону![/italic]
  - [bold]Штаб-квартира:[/bold] Місто Менделл, Бігель, Республіка Бігель
  - [bold]Офіційні мови:[/bold] Базова Тау-Кеті, Загальна Сол, Торгова мова
  - [bold]Офіційні кольори:[/bold] [color=#3d4f66]Темно-синій (#3d4f66)[/color], Чорний (#282828), [color=#dfe4ed]Білий (#dfe4ed)[/color]
  - [bold]Засновано:[/bold] 2366 за Стандартним Соларським календарем.
  - [bold]Засновник:[/bold] Ксав'єр Трасен
  - [bold]Відомі філії:[/bold] Корпорація Getmore, Hazel Electromotive, Ingi Usang Entertainment, Nexus Corporate Security, Five Points Armory.

  Вважається найбільшою мегакорпорацією в Оріонському Шпорі, багато хто буде виконувати завдання "НаноТрасен" — прямо чи опосередковано. Спочатку біотехнічна дослідницька компанія, вона швидко зросла в розмірах після відкриття форону. Монополія корпорації на ресурс підняла її на перший план, де вона залишається протягом останніх сорока з гаком років. Її стрімке піднесення спонукало багато допитливих очей виявити докази досить сумнівних дій, з чутками про те, що вони інспірували війни на Адхомаї та Могесі в спробі експлуатувати види заради прибутку.

  Влада "НаноТрасен" з тих пір почала коливатися, оскільки їхня здатність постачати форон зменшилася — що призвело до значного зменшення їхнього прибутку. Хоча корпорація намагалася якнайкраще приховати свій занепад, фасад почав руйнуватися, і пильні особи можуть бачити її вразливість.

  Незважаючи на наслідки нестачі форону для мегакорпорації, "НаноТрасен" вдалося закріпитися як важливий член новоствореного Зоряного Корпоративного Конгломерату (SCC), причому Міранда Трасен виступає як Виконуючий обов'язки Директора з Операцій — що дозволило підсилити компанію та закріпити себе як домінуючу корпоративну присутність в Оріонському Шпорі.

  ## Історія

  Спочатку заснована в 2366 році, ще не відома "НаноТрасен" була невеликою компанією, що займалася генетичними дослідженнями та розробками на Марсі. Ксав'єр Трасен, Головний Виконавець Операцій для "НаноТрасен" (а також її засновник), зумів підняти молодшу корпорацію через ранги після агресивного використання бізнес-тактик та ефективних методів патентування для викупу або знищення місцевої конкуренції. До кінця століття "НаноТрасен" накопичила достатньо капіталу, щоб розпочати свої операції на Бігелі, навіть зумівши забезпечити права на видобуток у Тау Кеті.

  Лише після відкриття форону в 2417 році "НаноТрасен" стала відомою назвою. Відкриття рожевих кристалів у Романовичевій Хмарі та подальше усвідомлення їхнього енергетичного потенціалу швидко дозволили "НаноТрасен" стати трансзоряною сутністю. Агресивна експлуатація нових ресурсів, а також продовження ворожих бізнес-тактик підсилили позицію "НаноТрасен" у Тау Кеті. Можливості форону зробили майже всі інші форми подорожей застарілими, з відкриттям Блюспейс-двигуна, що довело варп до повільного, марного та неприбуткового в світлі цього відкриття.

  Нове багатство "НаноТрасен" було швидко використане для банкрутства, поглинання або підкупу їхнього шляху до вершини. Влада та сфера впливу "НаноТрасен" зросли експоненційно, з усіма типами активів (станції, об'єкти, кораблі), що з'являються по всьому Оріонському Шпорі. Протягом десятиліття "НаноТрасен" зуміла закріпитися як наймогутніша мегакорпорація, з їхнім впливом, який відчувався майже всюди.

  Проголошення незалежності Бігелем у 2452 році мало великий вплив на "НаноТрасен", і це на краще. Більше не перебуваючи під наглядом чи управлінням Соларського Альянсу, "НаноТрасен" використала вразливість планети, успішно інтегрувавшись в адміністрацію та управління новою республікою. Хоча останнім часом "НаноТрасен" бачить, як її вплив трохи зменшується, вона продовжує панувати завдяки тактичним рішенням та позиціонуванню. Прикладом цього є призначення їхнього генерального директора Міранди Трасен як Виконуючого обов'язки Директора з Операцій для Зоряного Корпоративного Конгломерату.

  ## Вплив

  "НаноТрасен" зуміла проникнути в усі аспекти життя, з її апаратом та працівниками, які знаходяться майже в кожній національній державі по всьому Оріонському Шпорі — будь то їхнє виробництво, дослідження чи орбітальні об'єкти. У наш час майже неможливо не знати, що таке "НаноТрасен" або хто вона. Її монополія на постачання форону в більшому Оріонському Шпорі призвела до суперечливої поведінки, з "НаноТрасен", яка успішно планує та інтегрує себе на позиції влади, через підкуп або прямий викуп політиків, які мають авторитет. Республіка Бігель є гарним прикладом цих заходів, де майже не говориться, що "НаноТрасен" контролює адміністрацію Республіки.

  ## Внутрішня репутація

  "НаноТрасен" вдалося забезпечити різноманітні робочі пільги для своїх працівників, що є поширеною причиною серед багатьох причин їхньої роботи в мегакорпорації. Ці пільги виходять за рамки звичайної зарплати або заробітної плати та включають страхування, гнучкі робочі графіки та інші речі. "НаноТрасен" ще більше зміцнює свої підвищені робочі пільги через подальшу освіту та навчальні курси, які пропонуються Академією "НаноТрасен", з єдиною умовою продовження роботи в мегакорпорації. Крім того, "НаноТрасен" також пропонує субсидовану стоматологічну допомогу.

  # Корпоративні відносини

  ## Einstein Engines

  "НаноТрасен" і "Двигуни Ейнштейна" були суперниками протягом десятиліть, з моменту відкриття форону в 2417 році та подальшого винаходу Блюспейс-двигуна. Оскільки Блюспейс переважно замінив варп як засіб швидшого за світло подорожі, сила "НаноТрасен" зросла, а "Двигунів Ейнштейна" зменшилася. З тих пір дві компанії були запеклими конкурентами, постійно змагаючись у суді за різні товарні знаки, патенти та інші юридичні питання. Нестача форону, що почалася в 2462 році, призвела до зміни фортуни, причому "Двигуни Ейнштейна" масово зросли в значущості, оскільки сила "НаноТрасен" зникає — що призвело до того, що "НаноТрасен" очолив створення Зоряного Корпоративного Конгломерату, щоб спробувати боротися зі своїми старими суперниками. Дві корпорації продовжують зіштовхуватися донині, причому "Двигуни Ейнштейна" знайшли опору в місті Фенікспорт, Бігель — відкривши магазин в самому серці влади "НаноТрасен". Хоча "Двигуни Ейнштейна" наразі мають явну перевагу, "НаноТрасен" невтомно працює, щоб сповільнити стрімке зростання їхньої корпорації-суперника — поки що з невеликим ефектом, оскільки ціни на форон продовжують зростати, а ціни на акції "НаноТрасен" продовжують падати.

  ## Hephaestus Industries

  "НаноТрасен" і "Промисловість Гефеста" ніколи не були особливо запеклими конкурентами, причому форонний гігант купує більшу частину свого обладнання, суден та працівників IPC з фабрик "Гефеста". Однак, оскільки нестача форону продовжується, і сила "НаноТрасен" зменшується, "Гефест" повністю скористався їхнім занепадом. З моменту створення Зоряного Корпоративного Конгломерату "Гефест" значно розширив свою присутність у Республіці Бігель, майже повністю контролюючи доставку на місяці Валькірії та перенісши свою центральну штаб-квартиру до міста Менделл. Розширення "Гефеста" в Гегемонії Ізвескі — захопивши майже повну монополію, яку колись мав "НаноТрасен" у Бігелі — нібито було джерелом великої стурбованості для "НаноТрасен", який, за чутками, фінансує антігегемонічні політичні рухи на планеті Оуереа, щоб послабити позицію "Гефеста" в нації.

  ## Idris Incorporated

  "НаноТрасен" і "Idris" ніколи не були запеклими суперниками, хоча постійна значущість "Idris" у Солі та її розширення в Бігелі призвели до напруженості між двома мегакорпораціями. Оскільки "Idris" розширила свої банківські операції в центрі влади "НаноТрасен", "НаноТрасен" намагався утримати свій банківський бізнес у Тау Кеті, стимулюючи своїх працівників користуватися лише банківськими послугами "НаноТрасен" — незважаючи на багато переваг, які мав "Idris" як конкурент. Поки що "Idris" поступово розширює свою присутність у фінансовому секторі Республіки, багато працівників "НаноТрасен" переходять на використання банків "Idris" всупереч бажанням свого роботодавця. "Idris" почав пропонувати бонуси за найм працівникам "НаноТрасен" у спробі ще більше послабити їхню владу над фінансовим сектором Бігеля, а також створив філії в багатьох колишніх соларських світах Зони Корпоративної Реконструкції, де "НаноТрасен" має набагато менший прямий вплив. Хоча "НаноТрасен" видав мало офіційної відповіді на це, транспортні судна "Idris", здається, часто зазнають нападів піратів у Зоні Реконструкції, і багато хто вважає, що форонний гігант намагається підірвати довіру до відомої безпеки "Idris".

  ## Orion Express

  "НаноТрасен" зробив найбільший внесок у формування "Orion Express", і багато його керівників — колишні співробітники "НаноТрасен". Таким чином, відносини між двома компаніями залишаються теплими, причому "Orion" бере на себе багато контрактів на постачання, що належали "НаноТрасен", по всьому Шпору. Продовження роботи "Orion" у Соларському Альянсі та той факт, що вони продовжують мати справу з "Двигунами Ейнштейна", були джерелом напруженості між двома мегакорпораціями в останні роки — але, незважаючи на це, "НаноТрасен" і "Orion" продовжують тісно співпрацювати по всьому Оріонському Шпору. Хоча індустрія послуг "Orion" стала конкурентом "НаноТрасен", це залишається достатньо малою частиною бізнесу обох компаній, що не стало джерелом напруженості у тісних відносинах, які дві мегакорпорації поділяють.

  ## Zavodskoi Interstellar

  "Заводське Міжзоряне" і "НаноТрасен" підтримують пристойні відносини, з невеликим відкритим конфліктом між двома корпораціями. Однак з початку нестачі форону "Заводське Міжзоряне" повністю скористалося занепадом влади "НаноТрасен" у Республіці Бігель, розширивши свою збройову індустрію в Республіку. З моменту створення Збройних Сил Тау Кеті та переговорів про кілька нових контрактів на постачання з урядом Бігеля, "Заводське Міжзоряне" зуміло забрати велику частину бізнесу у "НаноТрасен" — захопивши позицію "НаноТрасен" як основного постачальника зброї Республіки. Хоча "НаноТрасен" все ще утримує свій оригінальний контракт для Іноземного Легіону Тау Кеті, Мінутмени та Республіканський Флот майже повністю оснащені зброєю, бронею та вакуумними костюмами виробництва "Заводського Міжзоряного". "НаноТрасен" намагався протидіяти цьому впливу через недавнє призначення Натана Трасена на посаду Секретаря Оборони — але навіть з Трасеном на такій престижній посаді, "Заводське Міжзоряне" все ж зуміло забезпечити міцний контроль над військовою індустрією Республіки. "НаноТрасен" кілька разів збільшував фінансування "Nexus Corporate Security" у спробі використовувати їхній новостворений ПВК для підриву бізнесу безпеки "Заводського Міжзоряного" у Зоні Корпоративної Реконструкції, з певним успіхом.

  ## Zeng-Hu Pharmaceuticals

  Хоча "НаноТрасен" і "Zeng-Hu" тісно співпрацюють, дві мегакорпорації мають складну історію. Коли "НаноТрасен" починав, він головним чином працював у біомедичній галузі, в якій "Zeng-Hu" історично був лідером — що призвело до того, що "НаноТрасен" постійно перебував у невигідному становищі перед фармацевтичним гігантом. Відкриття форону призвело до швидкого повороту в напрямку "НаноТрасен", і його численні медичні застосування призвели до того, що "Zeng-Hu" купував великі кількості форону з видобувних операцій "НаноТрасен" у Романовичевій Хмарі. Незважаючи на це, за чутками, генеральний директор "Zeng-Hu" Лікін Хсіао-Лі все ще має образу на "НаноТрасен" за їхні спроби проникнути в сферу впливу "Zeng-Hu" десятиліття тому, навіть коли "Zeng-Hu" намагається зробити те ж саме в Бігелі. Хоча "НаноТрасен" утримує свій контроль над системою охорони здоров'я Тау Кеті, заблокувавши розширення "Zeng-Hu" в судах Республіки, "Zeng-Hu" все більше розширює свої операції в ширшій Зоні Корпоративної Реконструкції — зумівши захопити більшу частку ринку в медичній та фармацевтичній галузях за межами самого Тау Кеті. Через численні медичні та фармацевтичні застосування форону "Zeng-Hu" залишається одним з найбільших покупців дедалі рідкісного елементу у "НаноТрасен", і, за повідомленнями, є одним з найближчих союзників "НаноТрасен" у Зоряному Корпоративному Конгломераті.
</Document>
