<Document>
  Уся інформація, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Orion_Express із деякими змінами.

  # Orion Express

  - [bold]Слоган:[/bold] [italic]Швидше за світло.[/italic]
  - [bold]Штаб-квартира:[/bold] Місто Менделл, Бігель, Республіка Бігель
  - [bold]Офіційні мови:[/bold] Базова Тау-Кеті, Торгова мова
  - [bold]Офіційні кольори:[/bold] Чорний (#414446), [color=#7a6347]Коричневий (#7a6347)[/color], [color=#c3c49e]Срібний (#c3c49e)[/color]
  - [bold]Засновано:[/bold] 2464 за стандартним Соларським календарем.
  - [bold]Засновник:[/bold] Чин-хае Хонг
  - [bold]Відомі філії:[/bold] Zephyr Shipping Company, Meng Logistics Incorporated, Quick-E-Burger

  Заснована в 2464 році, Orion Express є створеною мегакорпорацією, призначеною для управління логістикою для Зоряного Корпоративного Конгломерату в умовах нестачі форону та раптового заплутування ліній постачання, що залишило Конгломерат у боротьбі за більше ресурсів. Її головна філія присвячена вантажним послугам та транспорту, але також має початковий відділ робототехніки, який головним чином зосереджений на промислових синтетиках для допомоги в логістичних місіях. Очікується, що Orion Express стане невід'ємною частиною майбутнього Зоряного Корпоративного Конгломерату, доставляючи постачання та товари по всьому Оріонському Шпору.

  ## Історія
  Створення Зоряного Корпоративного Конгломерату раптово передало кілька станцій, офісів та установок під контроль однієї групи. Хоча канали постачання мегакорпорації були достатні самі по собі, вони швидко були перевантажені величезним простором, який потрібно було покрити. Пропущені відправлення, довгі терміни доставки та загальний хаос переслідували транспорт товарів між різними членами Зоряного Корпоративного Конгломерату. Щоб вирішити цю явну проблему, корпорації (з "НаноТрасен", яка внесла найбільше ресурсів та робочої сили) об'єднали частину своїх вантажних відділів в єдину сутність у 2464 році; Orion Express.

  Поряд з управлінням внутрішніми лініями постачання Зоряного Корпоративного Конгломерату, Orion Express також отримала обов'язок доставки корпоративних товарів своїм покупцям. Інтернет-магазини мегакорпорації були об'єднані в один домен; Orion Express Market. Завдяки цьому, будь-хто, хто планує придбати щось від Зоряного Корпоративного Конгломерату, повинен пройти через постачальника, який усуває конкуренцію для гарантії максимального прибутку. Незліченна кількість працівників тепер працює на численних складах, в ангарах та на кораблях, щоб доставити замовлення вчасно. Жоден регіон не є занадто віддаленим для кур'єрів Orion Express.

  ## Вплив
  Незважаючи на своє недавнє відкриття, Orion Express вже має значний вплив в Оріонському Шпорі. Її флоти є звичним видом у Республіці Бігель та її Зоні Корпоративної Реконструкції, а також у будь-якому місці з присутністю SCC. За межами цих згаданих зон її вплив зменшується, але суттєво зростає з часом, оскільки корпорація робить кроки, щоб проникнути на ринки доставки, які ще не домінують інші корпорації; головним чином це невеликі обсяги доставки та доставка в більш віддалені райони шпору.

  Вона робить це, використовуючи Автоматизовані Станції Orion Express, звичний вид по всьому Шпору; особливо на зовнішніх краях Коаліції та Фронтиру, де послуги Orion Express залежать від звичайних людей та кораблів, які забирають і доставляють посилки один для одного, а Orion Express доставляє лише до автоматизованих станцій та інших пунктів розподілу. Станції, як правило, невеликого розміру, з дуже невеликою кількістю зручностей для екіпажу. Ці станції спричинили деяке тертя між Orion та багатьма планетами фронтиру, оскільки корпорація пропонує свої послуги за надзвичайно завищеними цінами, повільно створюючи монополію на транспортування товарів до ізольованих систем.

  ## Внутрішня репутація
  Orion Express відома тим, що наймає багато некваліфікованих працівників на своїх складах, вантажних депо та суднах доставки. Корпорація рекламує себе потенційним працівникам як "стартовий майданчик" для тих, хто цікавиться індустрією доставки, але не має кваліфікацій, необхідних для вищих посад або навіть нижчих посад в інших мегакорпораціях у Шпорі.

  Хоча Orion Express не платить так добре, як інші мегакорпорації, або не пропонує такі пільги, як оплата понаднормових, працівники компенсуються іншими способами; гнучкі години роботи та TOIL (відгул за роботу в понаднормовий час) є звичними пільгами, що надаються всім працівникам. Ті, хто працює в більш кваліфікованих сферах, таких як машиністи або пілоти, все ще отримують конкурентну оплату, але втрачають деякі пільги, які надають корпорації, такі як "Гефест" або "Заводське Міжзоряне". Незважаючи на цю відсутність оплати та пільг у порівнянні з іншими мегакорпораціями, найнижчі стандарти найму Orion та її недавнє заснування приваблюють людей з усього Шпору, які, можливо, не змогли знайти роботу в мегакорпорації або працювати в мегакорпорації, яка не мала скелетів у шафі, поки не з'явилася Orion. Багато працівників використовували свої позиції в Orion, щоб забезпечити собі засоби до існування, які вони б інакше не змогли б, і хвалять компанію за це, незважаючи на її недоліки, яких у неї багато, окрім поганої оплати та пільг.

  В результаті свого бурхливого народження в SCC, Orion швидко зарекомендувала себе в Шпорі своєю швидкою внутрішньою управлінською стилем та згуртованістю. Посади, накази і навіть зарплати можуть змінюватися щодня, все це служить для максимізації часу доставки та витрат. Для низькорівневого працівника це означає швидко змінюване робоче середовище - для вищих посадовців це означає організацію безкінечних гойдалок "контрольованого хаосу". Пілоти, шахтарі та працівники обслуговування отримують дивовижну кількість автономії, щоб виконувати свої замовлення якомога швидше, що вони повинні робити, інакше вони ризикують бути заміненими безліччю бажаючих кандидатів, які можуть мати драйв і уяву там, де їм бракує повноважень. Більшість часу це пов'язано з важкими вимогами від інших членів SCC, які очікують швидкого виконання своїх замовлень і не бояться погрожувати вищим посадовим особам у компанії. В кінцевому рахунку, лідери Orion Express так само бояться бути заміненими, як і їхні працівники.

  Orion Express намагається просувати робоче середовище, яке є внутрішньо конкурентним, а не зовнішнім, заохочуючи працівників перевершувати квоти та встановлювати особисті цілі, одночасно знеохочуючи міжособистісні конфлікти під час роботи на змішаних об'єктах, таких як SCCV Horizon. Оскільки вона зобов'язана своїм існуванням решті "Chainlink", кінцева мета Orion Express майже завжди підтримувати Зоряний Корпоративний Конгломерат, що призводить до атмосфери, яка постійно штовхає її працівників до покращення та розвитку на всіх рівнях. Політика Orion полягає в розширенні в області, де інші мегакорпорації мають мало або зовсім не присутні, уникаючи прямої конкуренції в місцях, де інші корпорації мають монополію. У випадку, якщо вони повинні увійти на ринок, домінований іншою корпорацією SCC, такою як видобуток, Orion має політику захоплення систем/областей, які виявилися занадто проблемними для інших компаній. На поверхні більшість операцій, здається, працюють зі збитками - але насправді мільйони невеликих, незалежно керованих і створених проектів є тим, що тримає прибутки Orion Express у зеленій зоні.

  # Корпоративні відносини

  ## Einstein Engines
  "Двигуни Ейнштейна" та Orion мали мало спільного в робочих відносинах, оскільки транспортна корпорація була сформована переважно з активів їхніх суперників у "НаноТрасен". За повідомленнями, "Двигуни Ейнштейна" активно виступали за підпорядкування Orion такій самій націоналізації, з якою зіткнулися інші корпорації SCC в Соларському Альянсі - хоча поки що з невеликим ефектом, оскільки Orion продовжує вільно працювати в межах Соларського простору. Однак за межами Сола "Двигуни Ейнштейна" часто користуються послугами доставки Orion, особливо в Республіці Бігель та Федерації Нралакк - двох країнах, де Orion може транспортувати товари набагато вільніше, ніж "Двигуни Ейнштейна".

  ## Hephaestus Industries
  Незважаючи на конкуренцію в гірничодобувній промисловості, "Гефест" та Orion мають мало ворожнечі між собою. Дві корпорації часто співпрацюють у галузі робототехніки, оскільки початковий відділ робототехніки Orion не вважається серйозною загрозою для інвестицій "Гефеста" в тій самій області. З моменту створення Orion Express дві мегакорпорації часто співпрацювали в Республіці Бігель, будуючи кілька спільних заводів на орбіті планети Ріде, щоб збільшити виробництво там. Однак видобуток Orion скоротив бізнес "Гефеста", хоча поки що це залишається невеликим недоліком для промислового титана. До економічного колапсу Гегемонії Ізвескі та подальшого розширення "Гефеста", Orion тісно співпрацював з Гільдією Шахтарів Унатхів, багато лідерів якої бачили участь в Orion як спосіб залишатися конкурентоспроможними з "Гефестом" у Гегемонії. Однак ця домовленість закінчилася з придбанням Гільдії "Гефестом", і тільки ті колишні гільдейці, які відмовилися приєднатися до "Гефеста", все ще займають посади в Orion - за значно меншу оплату, ніж раніше.

  ## Idris Incorporated
  Orion та "Idris" мають мало конкуренції - хоча Orion розширився в сектор послуг, вони націлилися на зовсім іншу клієнтуру, ніж та, на яку орієнтується "Idris". "Idris" покладався на Meng Logistics Incorporated для кількох доставок на Сільверсан до створення Orion Express і, за повідомленнями, виступав за придбання Зоряним Корпоративним Конгломератом малої транспортної компанії в 2463 році. Orion уникнув хвилі націоналізації в Солі, сформувавшись після створення Соларської Корпоративної Адміністрації, але "Idris" використав свій залишковий вплив у Солі проти голосів, які наполягали на тому, щоб Orion підлягав тим самим суворим покаранням, що й решта SCC - забезпечивши, принаймні поки що, що Orion продовжує вільно працювати в просторі Альянсу.

  ## NanoTrasen
  "НаноТрасен" зробив найбільший внесок у формування Orion Express, і багато його керівників - колишні співробітники "НаноТрасен". Таким чином, відносини між двома компаніями залишаються теплими, причому Orion бере на себе багато контрактів на постачання, що належали "НаноТрасен", по всьому Шпору. Продовження роботи Orion у Соларському Альянсі та той факт, що вони продовжують мати справу з "Двигунами Ейнштейна", були джерелом напруженості між двома мегакорпораціями в останні роки - але, незважаючи на це, "НаноТрасен" і Orion продовжують тісно співпрацювати по всьому Оріонському Шпору. Хоча індустрія послуг Orion стала конкурентом "НаноТрасен", це залишається достатньо малою частиною бізнесу обох компаній, що не стало джерелом напруженості у тісних відносинах, які дві мегакорпорації поділяють.

  ## Zavodskoi Interstellar
  "Заводське Міжзоряне" внесло великі частки свого логістичного відділу в Orion Express і підтримує пристойні відносини з логістичною корпорацією. Хоча їхній бізнес у Солі було значно скорочено, "Заводське Міжзоряне" все ще покладається на судна Orion для транспортування своїх товарів в Альянсі, і відомо, що Orion віддає перевагу безпеці "Заводського Міжзоряного", коли для особливо проблемної роботи потрібна зовнішня сила. Зв'язки Orion з "Гефестом" є найбільшим джерелом напруженості між двома корпораціями, і за чутками, "Заводське Міжзоряне" намагалося ввести кількох своїх агентів у спільні операції Orion-Гефест, щоб зібрати розвіддані про свого суперника.

  ## Zeng-Hu Pharmaceuticals
  З моменту створення Orion Express "Zeng-Hu" активно використовує послуги доставки компанії - операції Orion у Соларському Альянсі та Федерації Нралакк виявилися надзвичайно корисними для кейрецу. Хоча Orion працює в галузі робототехніки, її відділ робототехніки вважається незначним і не становить реальної загрози для власних розробок "Zeng-Hu" у цій галузі. Багато продуктів "Zeng-Hu" доставляються до місць призначення по всьому Оріонському Шпору суднами Orion, і дві мегакорпорації підтримують міцні робочі відносини по всьому Шпору.
</Document>
