<Document>
  Уся інформація, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Private_Military_Contracting_Group із деякими модифікаціями.

  # Приватна Група Військових Контрактів

  - [bold]Слоган:[/bold] [italic]Завжди на сторожі, завжди напоготові.[/italic]
  - [bold]Штаб-квартира:[/bold] Ерідані III, Епсілон Ерідані, Корпоративна Федерація Ерідані
  - [bold]Офіційні мови:[/bold] Базова Тау-Кеті, Загальна Сол, Торгова мова
  - [bold]Офіційні кольори:[/bold] [color=#b9bdcd]Білий (#b9bdcd)[/color], [color=#99ccff]Блакитний (#99ccff)[/color], [color=#3355ff]Темно-синій (#3355ff)[/color], Чорний (#363c43), [color=#c4a56e]Золотий (#c4a56e)[/color]
  - [bold]Засновано:[/bold] 2463 за стандартним Соларським календарем.
  - [bold]Засновник:[/bold] Кубра Моболаджі
  - [bold]Відомі філії:[/bold] Немає: PMCG укладає контракти для всіх членів Зоряного Корпоративного Конгломерату.

  Коаліція охоронних та медичних підрядників на службі у Зоряному Корпоративному Конгломераті, Приватна Група Військових Контрактів (PMCG) є одним з елементів, що виникли з необхідності захисту постійно зростаючої корпоративної імперії. Збираючи найманців з усього шпору, PMCG розгортає різноманітні сили там, де вони потрібні; від простих офісних будівель до аванпостів у Зоні Корпоративної Реконструкції. У міру розширення мегакорпорацій ці підрядники слідують за ними, щоб забезпечити їхні володіння.

  На відміну від інших членів Зоряного Корпоративного Конгломерату, PMCG має мало власних співробітників. Лише деякі зв'язкові та бюрократи працюють за лаштунками, щоб наймати та керувати підрядниками. Решта її членів насправді є частиною кількох організацій, які уклали контракти на постачання PMCG.

  ## Історія

  Еріданійські військові підрядники в цілому беруть свій початок на початку 2200-х років, під час захоплення Епсілон Ерідані його економічною радою. Коли мешканці Ерідані I (тоді відомої як Камфулу) бунтували та об'єднувалися в профспілки проти небезпечних умов праці, низької оплати та екологічного знищення, яке відбувалося на планеті, Еріданійська Економічна Рада сформувала дві вільні коаліції тих, хто був готовий "відновити порядок"; громадянські міліції, які бажали заробити зарплату в нестабільному кліматі, та колишні соларські військовослужбовці, які були звикли умиротворювати незадоволене населення. Ці коаліції були розгорнуті масово проти протестувальників; вони розбивали страйки, зникали найгучніших дисидентів та відновлювали залізний порядок на Камфулу.

  Після того, як більшість соціальних заворушень була придушена, ці міліції та приватні військові підрядники поступово були прийняті в нову Корпоративну Федерацію Ерідані. Досвідчені колишні військові були встановлені як Ringspire, що рекламувались як високооплачувані, високосмертельні найманці, здатні бути розгорнутими в зонах конфлікту майже всюди. Тим часом ті, хто починав з охоронних контрактів під час заворушень, були організовані в менш формальну Eagle Corp., яка була готова найняти майже будь-кого і стала останнім варіантом для відчайдушних по всьому Соларському простору. Зрештою, ці корпорації потрапили під контроль начальника системної безпеки Федерації Ерідані, по суті, головнокомандувача будь-яких військових сил Ерідані.

  Під час Міжзоряної війни ці "EPMC" здобули велику славу, оскільки вони були розгорнуті разом з соларськими солдатами в наземних силах та як ударні групи поряд з аерокосмічними суднами. Новини про їхню жорстокість боялися і ненавиділи як фронтирмени, так і союзники Соларіан. Міжзоряна війна також ознаменувала створення Sekhmet Intergalactic у 2294 році, медичної підрядної групи; хоча Ringspire та Eagle Corp. мали власні медичні підрозділи реагування, створення Sekhmet включало набір медичних фахівців, багатопрофільні реагування для обох груп та безпринципну, але досвідчену та професійну команду реагування на травми, яка мала бути відправлена по всій галактиці.

  N4NL Incorporated стала четвертою корпорацією, яка приєдналася до офіційного парасолькового об'єднання еріданійських підрядників у 2307 році, оскільки група розгалужувалася в галузі захисту даних, електронної війни та захисту цифрових активів. Хоча масове спостереження та алгоритми збору даних Ерідані завжди були великими, N4NL вдосконалила їх, створивши складну мережу за записами зайнятості, банківською системою та караючим спостереженням за Екстранетом Федерації Ерідані. Незабаром після свого офіційного приєднання колектив Ringspire, Eagle Corp., Sekhmet та N4NL став відомий як "Золотий Кулак" за їхню неймовірну репутацію якісних результатів по всьому Шпору.

  Корпорація, яка стала "великим пальцем" "Золотого Кулака", була заснована в 2450 році Фархадом аль-Шаріфом, колишнім виконавчим директором N4NL та "ентузіастом позитивної електроніки", який мав незвичайну репутацію покупки IPC лише для того, щоб дозволити їм працювати відносно без перешкод. Index Security Solutions був планом аль-Шаріфа для кращого використання того, що він вважав захоплюючими можливостями IPC, і таким чином став єдиним EPMC, який набрав велику кількість самовласних IPC.

  Репутація "Золотого Кулака" була такою, що в 2463 році, перед обличчям зростаючої нестабільності, викликаної нестачею форону та Соларським колапсом, виконавча рада Зоряного Корпоративного Конгломерату звернулася до Ради П'яти, голів уряду Ерідані. Повстання в Зоні Корпоративної Реконструкції змусило Конгломерат уявити агентство, відповідальне за посилення корпоративних сил безпеки та медичних рангів за допомогою найманих підрядників, подібно до того, як зараз працював "Золотий Кулак". Було запропоновано, щоб Кубра Моболаджі, начальник системної безпеки Федерації Ерідані, став головним виконавчим директором цього конгломерату в конгломераті та дозволив приватним підрядним фірмам по всьому Шпору приєднатися до ініціативи.

  Таким чином, була створена Приватна Група Військових Контрактів, ставши парасольковою організацією для координації кількох окремих підрядних елементів у структурі Конгломерату. Її дочірні компанії мають завдання забезпечити адекватну робочу силу, тоді як PMCG розгортає їх там, де це необхідно. Хоча деякі можуть поставити під сумнів лояльність співробітників Групи, кредити, вкладені в їхні контракти, були достатніми, щоб забезпечити їхню вірність.

  PMCG наразі має завдання доповнювати персонал безпеки та медичного обслуговування на об'єктах SCC і раніше мала завдання доповнювати Збройні сили Тау Кеті під час мандату миротворців на Міктлані. Коли лінії мегакорпорації стають занадто тонкими через розширення конгломерату, підрядники з PMCG викликаються, щоб закрити ці прогалини. Незважаючи на їх різноманітне походження, всі співробітники Групи отримують необхідну підготовку для роботи на об'єктах SCC.

  ## Вплив

  PMCG вдалося вирізати нішу для себе в рамках більшого Зоряного Корпоративного Конгломерату. Раніше невідомі або приховані групи PMC раптово заповнюють прогалини, які існують у складних мережах Зоряного Корпоративного Конгломерату, викликаючи гнів у деяких, хто, можливо, не бажає бачити підземний світ підрядної роботи у своєму професійному середовищі. Не рідкість бачити високо підготовлених еріданійських найманців поряд з грубими мисливцями за головами з Фронтиру або благородних лікарів-унатхів серед таяранських фармацевтів, які пішли у відставку з біологічної війни.

  Тим не менш, широкі таланти Групи та жорстке управління Кубри Моболаджі, а також підтримка надзвичайно прибуткового "Золотого Кулака" забезпечують її постійність, поки методи PMCG залишаються ефективними. Вони також мають владу як незалежна організація, завжди маючи принаймні певний вплив у будь-якому розтерзаному війною регіоні космосу, включаючи Моря Суперечок або Соларські Дикі Землі, оскільки вони стали досить популярними серед тих, хто швидко потребує витратної сили для виконання своїх завдань.
</Document>
