<Document>
  Уся інформація, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Stellar_Corporate_Conglomerate із деякими модифікаціями.

  # Зоряний Корпоративний Конгломерат
  - [bold]Слоган:[/bold] [italic]Нерозривний ланцюг, що тримає Шпору разом[/italic]
  - [bold]Штаб-квартира:[/bold] "Вершина світу", Бігель, Республіка Бігель
  - [bold]Офіційні мови:[/bold] Базова Тау-Кеті, Загальна Сол, Торгова мова
  - [bold]Офіційні кольори:[/bold] [color=#336699]Темно-синій (#336699)[/color], [color=#81d9ee]Блакитний (#81d9ee)[/color], [color=#f1b61c]Золотий (#f1b61c)[/color]
  - [bold]Засновано:[/bold] 2462 за Стандартним Соларським календарем.
  - [bold]Засновники:[/bold] NanoTrasen, Idris Incorporated, Hephaestus Industries, Zavodskoi Interstellar, Zeng-Hu Pharmaceuticals, Еріданійські Приватні Військові Підрядники.

  Заснований на піку корпоративної влади в галактиці, Зоряний Корпоративний Конгломерат — в народі відомий як "Ланцюг" — це група з семи мегакорпорацій, які здійснюють безперечне економічне домінування над Оріонським Шпором. "Ланцюг" був створений для захисту корпоративних активів у Тау Кеті під час вторгнення Республіки Бігель під командуванням гранд-адмірала Реймонда Оздеміра, який командував 35-м флотом Соларського Флоту під час облоги Тау Кеті.

  "Ланцюг" фактично змусив найбільші економічні впливи об'єднатися в оболонкову корпорацію, над якою родина Трасенів має нестабільну владу. Хоча співпраця вважається "необхідною" на даний момент, за хитким миром ховаються нестійкі союзи, корпоративний шпигунство та безжальні тактики, оскільки кожна корпорація бореться за домінування. Їхній малоймовірний союз є результатом загрози Einstein Engines їхньому економічному впливу, оскільки варп-двигуни Einstein та їхня значущість у Федерації Нралакк та Соларському Альянсі надали їм нову перевагу в галактиці, яку зачепила нестача форону.

  [bold]Відомі члени:[/bold]
  - Тітаніус Ейсон, генеральний директор Hephaestus Industries
  - Алекс Мейсон, генеральний директор Idris Incorporated
  - Лікін Хсіао-Лі, генеральний директор Zeng-Hu Pharmaceuticals
  - Людмила Заводськой, генеральний директор Zavodskoi Interstellar
  - Кубра Моболаджі, генеральний директор Приватної Групи Військових Контрактів
  - Чин-хае Хонг, генеральний директор Orion Express

  ## Історія
  Хоча колись оповитий таємницею, Зоряний Корпоративний Конгломерат став основою Оріонського Шпору, діючи як господарі міжзоряної економіки. З найраніших датованих поставок, що відслідковуються до 2458 року, здається, що складові мегакорпорації в Зоряному Корпоративному Конгломераті прагнули співпрацювати одна з одною, щоб забезпечити своє економічне домінування з часів Першого Соларського вторгнення в Республіку Бігель, хоча і в тіні. Майже всі елементи Зоряного Корпоративного Конгломерату були приховані від публіки, причому навіть найглибший аналіз зміг лише виявити емблему "ланцюга" на поставках.

  Однак після Другого Соларського вторгнення в Республіку Бігель у 2462 році кооператив Зоряного Корпоративного Конгломерату виявив себе міжзоряному співтовариству, проголошуючи, що їхня мета — захистити фінансове благополуччя всіх своїх корпоративних клієнтів та активів, а також забезпечити, щоб мегакорпоративні об'єкти по всій Республіці Бігель не були зменшені в результаті дій "зрадників".

  З моменту свого розкриття "Ланцюг" продовжував забезпечувати своє домінування за допомогою кількох майстерних технік — головним чином зосереджених навколо Зони Корпоративної Реконструкції або анексованих Соларських територій Республікою Бігель. Вкладаючи незліченні ресурси в стабілізацію регіону з метою його подальшої експлуатації, "Ланцюг" фактично зумів представити анексію як законне підприємство колоній, покинутих Соларським Альянсом під час Колапсу. Їхні зусилля не залишилися без опору; зокрема, Республіка Міктлан виявилася невдячною за зусилля "Ланцюга" щодо їх піднесення. Спонсоруючи Мандат Миротворців, військову операцію Бігеля, спрямовану на забезпечення анексії, "Ланцюг" коротко зумів придушити повстання різних дисидентських груп. Але партизанська війна на планеті закінчилася менш ніж ідеальним висновком для корпорацій, оскільки Міктлан врешті-решт забезпечив як капітуляцію своїх повстанців, так і владу обмежувати вплив мегакорпорацій.

  Тим часом один з основних активів "Ланцюга", SCCV Horizon, здійснив кілька гуманітарних місій по всьому Шпору в спробі підвищити свою репутацію. Hephaestus Industries допомогла надати електронну "вакцину" для Кризису Буйства на початку 2466 року, і за їхнім та Zeng-Hu Pharmaceuticals проханням Horizon допомагає Гегемонії Ізвескі та Федерації Нралакк з гуманітарною допомогою для планети Могес.

  В інших місцях холодна війна та випадкові сутички між Республікою Еліра та Імперією Домінія залишаються чудовим джерелом фінансування як для Zavodskoi Interstellar, так і для Приватної Групи Військових Контрактів. PMCG допомагає фінансувати еліранських військових підрядників з Jackal Incorporated, тоді як Zavodskoi продовжує виробляти та оснащувати більшу частину Імперського Флоту. Проте обидві мегакорпорації не конкурують безпосередньо одна з одною і мають цілі розширення на території одна одної — це вигідно як Zavodskoi, так і PMCG мати якомога ширшу клієнтську базу.

  Міранда Трасен підтримує своє домінування в Оріонському Шпорі через своє маневрування на посаду Директора Зоряного Корпоративного Конгломерату, використовуючи своє положення для просування інтересів NanoTrasen, на роздратування інших складових мегакорпорацій. Чи зможе NanoTrasen залишатися на вершині перед обличчям зменшення ресурсів форону та вдосконалення варп-двигунів Einstein Engines, ще належить побачити.

  ## Вплив та репутація
  Чиста величина впливу співпрацюючих корпорацій достатня, щоб впливати на багато сил на міжзоряній сцені. Хоча деякі з більших політичних утворень зберігають певну міру незалежності, вони все ж в кінцевому підсумку покладаються на складові члени Зоряного Корпоративного Конгломерату для своїх відповідних ніш у міжзоряній економіці.

  Через ці галактично розкидані зв'язки SCC пропагує себе як "миротворець" для Оріонського Шпору. Завдяки Конгломерату нації та народи, які мали б причини вести відкриту війну один з одним, зупинилися на нестабільному мирі — або, більш цинічно, холодній війні замість гарячої. Зоряний Корпоративний Конгломерат використовував незалежність Республіки Бігель від Соларського Альянсу, а корпоративні допоміжні сили Збройних Сил Тау Кеті є значним вкладником у стійкість військової сили Бігеля. Навіть відсутність члена-корпорації в національній державі дає більше простору для решти Конгломерату встановлювати торгові зв'язки; Республіка Еліра, незважаючи на вигнання NanoTrasen зі своїх кордонів, продовжує торгувати з Бігелем через Orion Express, Zeng-Hu Pharmaceuticals та Idris Incorporated, найбільш помітно.

  Від банків до виробників, лише невелика частина економічної продуктивності в Шпорі контролюється незалежними. Головною загрозою для Зоряного Корпоративного Конгломерату є Einstein Engines; незважаючи на об'єднану потужність "Ланцюга", Einstein зуміла конкурувати з ними через тісні зв'язки з Соларським Альянсом та Федерацією Нралакк, обидві найбільші економіки для експлуатації. Але навіть незважаючи на це передбачуване суперництво, більшість членів-корпорацій SCC не мають проблем з укладанням угод або роботою поруч з Einstein Engines. Zeng-Hu та Idris є найбільш помітними торговими партнерами Einstein, часто купуючи їхні варп-двигуни, їхні оболонки Shell та замовляючи у них проекти кораблів, що завдає корпоративним верхівкам NanoTrasen безкінечного горя.

  У міру того, як альянс стає старшим, стає все більш очевидним, що складові діють за своїми власними порядками денними, а Конгломерат є альянсом зручності. Проводячи себе так, щоб не протистояти безпосередньо NanoTrasen, інші мегакорпорації почали використовувати свій економічний вплив на нації, як це видно з планованого розширення Hephaestus Industries по всьому Могесу, використання Idris Incorporated кредитів, наданих NanoTrasen під час спроби відновити контроль над Фенікспортом, та придбання Приватною Групою Військових Контрактів Grupo Amapola, що складається з колишніх корпоративних противників.
</Document>
