<Document>
  Уся інформація, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Zavodskoi_Interstellar із деякими модифікаціями.

  # Заводськой Інтерстеллар
  - [bold]Слоган:[/bold] [italic]Навіть один має значення на полі бою.[/italic]
  - [bold]Штаб-квартира:[/bold] Нова Люксембург, Мороз, Імперія Домінія
  - [bold]Офіційні мови:[/bold] Базова Тау-Кеті, Загальна Сол, Торгова мова
  - [bold]Офіційні кольори:[/bold] Чорний (#363c43), [color=#637C65]Шавлієвий зелений (#637C65)[/color], [color=#920a0a]Червоний (#920a0a)[/color], [color=#7a6347]Коричневий (#7a6347)[/color]
  - [bold]Засновано:[/bold] 2259 (як Necropolis Industries), 2462 (як Zavodskoi Interstellar)
  - [bold]Засновники:[/bold] Єфим Дементьєв, Людмила Заводськой
  - [bold]Відомі філії:[/bold] Kumar Arms, Confiance Technologies, Ingkom, Falerio Security Services.

  Zavodskoi Interstellar, раніше відома як Necropolis Industries, є конгломератом з виробництва та розробки зброї та аерокосмічної техніки, заснованим у 2259 році. Zavodskoi постачає все від легкого до важкого озброєння, зброї космічних суден, кораблебудування, літаків, наземних транспортних засобів, бойових космічних костюмів та військового програмного забезпечення. Вони також виробляють лінійку позитивних електронних пристроїв Z.I., які використовуються для приватної безпеки та військових контрактів. Як Necropolis Industries, вона в основному зосереджувалася на генетичних дослідженнях та біонауках; хоча Zavodskoi продовжує мати відділ генетики, вона значно відстає від свого конкурента Zeng-Hu Pharmaceuticals.

  З початку нестачі форону Zavodskoi Interstellar спостерігає зростання своєї значущості та прибутків, оскільки громадянські заворушення зростають по всьому Оріонському Шпору. Її зосередженість на дослідженні та розробці озброєння зробила її життєво важливою для продовження "стабільності" Зоряного Корпоративного Конгломерату, а також для інших клієнтів, які придбали або найняли їхню зброю. Помітно, що її постійні відносини з Імперією Домінія надали Імперії можливість для співпраці та прибуткових ділових відносин з рештою людства.

  ## Історія
  Necropolis Industries була заснована в 2259 році Єфимом Дементьєвим, колишнім аерокосмічним інженером Радянського Союзу. З початком прояву ознак неспокою у зовнішніх територіях Альянсу, занепокоєння пан-галактичною війною вважалися неминучістю. З огляду на це, проривним винаходом Necropolis став бойовий космічний костюм. Легший за типовий космічний костюм і оснащений спеціалізованим атмосферним захистом, який дозволяв солдату швидко вдягати та знімати його, бойовий космічний костюм "Дракула" все ж був важким, громіздким та дорогим. Але дизайн показав обіцянку, і потреба Соларського Альянсу в військовому розширенні підштовхнула попит на новіші, більш витончені версії, що стрімко зросли з початком Міжзоряної війни.

  Роки Міжзоряної війни бачили, як Дементьєв керував розгалуженням Necropolis у сферу зброї та озброєння кораблів, які часто купували подібно молоді та перспективні еріданійські приватні військові підрядники. Коли нарешті був укладений Договір Ксансану, Necropolis забезпечила контракт з соларськими військовими, що призвело до постачання Альянсу зброєю та її тепер вже знаковим бойовим космічним костюмом "Гаргулья".

  Оскільки відносний мир настав після найбільшого за масштабами конфлікту в історії людства, рада директорів звернула свій погляд на ще не торкнуту (ними) сферу; біологічні експерименти. Хоча Zeng-Hu Pharmaceuticals була однозначно більш досвідченою та добре встановленою, ніж їхній конкурент, зосередженість Necropolis на генній терапії, ксенобіології та заміні біологічних кінцівок призвела до короткочасного інтересу з боку ширшої галактичної спільноти. Хоча офіційна кореспонденція вказувала на бажання розширити сферу свого впливу та відійти від виключно виробництва зброї, інсайдери в компанії пізніше розповідали, що Єфим Дементьєв почав відчувати повзучий страх перед власною смертністю. Чутки говорили, що він був одержимий збереженням себе та своєї спадщини і використовував би власні ресурси будь-якою ціною для досягнення цього збереження.

  Однак прагнення Дементьєва було зупинено його раптовою смертю від септичної інфекції в 2317 році. Його син, Євгеній Дементьєв, взяв кермо компанії і направив її в двадцять четверте століття. У цей час він став свідком контакту з Імперією Домінія від Альянсу. Молодший Дементьєв швидко скористався новизною зародженої Імперії на галактичній сцені і встановив відносини з Великими Домами та самим Імператором Годвіном Кізером. З того часу тісні зв'язки Necropolis та Імперії означали, що Necropolis підтримувала зусилля не тільки завоювання Домінія, але й зусилля з його генетичної модифікації.

  У 2389 році Євгеній Дементьєв передав мантію головного виконавчого директора своєму сину, Казимиру Бойцову. Хоча Бойцов був не просто любителем генетики і мав гострий розум, як його батько та дід, він був відомий своєю імпульсивністю та впертістю, відмовляючись визнавати, коли обставини складалися проти нього. Хоча розробки Necropolis у виробництві зброї та генетиці були прибутковими, вони легко відставали у сфері кораблебудування від Hephaestus Industries і залишалися в тіні Zeng-Hu Pharmaceuticals. До 2450 року Necropolis стала забутим претендентом серед мегакорпорацій, акції інших великих корпоративних утворень значно перевершували їх. Але саме в цей час оперативник інформаційної безпеки в компанії, Тихон Заводськой, тихо рекомендував свою кузину Людмилу на посаду дослідника зброї. "Жінка з Плутона", як її знали, швидко піднялася по кар'єрних сходах компанії, ставши асистентом головного офіцера безпеки, залучаючи власні групи асоційованих з Домінії та Сола.

  2462 рік став роком, коли зміни переповнили Necropolis. Казимир Бойцов був звинувачений урядом Альянсу в корупції, інсайдерській торгівлі, хабарництві та постачанні чорного ринку зброєю. Він заперечував звинувачення, але до того, як проти нього могла бути порушена належна справа, він знепритомнів на прес-конференції і впав у кому. Компанія опинилася в смуті; Бойцов ніколи не називав належного наступника, незважаючи на свій швидко прогресуючий вік. Людмила Заводськой стала несподіваним претендентом; її нова група керівників, включаючи її кузена Тихона та імперську графиню Каміллу Стреліц, витіснила старих керівників і допомогла перетворити Necropolis у ребрендовану, перебудовану Zavodskoi Interstellar.

  Замість того, щоб продовжувати роботу в галузі генетики, Zavodskoi Interstellar вирішила зайнятися тим, що вона вміла робити краще, ніж будь-яка інша мегакорпорація в Оріонському Шпорі: військовим обладнанням. Три основні стовпи продовжують рухати Zavodskoi Interstellar. Найбільший — це її класичний військово-промисловий комплекс, і масивна кількість військового обладнання людства, починаючи від стрілецької зброї піхоти до бойових захисних костюмів, транспортних засобів та багато іншого, сьогодні виробляється нею або однією з її дочірніх компаній. Confiance Technologies, недавня дочірня компанія Zavodskoi Interstellar, є частиною військово-промислового стовпа, яка навіть розгалузилася в робототехніку. Її другий стовп, як результат Ingkom, — це її потужне інженерне крило — інженерний персонал Zavodskoi є звичним видом по всьому Оріонському Шпору, хоча їхнє використання в Соларському Альянсі знизилося після Соларського Колапсу наприкінці 2462 року.

  Третій, менш публічний, стовп Zavodskoi Interstellar — це її приватні сили безпеки. Ці офіцери йдуть туди, куди йдуть співробітники Zavodskoi, і відомі по всьому Оріонському Шпору своєю професіоналізмом. За словами представників компанії, крило безпеки Zavodskoi є одним з найбільш конкурентоспроможних в Оріонському Шпорі і проходить підготовку довше, ніж будь-які інші сили безпеки мегакорпорацій. Нещодавня зміна вищих рангів сил безпеки після ребрендингу Necropolis у Zavodskoi викликала певні підозри серед сторонніх спостерігачів, але жодної інформації про це не було оприлюднено представниками Zavodskoi.

  ## Вплив та репутація
  Як практика найму, Zavodskoi Interstellar знаходить себе переманюючим висококваліфікованих працівників з інших мегакорпорацій. Працівники Zavodskoi зазвичай стікалися до компанії, щоб скористатися її високою оплатою — розпуск кількох непрацюючих відділів та дочірніх компаній на більш конкурентних ринках означає, що компанія може зосередитися та залучити галузевих експертів для роботи над дослідженнями зброї. Хоча вдосконалення зброї війни — це завдання, яке ніколи не буде повністю завершено, компанія визнана безперечним лідером у їхньому розвитку. Таким чином, вона має великий вплив майже в кожному кутку Шпору.

  Клієнти, починаючи від невеликих колоніальних міліцій до міжзоряних урядів, довіряють та покладаються на мегакорпорацію за її експертизу. У наш час Zavodskoi прокладає шлях там, де інші цього не роблять, розробляючи та виробляючи найвищої якості вогнепальну зброю з нішевими функціями або просто найбільшу та найстрашнішу зброю, яку вони можуть зібрати. Обсяг цих досліджень домінує на кожному рівні корпорації, що веде до єдиного прагнення максимізувати ефективність свого запасу, а не намагатися охопити якомога ширший діапазон.

  Zavodskoi Interstellar рідко працює разом з підрядниками Zeng-Hu — навмисно так. Дві корпорації часто стикаються після того, як Zeng-Hu Pharmaceuticals залишила генетичні дослідження Zavodskoi позаду, і відносини між ними в кращому випадку напружені. Хоча ця позиція зменшилася з утворенням SCC, суперництво все ще відбувається. Це відлунює до найнижчих рангів, оскільки навіть звичайний працівник може знайти себе, підбадьорюючи перевершення опозиції. Це не привід бути звільненим за обмовлення колеги.

  ## Позитроніка та Zavodskoi Interstellar
  Після ребрендингу Necropolis Industries у Zavodskoi Interstellar, синтетики та позитивні електронні пристрої стали більш звичним видом на об'єктах компанії за межами Імперії Домінія. Однак ці IPC Zavodskoi заборонені від командних та керівних посад у Zavodskoi Interstellar через внутрішню політику корпорації, яка розглядає позитивні електронні пристрої як робочу силу, а не керівну. Ця заборона включає корпоративних зв'язкових Zavodskoi Interstellar.

  Нещодавно впроваджені і з деякими в компанії, які виступають проти їх присутності, позитивні електронні пристрої Zavodskoi стикаються з системною крихкістю в компанії. У зусиллі найняти та укласти контракти на найкраще представництво для компанії, Zavodskoi регулярно стирає пам'ять, переналаштовує або прямо утилізує та продає свої IPC за виробничі нещасні випадки, невиконання наказу або недопрацювання. Цей процес в основному розглядається як легша версія Методу Бурзіана. Цей авторитет не поширюється на корпоративних зв'язкових Zavodskoi Interstellar, хоча їм рекомендується час від часу перевіряти свій персонал позитивних електронних підрядників. Тому позитивні електронні підрядники Zavodskoi часто є тими, хто намагається підтримувати позитивну оцінку або врятований від звалища.

  У зусиллі підвищити мораль компанії органічний персонал може орендувати IPC-активи Zavodskoi, якщо вони того бажають. Це дозволяє персоналу "володіти" позитивним електронним пристроєм для дому без тягаря витрат на обслуговування. Для постраждалих IPC це може спрацювати на їхню користь або на їх загибель. Більш розслаблений персонал може бути менш схильний повідомляти про відхилення, тоді як інші синтетики можуть опинитися під більшим контролем.

  Одиниці Z.I. найчастіше є оболонками Shell та базовими одиницями. Рами Zeng-Hu Mobility та Bishop є рідкісними через суперництво між Zeng-Hu та Zavodskoi. Тим часом рами Hephaestus Industrial та Xion мають певну помітність в Ingkom та Kumar Arms, допомагаючи проектувати кораблі та зброю війни.

  [bold]Очікується, що IPC Zavodskoi Interstellar приймають префікс Z.I., за яким слідує їхнє позначення. Приклад цього формату: Z.I. Ім'я.[/bold]
</Document>
