<Document>
  Уся інформація, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Zeng-Hu_Pharmaceuticals із деякими модифікаціями.

  # Zeng-Hu Pharmaceuticals
  - [bold]Слоган:[/bold] [italic]Будуємо світле майбутнє.[/italic]
  - [bold]Штаб-квартира:[/bold] Шанхай, Китай, Земля, Соларний Альянс
  - [bold]Офіційні мови:[/bold] Базова Тау-Кеті, Загальна Сол, Торгова мова, Земний мандарин
  - [bold]Офіційні кольори:[/bold] [color=#a86bd8]Фіолетовий (#a86bd8)[/color], [color=#dfe4ed]Білий (#dfe4ed)[/color], [color=#b08fc8]Рожевий (#b08fc8)[/color]
  - [bold]Засновано:[/bold] 2132
  - [bold]Засновник:[/bold] Сіхуа Чжун
  - [bold]Відомі філії:[/bold] Bishop Cybernetics, Jeonshi Biotech Incorporated, Yomi Genetics Innovation and Research

  Zeng-Hu Pharmaceuticals — це трансзоряний медичний дослідницький та фармацевтичний конгломерат, що бере свій початок на Землі 21-го століття. Вони відповідальні за винахід сучасних методів клонування та мають вплив майже в кожній формі медицини по всьому Оріонському Шпору. Zeng-Hu має унікальну внутрішню структуру, яку співробітники називають кейрецу: хоча офіційно відома як мегакорпорація, Zeng-Hu насправді складається з десятків спеціалізованих медичних корпорацій, які будують свій взаємний успіх, створюючи структуру, найбільш схожу на картель.

  ## Історія
  Організація, яка згодом стала Zeng-Hu Pharmaceuticals у 2132 році, народилася з об'єднання майже десятка компаній на Землі у 2032 році, створивши повний контроль над медичною сферою, уникаючи традиційних антимонопольних законів. Кейрецу проклали шлях у галузі кріоніки та кріогеніки, виробляючи першу справді життєздатну "кріокапсулу", призначену для безпечного розміщення людини під час далеких космічних подорожей. Це виявилося важливим під час колонізаційних зусиль Марсу та Місяця і використовувалося під час подальших колонізаційних зусиль у Сонячній системі до появи широко доступних варп-подорожей. Однак успіх і прибутки, які кейрецу отримали від колонізації, були відносно короткочасними, оскільки економічні труднощі середини 22-го століття у поєднанні з появою належних варп-подорожей — що значно зменшило потребу в їхніх кріогенних сховищах — у 2130 році сильно вдарили по конгломерату. Труднощі 2130-х років незабаром призвели до формального заснування Zeng-Hu Pharmaceuticals у 2132 році в спробі залишатися прибутковими та не допустити банкрутства та викупу компонентних компаній конкурентами. Хоча вони ніколи повністю не зникали, їх затьмарив підйом інших корпорацій, що вторглися у сферу біотехнологій та фармацевтики. Zeng-Hu залишалася в тіні протягом багатьох років, хоча їхні постійні інновації та унікальна внутрішня структура дозволяли їм залишатися конкурентоспроможними, хоча і здебільшого поза увагою громадськості.

  Лише у 2332 році, коли вперше зустрілися зі Скреллами, вони справді повернулися на перший план. Як і багато інших компаній, що змагалися за позиції, з яких вони могли б отримати вигоду від передових технологій Скреллів, Zeng-Hu направили представників, щоб спробувати переконати скрелльських вчених створити спільні кооперативні дослідницькі групи з їхніми власними вченими. Однак, на відміну від інших корпорацій, яких більшість наукового співтовариства Скреллів сприймала як просто жадібних, вони були по-справжньому вражені баченням та наполегливістю, які демонстрували генеральний директор Ванас Пенг та його рада директорів. Після трьох років спільних досліджень був створений перший життєздатний зразок технології клонування кінцівок.

  Zeng-Hu швидко запатентували техніки та обладнання і продовжили просуватися в новоствореній галузі клонування органів та кінцівок. Хоча технологія клонування була вельми суперечливою, коли її вперше представили, вона з тих пір стала прийнятою і навіть популяризованою частиною людського та скрелльського суспільства. Спроби поширити її за межі цих двох видів ще не були широко здійснені, і мало хто в кейрецу вважає такі зусилля ймовірно прибутковими чи успішними.

  Завдяки співпраці зі Скреллами та успіху в біотехнічній галузі клонування кінцівок, Zeng-Hu Pharmaceuticals зараз є однією з найпотужніших трансзоряних корпорацій у галактиці в сучасності, незважаючи на свою незвичайну структуру. Оскільки її головний конкурент у медичній сфері, Корпорація NanoTrasen, продовжує втрачати прибутки через нестачу форону, Zeng-Hu піднялася, щоб заповнити більшу частину того, що NanoTrasen залишила в медичній сфері. Але незважаючи на прибутки — і вплив — які вона отримала, заповнюючи ринкові прогалини, залишені NanoTrasen, кейрецу не припинила працювати разом з NanoTrasen, і багато їхніх взаємовигідних дослідницьких та комерційних угод залишилися недоторканими. Тому не здивувало багатьох економістів те, що кейрецу вирішила приєднатися до NanoTrasen у Зоряному Корпоративному Конгломераті, хоча деякі вважають, що кейрецу більше цікавлять власні фінансові показники, ніж будь-яка місія, якій може бути присвячений завжди загадковий "Ланцюг".

  ## Вплив
  Як провідна медична служба в галактиці, затьмарюючи колишню монополію NanoTrasen у цій спеціальності, вплив Zeng-Hu величезний. Їхня відповідальність поширюється на здоров'я та добробут майже всіх громадян великих галактичних держав, а її складові корпорації занурюються в тонкощі охорони здоров'я по всьому Оріонському Шпору.

  Zeng-Hu Pharmaceuticals і більшість її дрібних дочірніх компаній мають у своїй основі професійну науку. Публічні відділи мегакорпорації керують одним з найбільших відділів зв'язків з громадськістю в галактиці, що є необхідністю для чогось настільки суперечливого, як основний постачальник медичних послуг. Це відображається на співробітниках, оскільки їхня робоча сила заохочується до планування та відвертої таємничості. Крім того, відкрито оголошеним прагненням Zeng-Hu було вдосконалення розумної форми та швидке просування того, що можна вважати "очікуваною еволюцією" людства. Деталі майбутнього цього очікування, на жаль, засекречені, і припущення щодо планів корпорації варіюються — від обґрунтованих до абсолютно абсурдних змов.

  Комерційні контракти з Zeng-Hu — це безжалісний, безтурботний бізнес, де рішення від абсолютно невідстежуваних елементів у корпорації спускаються до нижчих рангів, зазвичай визначаючи хід життя. Працівники пишаються своєю здатністю ухилятися від незрозумілих сил зверху, мимоволі, і ця ідеологія зрештою породила одну з двох речей: або страх перед своїми начальниками, або небезпечну байдужість. Останнє в такому середовищі рідко закінчується добре.

  Zeng-Hu Pharmaceuticals рідко працює разом з підрядниками Zavodskoi, і це навмисно. Дві корпорації часто стикаються після того, як Zeng-Hu Pharmaceuticals залишила генетичні дослідження Zavodskoi позаду, і відносини між ними в кращому випадку напружені. Це відлунює до найнижчих рангів, оскільки навіть звичайний працівник може знайти себе, підбадьорюючи перевершити опозицію. Це не привід бути звільненим за обмовлення колеги.

  ## Культура Аугментації
  Ведені божевільним бажанням досягти досконалості, генетична та протезна модифікація співробітників Zeng-Hu є поширеною. Високопоставлені керівники часто надають у користування протези, аугментації та прямі квитки на генетичну модифікацію кваліфікованим підлеглим, які, в свою чергу, застосовують подібні практики до своїх власних. Аж до польових медиків Zeng-Hu відлунює схоже почуття: просування в компанії далі вдосконалює власну форму. Ветерани можуть отримувати висококласні, більш масштабні аугментації, які широко охоплюють тіло, хоча є незліченна кількість тих, хто вирішує уникати цих опцій.

  Аугментації для покращення роботи є найбільш поширеним вибором тут, надаючи унікальну перевагу в надзвичайно конкурентному медичному середовищі. Генетична модифікація, через її високу вартість, залишається рідкістю, але багато хто знаходить себе захопленими можливостями, які Zeng-Hu Pharmaceuticals пропонує, щоб ризикнути заради цього.

  Ці випадки, очевидно, мають свої недоліки, коли мова йде про більш дорогі протези, модифікації тощо. У цих пристроях зазвичай є форми відстежувальних пристроїв, вбудовані серійні номери, обмежені ліцензії або якась інша зв'язуюча сила, яка позначає їх як власність Zeng-Hu Pharmaceuticals. Ексклюзивні протези, які використовуються співробітниками компанії, дуже часто мають такі.

  Реальність цих заходів призводить до сильно регламентованих аугментацій — більш похмурі з них можуть бути дистанційно керовані або навіть відключені посадовими особами компанії вільно. Ексклюзивність цих предметів ще більше посилюється здатністю Zeng-Hu відкликати свою позику — і в кінцевому рахунку повернути їх у свою власність з будь-якої причини. Автентичні протези Zeng-Hu мають свої переваги, оскільки людина може переслідувати різні опції, які інвалідність або проста людська неефективність ніколи б не дозволили. Від підвищення хірургічної точності до покращення витривалості, тут є випадок для будь-чого.

  ## Позитроніка та Zeng-Hu Pharmaceuticals
  Як провідна компанія в галузі медичної робототехніки та фармацевтики, Zeng-Hu Pharmaceuticals виробляє та використовує більшу, ніж зазвичай, синтетичну робочу силу. Окрім використання машин у важливих та трудозберігаючих ролях, корпорація любить виставляти свої останні моделі на публіку, фактично використовуючи їх як шоу-собак. IPC, які привертають увагу менеджерів та керівників компанії, як правило, витягуються з рядів і піднімаються на посади з більшою відповідальністю або владою.

  Ставлення компанії до IPC є відносно більш егалітарним та менш жорстоким. На машини покладається надзвичайний акцент на досконалість та непохитну якість.

  Проекти компанії Zeng-Hu часто варіюються, і в результаті їхня присвячена синтетична робоча сила не має стандартизованої системи найменувань.
</Document>
