<Document>
  # Ботаніка

  Як ботанік, ваше завдання – вирощувати достатньо їжі, щоб кухар не шукав "альтернативних джерел". Вирощуйте багато пшениці, а коли це набридне – вирощуйте коноплі. Робіть смузі з конопель і додавайте кропиву до напоїв. Просто продовжуйте вирощувати рослини, і у вас все буде добре!

  ## Початок зміни

  Спочатку визначте машини навколо вас, які ви будете використовувати. Узгодьте з кухарем, чи він хоче, щоб вирощували щось конкретне, інакше вирощуйте пшеницю, банани та все, що вам заманеться. Ви також можете вирощувати рослини для хімії (медичний відділ), бармена або для продажу через вантажний відділ.

  # Інструменти

  Є багато інструментів, які можна використовувати для підтримання здоров'я та росту ваших рослин. Лоток для гідропоніки – це те місце, де ви проведете більшу частину свого часу як ботанік.

  ## Лоток для гідропоніки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
  </Box>

  Це лоток для гідропоніки, який вирощує рослини за допомогою води. Спочатку заповніть лоток водою, потім додайте насіння.
  Лампи гідропоніки вказують на різні речі залежно від кольору і положення:
  - [color=red]Червоний індикатор, ліворуч[/color]: Загинула рослина, яку потрібно пересадити. Використовуйте лопату, щоб видалити рослину.
  - [color=orange]Мигаючий помаранчевий індикатор, центр[/color]: Навколишнє середовище субоптимальне. Перевірте, що впливає на рослину, натиснувши Shift + Клік. Ймовірно, це бур'яни, але це також може бути небажаний тиск або нестача кисню. Якщо бур'яни, використовуйте міні сапку або обприскайте 1 раз проти бур'янів. Однак майте на увазі, що надмірне використання гербіцидів може призвести до нездорових рослин і навіть до їх загибелі.
  - [color=#0336ff]Синій індикатор, праворуч[/color]: Потрібна вода. Використовуйте відро для наповнення водою.
  - [color=green]Зелений індикатор, ліворуч[/color]: Готово до збору врожаю. Лівий клік для збору.
  - [color=yellow]Жовтий індикатор, праворуч[/color]: Потрібні поживні речовини. Використовуйте будь-який фрукт і додайте його в ґрунт або отримайте EZ поживні речовини від хімії.

  Життєвий цикл лотка для гідропоніки виглядає наступним чином:
  - [color=lightgreen]Порожній[/color]: немає води, насіння або поживних речовин
  - [color=lightgreen]Зволожений[/color]: додана вода (наприклад, з пляшки або відра)
  - [color=lightgreen]Готовий до посадки[/color]: додані вода і поживні речовини (добриво)
  - [color=lightgreen]Посаджений[/color]: додане насіння
  - [color=lightgreen]Готовий до збору[/color]: рослина виросла
  - [color=lightgreen]Зразок взято[/color]: взятий зразок (насіння)
  - [color=lightgreen]Зібраний врожай[/color]: зібрані готові рослини. Деякі рослини виростуть знову, інші загинуть і потребують пересадки.
  - [color=lightgreen]Нездоровий[/color]: взято занадто багато насіння або обприскали смертельними хімікатами. Рослина не справляється. Продовжить рости. Здоров'я можна відновити добривами або можна зрізати рослину і пересадити.
  - [color=lightgreen]Стара / зів'яла[/color]: рослина постаріла і незабаром загине. Її все ще можна зібрати або взяти насіння, але тільки протягом короткого часу. Витягніть насіння і потім видаліть рослину.
  - [color=lightgreen]Мертва[/color]: рослина була зібрана і більше не росте. Її потрібно видалити. Насіння не можна витягнути.

  ## Екстрактор насіння

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
  </Box>

  Він витягує насіння. Вставте урожай, отримаєте насіння.

  # Генетика рослин

  Як і всі інші форми життя, відомі NanoTrasen, рослини передають нащадкам риси через гени. Маніпулюючи генетикою рослин, ботаніки можуть отримати рослини з бажаними мутаціями, що підвищують здоров'я та врожайність рослин.

  ## Риси

  Фенотип, або набір видимих характеристик і рис рослини, можна визначити шляхом ретельного спостереження і вивчення. Деякі загальні риси включають:

  - [color=lightgreen]Біолюмінесценція[/color]: рослини з цією рисою світяться в темряві
  - [color=lightgreen]Високий врожай[/color]: рослини з цією рисою дають більше плодів за врожай
  - [color=lightgreen]Менше води[/color]: рослини з цією рисою потребують менше води для росту
  - [color=lightgreen]Деревні[/color]: рослини з цією рисою потребують гострих інструментів для збору
  - [color=lightgreen]Довге життя[/color]: рослини з цією рисою живуть більше циклів врожаю до загибелі
  - [color=lightgreen]Маленьке освітлення[/color]: рослини з цією рисою потребують менше світла для росту
  - [color=lightgreen]Стійкість до шкідників[/color]: рослини з цією рисою більш стійкі до шкідників
  - [color=lightgreen]Безнасінні[/color]: рослини з цією рисою не дають життєздатних насіння
  - [color=lightgreen]Стійкість до бур'янів[/color]: рослини з цією рисою пригнічують ріст бур'янів

  Ви можете визначити фенотип рослини, просто вирощуючи її і спостерігаючи! Це так само, як вивчав рослини Грегор Мендель, батько генетики, у 1866 році.

  ## Мутації

  Рослини, оброблені [color=cyan]нестабільним мутагеном[/color], зазнають випадкових генетичних мутацій, що може змінити їх гени і призвести до змін рис. Ви можете зберегти рослини з бажаними мутаціями, зібравши їх насіння.

  Чим більше нестабільного мутагену ви використовуєте, тим більше мутацій ви отримаєте. Оскільки багато генів є важливими для виживання рослини, більшість мутацій призведе до її загибелі.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
  </Box>

  ## Перехресне запилення

  Ви можете використовувати [color=cyan]стерильний тампон[/color], щоб перенести пилок з однієї рослини на іншу. Рослини, які перехресно запилюються, мають шанс передати риси. Будьте обережні, повторно використовуючи тампони; пилок липкий!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
  </Box>

  ## Хімікати

  Деякі хімікати мають спеціальні ефекти на рослини.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
  <GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>

</Document>
