<Document>
  # Прибирання

  Ви підтримуєте чистоту, це важка робота інколи, але хтось повинен це робити. Цей посібник проведе вас через інструменти професії та їх використання.

  ## Основне обладнання
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
  </Box>

  ## Додаткове обладнання
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="голографічний проектор знаків"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Покращена швабра, звертайтесь в R&D"/>
  </Box>

  ## Збирання та утилізація рідин
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
  </Box>

  ## Прибирання
  Тепер перейдемо до (образно кажучи) основного. Ми тут для того, щоб прибирати, правильно? Тримаймо все просто. Основні інструменти, які ви будете використовувати, це вірна швабра, мішок для сміття, очищувач і один з трьох різних відер.

  Миття: Наповніть свій візок водою, а потім знайдіть калюжі! Намочіть швабру і витріть їх, утворена калюжа води висохне через короткий час. Не забудьте знаки про мокру підлогу!
  - Щоб злити вміст з вашого візка, перетягніть його (за допомогою курсору) на злив на підлозі. Це дозволить вилити всі рідини всередині! Зливи на підлозі зазвичай знаходяться десь у медичному відділі, морозильній камері кухні та, звісно, в коморі прибиральника.

  Сміття: Помістіть його безпосередньо в мішок або тримайте в руці. Натисніть -поруч- зі сміттям, щоб зібрати -усе- сміття поблизу, або клацніть по кожному предмету окремо. Використання мішка на утилізаторі спорожнить його.
  - Логістика може захотіти частину вашого сміття, можливо, варто час від часу перевіряти це!

  Очищувач: Цей чудодійний спрей може зробити дві речі — очистити графіті та, в разі потреби, прибрати калюжі!
  - Можливо, ви зможете отримати більше цього від хіміків.

  ## Додаткові обов'язки
  Хороший прибиральник завжди шукає трохи більше роботи, і у вас є багато інструментів для цього. Слідкуйте за розбитими лампочками, допомагайте шеф-кухарю боротися з мишами на кухні, а якщо ви відчуваєте себе -дуже- щедрим, спробуйте поповнити торгові автомати та аварійні шафки по всій станції!

  ## Додаткова інформація:
  <GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>
</Document>
